#
msgid ""
msgstr ""
"PO-Revision-Date: 2022-08-10 00:21+0000\n"
"Last-Translator: Feng Shu <tumashu@163.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <https://hosted.weblate.org/projects/"
"gnu-health/health/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.14-dev\n"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,appointment_date:"
msgid "Date and Time"
msgstr "预约时间"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,appointment_type:"
msgid "Type"
msgstr "患者类型"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,checked_in_date:"
msgid "Checked-in Time"
msgstr "候诊时间"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,comments:"
msgid "Comments"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,consultations:"
msgid "Consultation Services"
msgstr "咨询服务"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,name:"
msgid "Appointment ID"
msgstr "预约编号"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,patient:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,speciality:"
msgid "Specialty"
msgstr "专业"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,state:"
msgid "State"
msgstr "预约状态"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,urgency:"
msgid "Urgency"
msgstr "紧急程度"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment,visit_type:"
msgid "Visit"
msgstr "就诊类型"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report,address:"
msgid "Address"
msgstr "地址"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report,age:"
msgid "Age"
msgstr "年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report,appointment_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report,appointment_date_time:"
msgid "Date and Time"
msgstr "预约时间"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report,diagnosis:"
msgid "Main Codition"
msgstr "主要情况"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report,gender:"
msgid "Gender"
msgstr "性别"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report,insurance:"
msgid "Insurance"
msgstr "保险"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report,patient:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report,ref:"
msgid "PUID"
msgstr "身份证号"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report.open.start,date_end:"
msgid "Date End"
msgstr "结束日期"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report.open.start,date_start:"
msgid "Date Start"
msgstr "开始日期"

msgctxt "field:gnuhealth.appointment.report.open.start,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.birth_certificate,certification_date:"
msgid "Signed on"
msgstr "签署日期"

msgctxt "field:gnuhealth.birth_certificate,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.birth_certificate,country:"
msgid "Country"
msgstr "国家"

msgctxt "field:gnuhealth.birth_certificate,country_subdivision:"
msgid "Subdivision"
msgstr "行政区划"

msgctxt "field:gnuhealth.birth_certificate,dob:"
msgid "Date of Birth"
msgstr "出生日期"

msgctxt "field:gnuhealth.birth_certificate,father:"
msgid "Father"
msgstr "父亲"

msgctxt "field:gnuhealth.birth_certificate,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.birth_certificate,mother:"
msgid "Mother"
msgstr "母亲"

msgctxt "field:gnuhealth.birth_certificate,name:"
msgid "Person"
msgstr "人"

msgctxt "field:gnuhealth.birth_certificate,observations:"
msgid "Observations"
msgstr "观察结果"

msgctxt "field:gnuhealth.birth_certificate,signed_by:"
msgid "Certifier"
msgstr "证明人"

msgctxt "field:gnuhealth.birth_certificate,state:"
msgid "State"
msgstr "状态"

msgctxt ""
"field:gnuhealth.check_immunization_status.init,immunization_schedule:"
msgid "Schedule"
msgstr "程序"

msgctxt "field:gnuhealth.command,description:"
msgid "Description"
msgstr "描述"

msgctxt "field:gnuhealth.command,domain:"
msgid "Domain"
msgstr "范围"

msgctxt "field:gnuhealth.command,internal:"
msgid "Internal"
msgstr "内部"

msgctxt "field:gnuhealth.command,label:"
msgid "Label"
msgstr "标签"

msgctxt "field:gnuhealth.command,model:"
msgid "Model"
msgstr "模型"

msgctxt "field:gnuhealth.command,name:"
msgid "Command"
msgstr "命令"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,age:"
msgid "Age"
msgstr "年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,autopsy:"
msgid "Autopsy"
msgstr "尸检"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,certification_date:"
msgid "Certified on"
msgstr "确认日期"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,cod:"
msgid "Cause"
msgstr "死亡原因"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,country:"
msgid "Country"
msgstr "国家"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,country_subdivision:"
msgid "Subdivision"
msgstr "行政区划"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,dod:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,du:"
msgid "DU"
msgstr "现住址"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,name:"
msgid "Person"
msgstr "人"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,observations:"
msgid "Observations"
msgstr "观察结果"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,operational_sector:"
msgid "Op. Sector"
msgstr "卫生子区域"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,place_details:"
msgid "Details"
msgstr "具体情况"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,place_of_death:"
msgid "Place"
msgstr "地点"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,signed_by:"
msgid "Signed by"
msgstr "签署人"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,state:"
msgid "State"
msgstr "状态"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,type_of_death:"
msgid "Type of death"
msgstr "死亡类型"

msgctxt "field:gnuhealth.death_certificate,underlying_conditions:"
msgid "Underlying Conditions"
msgstr "潜在疾病"

msgctxt "field:gnuhealth.death_underlying_condition,condition:"
msgid "Condition"
msgstr "疾病"

msgctxt "field:gnuhealth.death_underlying_condition,death_certificate:"
msgid "Certificate"
msgstr "证明"

msgctxt "field:gnuhealth.death_underlying_condition,interval:"
msgid "Interval"
msgstr "时间间隔"

msgctxt "field:gnuhealth.death_underlying_condition,unit_of_time:"
msgid "Unit"
msgstr "单位"

msgctxt "field:gnuhealth.diagnostic_hypothesis,comments:"
msgid "Comments"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.diagnostic_hypothesis,evaluation:"
msgid "Evaluation"
msgstr "评估"

msgctxt "field:gnuhealth.diagnostic_hypothesis,pathology:"
msgid "Pathology"
msgstr "疾病诊断"

msgctxt "field:gnuhealth.directions,comments:"
msgid "Comments"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.directions,name:"
msgid "Evaluation"
msgstr "评估"

msgctxt "field:gnuhealth.directions,procedure:"
msgid "Procedure"
msgstr "医学操作"

msgctxt "field:gnuhealth.disease_group.members,disease_group:"
msgid "Group"
msgstr "疾病分组"

msgctxt "field:gnuhealth.disease_group.members,name:"
msgid "Condition"
msgstr "疾病"

msgctxt "field:gnuhealth.dose.unit,desc:"
msgid "Description"
msgstr "描述"

msgctxt "field:gnuhealth.dose.unit,name:"
msgid "Unit"
msgstr "单位"

msgctxt "field:gnuhealth.drug.form,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.drug.form,name:"
msgid "Form"
msgstr "剂型"

msgctxt "field:gnuhealth.drug.route,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.drug.route,name:"
msgid "Route"
msgstr "途径"

msgctxt "field:gnuhealth.du,address_city:"
msgid "City"
msgstr "城市"

msgctxt "field:gnuhealth.du,address_country:"
msgid "Country"
msgstr "国家"

msgctxt "field:gnuhealth.du,address_district:"
msgid "District"
msgstr "区域"

msgctxt "field:gnuhealth.du,address_municipality:"
msgid "Municipality"
msgstr "市区"

msgctxt "field:gnuhealth.du,address_repr:"
msgid "DU Address"
msgstr "现住址"

msgctxt "field:gnuhealth.du,address_street:"
msgid "Street"
msgstr "街道"

msgctxt "field:gnuhealth.du,address_street_bis:"
msgid "Unit"
msgstr "公寓"

msgctxt "field:gnuhealth.du,address_street_number:"
msgid "Number"
msgstr "门牌号"

msgctxt "field:gnuhealth.du,address_subdivision:"
msgid "Subdivision"
msgstr "行政区划"

msgctxt "field:gnuhealth.du,address_zip:"
msgid "Zip"
msgstr "邮政编码"

msgctxt "field:gnuhealth.du,altitude:"
msgid "Altitude"
msgstr "海拔"

msgctxt "field:gnuhealth.du,bathrooms:"
msgid "Bathrooms"
msgstr "浴室数"

msgctxt "field:gnuhealth.du,bedrooms:"
msgid "Bedrooms"
msgstr "卧室数"

msgctxt "field:gnuhealth.du,desc:"
msgid "Desc"
msgstr "描述"

msgctxt "field:gnuhealth.du,dwelling:"
msgid "Type"
msgstr "房屋类型"

msgctxt "field:gnuhealth.du,electricity:"
msgid "Electrical supply"
msgstr "通电"

msgctxt "field:gnuhealth.du,gas:"
msgid "Gas supply"
msgstr "通天然气"

msgctxt "field:gnuhealth.du,housing:"
msgid "Conditions"
msgstr "居住条件"

msgctxt "field:gnuhealth.du,internet:"
msgid "Internet"
msgstr "有互联网"

msgctxt "field:gnuhealth.du,latitude:"
msgid "Latitude"
msgstr "纬度"

msgctxt "field:gnuhealth.du,longitude:"
msgid "Longitude"
msgstr "经度"

msgctxt "field:gnuhealth.du,materials:"
msgid "Material"
msgstr "房屋材料"

msgctxt "field:gnuhealth.du,members:"
msgid "Members"
msgstr "此处居住的其他人员"

msgctxt "field:gnuhealth.du,name:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.du,operational_sector:"
msgid "Operational Sector"
msgstr "卫生子区域"

msgctxt "field:gnuhealth.du,picture:"
msgid "Picture"
msgstr "图片"

msgctxt "field:gnuhealth.du,roof_type:"
msgid "Roof"
msgstr "屋顶材料"

msgctxt "field:gnuhealth.du,sewers:"
msgid "Sanitary Sewers"
msgstr "有下水道"

msgctxt "field:gnuhealth.du,telephone:"
msgid "Telephone"
msgstr "有电话"

msgctxt "field:gnuhealth.du,television:"
msgid "Television"
msgstr "有电视"

msgctxt "field:gnuhealth.du,total_surface:"
msgid "Surface"
msgstr "总面积"

msgctxt "field:gnuhealth.du,trash:"
msgid "Trash recollection"
msgstr "垃圾回收"

msgctxt "field:gnuhealth.du,urladdr:"
msgid "OSM Map"
msgstr "Open Street 地图"

msgctxt "field:gnuhealth.du,water:"
msgid "Running Water"
msgstr "通自来水"

msgctxt "field:gnuhealth.ethnicity,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.ethnicity,name:"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "field:gnuhealth.ethnicity,notes:"
msgid "Notes"
msgstr "注意事项"

msgctxt "field:gnuhealth.family,info:"
msgid "Extra Information"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.family,members:"
msgid "Family Members"
msgstr "家庭成员"

msgctxt "field:gnuhealth.family,name:"
msgid "Family"
msgstr "家庭"

msgctxt "field:gnuhealth.family_member,name:"
msgid "Family"
msgstr "家庭"

msgctxt "field:gnuhealth.family_member,party:"
msgid "Party"
msgstr "成员"

msgctxt "field:gnuhealth.family_member,role:"
msgid "Role"
msgstr "角色"

msgctxt "field:gnuhealth.federation.country.config,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.federation.country.config,country:"
msgid "Country"
msgstr "国家"

msgctxt "field:gnuhealth.federation.country.config,use_citizenship:"
msgid "Use Citizenship"
msgstr "使用国籍"

msgctxt "field:gnuhealth.healthprofessional,active:"
msgid "Active"
msgstr "启用"

msgctxt "field:gnuhealth.healthprofessional,code:"
msgid "LICENSE ID"
msgstr "资格证书编号"

msgctxt "field:gnuhealth.healthprofessional,info:"
msgid "Extra info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.healthprofessional,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.healthprofessional,main_specialty:"
msgid "Main Specialty"
msgstr "主要专业"

msgctxt "field:gnuhealth.healthprofessional,name:"
msgid "Health Professional"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.healthprofessional,puid:"
msgid "PUID"
msgstr "身份证号"

msgctxt "field:gnuhealth.healthprofessional,specialties:"
msgid "Specialties"
msgstr "专业"

msgctxt "field:gnuhealth.help,category:"
msgid "Category"
msgstr "类别"

msgctxt "field:gnuhealth.help,description:"
msgid "Description"
msgstr "描述"

msgctxt "field:gnuhealth.help,documentation:"
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

msgctxt "field:gnuhealth.help,keywords:"
msgid "Keywords"
msgstr "关键词"

msgctxt "field:gnuhealth.help,name:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.help,package:"
msgid "Package"
msgstr "包"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.bed,bed_type:"
msgid "Bed Type"
msgstr "床位类型"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.bed,extra_info:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.bed,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.bed,name:"
msgid "Bed"
msgstr "床位"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.bed,state:"
msgid "Status"
msgstr "状态"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.bed,telephone_number:"
msgid "Telephone Number"
msgstr "电话号码"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.bed,ward:"
msgid "Ward"
msgstr "病房"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.building,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.building,extra_info:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.building,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.building,name:"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.or,building:"
msgid "Building"
msgstr "建筑"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.or,extra_info:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.or,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.or,name:"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.or,state:"
msgid "Status"
msgstr "状态"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.or,unit:"
msgid "Unit"
msgstr "单位"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.unit,code:"
msgid "Code"
msgstr "编号"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.unit,extra_info:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.unit,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.unit,name:"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,ac:"
msgid "Air Conditioning"
msgstr "空调"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,bio_hazard:"
msgid "Bio Hazard"
msgstr "生物危害"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,building:"
msgid "Building"
msgstr "建筑"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,extra_info:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,floor:"
msgid "Floor Number"
msgstr "楼层"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,gender:"
msgid "Gender"
msgstr "性别"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,guest_sofa:"
msgid "Guest sofa-bed"
msgstr "客人沙发床"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,internet:"
msgid "Internet Access"
msgstr "互联网"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,microwave:"
msgid "Microwave"
msgstr "微波炉"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,name:"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,number_of_beds:"
msgid "Number of beds"
msgstr "床位数"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,private:"
msgid "Private"
msgstr "私人"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,private_bathroom:"
msgid "Private Bathroom"
msgstr "私人浴室"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,refrigerator:"
msgid "Refrigerator"
msgstr "冰箱"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,state:"
msgid "Status"
msgstr "状态"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,telephone:"
msgid "Telephone access"
msgstr "电话"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,tv:"
msgid "Television"
msgstr "电视"

msgctxt "field:gnuhealth.hospital.ward,unit:"
msgid "Unit"
msgstr "科室或病区"

msgctxt "field:gnuhealth.hp_specialty,name:"
msgid "Health Professional"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.hp_specialty,specialty:"
msgid "Specialty"
msgstr "专业"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule,active:"
msgid "Active"
msgstr "活跃"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule,country:"
msgid "Country"
msgstr "国家"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule,desc:"
msgid "Description"
msgstr "描述"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule,sched:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule,vaccines:"
msgid "Vaccines"
msgstr "疫苗"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule,year:"
msgid "Year"
msgstr "年"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule_dose,age_dose:"
msgid "Age"
msgstr "年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule_dose,age_unit:"
msgid "Time Unit"
msgstr "时间单位"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule_dose,dose_number:"
msgid "Dose"
msgstr "剂量"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule_dose,remarks:"
msgid "Remarks"
msgstr "备注"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule_dose,sched:"
msgid "Schedule"
msgstr "程序"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule_dose,vaccine:"
msgid "Vaccine"
msgstr "疫苗"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule_line,doses:"
msgid "Doses"
msgstr "剂量"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule_line,remarks:"
msgid "Remarks"
msgstr "备注"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule_line,sched:"
msgid "Schedule"
msgstr "程序"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule_line,scope:"
msgid "Scope"
msgstr "范围"

msgctxt "field:gnuhealth.immunization_schedule_line,vaccine:"
msgid "Vaccine"
msgstr "疫苗"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,beds:"
msgid "Beds"
msgstr "床位数"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,extra_info:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,heliport:"
msgid "Heliport"
msgstr "直升机机场"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,institution_type:"
msgid "Type"
msgstr "类型"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,main_specialty:"
msgid "Specialty"
msgstr "专业"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,name:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,operating_room:"
msgid "Operating Room"
msgstr "手术室"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,operational_sectors:"
msgid "Operational Sector"
msgstr "卫生区域"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,or_number:"
msgid "ORs"
msgstr "手术室数"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,picture:"
msgid "Picture"
msgstr "图片"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,public_level:"
msgid "Public Level"
msgstr "公立情况"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,specialties:"
msgid "Specialties"
msgstr "专业"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,teaching:"
msgid "Teaching"
msgstr "教学"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,trauma_center:"
msgid "Trauma Center"
msgstr "创伤中心"

msgctxt "field:gnuhealth.institution,trauma_level:"
msgid "Trauma Level"
msgstr "创伤中心级别"

msgctxt "field:gnuhealth.institution.operationalsector,name:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.institution.operationalsector,operational_sector:"
msgid "Operational Sector"
msgstr "卫生区域"

msgctxt "field:gnuhealth.institution.specialties,name:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.institution.specialties,specialty:"
msgid "Specialty"
msgstr "专业"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance,category:"
msgid "Category"
msgstr "类别"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance,company:"
msgid "Insurance Company"
msgstr "保险公司"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance,insurance_type:"
msgid "Insurance Type"
msgstr "保险类型"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance,member_exp:"
msgid "Expiration date"
msgstr "过期日期"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance,member_since:"
msgid "Member since"
msgstr "注册日期"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance,name:"
msgid "Owner"
msgstr "所有者"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance,notes:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance,number:"
msgid "Number"
msgstr "编号"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance,plan_id:"
msgid "Plan"
msgstr "计划"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance.plan,company:"
msgid "Insurance Company"
msgstr "保险公司"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance.plan,is_default:"
msgid "Default plan"
msgstr "默认计划"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance.plan,name:"
msgid "Plan"
msgstr "计划"

msgctxt "field:gnuhealth.insurance.plan,notes:"
msgid "Extra info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,active:"
msgid "Active"
msgstr "启用"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,active_component:"
msgid "Active component"
msgstr "活性成分"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,adverse_reaction:"
msgid "Adverse Reactions"
msgstr "不良反应"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,category:"
msgid "Category"
msgstr "类别"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,composition:"
msgid "Composition"
msgstr "组成成分"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,dosage:"
msgid "Dosage Instructions"
msgstr "剂量说明"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,form:"
msgid "Form"
msgstr "剂型"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,indications:"
msgid "Indication"
msgstr "适应症"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,is_vaccine:"
msgid "Vaccine"
msgstr "疫苗"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,name:"
msgid "Product"
msgstr "药品"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,notes:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,overdosage:"
msgid "Overdosage"
msgstr "过量"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,pregnancy:"
msgid "Pregnancy and Lactancy"
msgstr "妊娠期和哺乳期"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,pregnancy_cat_icon:"
msgid "Preg. Cat. Icon"
msgstr "妊娠分级图标"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,pregnancy_category:"
msgid "Pregnancy Category"
msgstr "妊娠分级"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,pregnancy_warning:"
msgid "Pregnancy Warning"
msgstr "妊娠警告"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,presentation:"
msgid "Presentation"
msgstr "产位"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,route:"
msgid "Administration Route"
msgstr "用药途径"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,sol_conc:"
msgid "Concentration"
msgstr "浓度"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,sol_conc_unit:"
msgid "Unit"
msgstr "单位"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,sol_vol:"
msgid "Volume"
msgstr "体积"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,sol_vol_unit:"
msgid "Unit"
msgstr "单位"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,storage:"
msgid "Storage Conditions"
msgstr "贮藏条件"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,strength:"
msgid "Strength"
msgstr "剂量"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,therapeutic_action:"
msgid "Therapeutic effect"
msgstr "治疗效果"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament,unit:"
msgid "dose unit"
msgstr "剂量单位"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament.category,childs:"
msgid "Children"
msgstr "子类"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament.category,name:"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "field:gnuhealth.medicament.category,parent:"
msgid "Parent"
msgstr "父类"

msgctxt "field:gnuhealth.medication.dosage,abbreviation:"
msgid "Abbreviation"
msgstr "缩写"

msgctxt "field:gnuhealth.medication.dosage,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.medication.dosage,name:"
msgid "Frequency"
msgstr "用药频率"

msgctxt "field:gnuhealth.occupation,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.occupation,name:"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "field:gnuhealth.operational_area,info:"
msgid "Extra Information"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.operational_area,name:"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "field:gnuhealth.operational_area,operational_sector:"
msgid "Operational Sector"
msgstr "卫生子区域"

msgctxt "field:gnuhealth.operational_sector,info:"
msgid "Extra Information"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.operational_sector,name:"
msgid "Op. Sector"
msgstr "卫生子区域"

msgctxt "field:gnuhealth.operational_sector,operational_area:"
msgid "Operational Area"
msgstr "卫生区域"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology,active:"
msgid "Active"
msgstr "启用"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology,category:"
msgid "Main Category"
msgstr "主要类别"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology,chromosome:"
msgid "Affected Chromosome"
msgstr "受影响的染色体"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology,gene:"
msgid "Gene"
msgstr "基因"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology,groups:"
msgid "Groups"
msgstr "分组"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology,info:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology,name:"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology,protein:"
msgid "Protein involved"
msgstr "包含的蛋白质"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology,uri:"
msgid "URI"
msgstr "URI"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology.category,childs:"
msgid "Children Category"
msgstr "儿童类"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology.category,name:"
msgid "Category Name"
msgstr "分类名称"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology.category,parent:"
msgid "Parent Category"
msgstr "父类"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology.group,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology.group,desc:"
msgid "Short Description"
msgstr "简短描述"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology.group,info:"
msgid "Detailed information"
msgstr "详细信息"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology.group,members:"
msgid "Members"
msgstr "成员"

msgctxt "field:gnuhealth.pathology.group,name:"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,active:"
msgid "Active"
msgstr "启用"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,age:"
msgid "Age"
msgstr "年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,appointments:"
msgid "Appointments"
msgstr "预约"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,biological_sex:"
msgid "Biological Sex"
msgstr "生理性别"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,blood_type:"
msgid "Blood Type"
msgstr "血型"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,childbearing_age:"
msgid "Potential for Childbearing"
msgstr "分娩的可能性"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,cod:"
msgid "Cause of Death"
msgstr "死因"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,critical_info:"
msgid "Free text information not included in the automatic summary"
msgstr "自由文本信息不被包含在自动汇总当中"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,critical_summary:"
msgid "Important health conditions related to this patient"
msgstr "与该患者相关的重要健康状况"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,current_address:"
msgid "Temp. Addr"
msgstr "临时地址"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,current_insurance:"
msgid "Insurance"
msgstr "保险"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,deceased:"
msgid "Deceased"
msgstr "已死亡"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,diseases:"
msgid "Conditions"
msgstr "疾病"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,dob:"
msgid "DoB"
msgstr "出生日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,dod:"
msgid "Date of Death"
msgstr "死亡日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,family:"
msgid "Family"
msgstr "家庭"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,gender:"
msgid "Gender"
msgstr "性别"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,general_info:"
msgid "General Information"
msgstr "一般信息"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,hb:"
msgid "Hb"
msgstr "血红蛋白"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,lastname:"
msgid "Lastname"
msgstr "姓"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,marital_status:"
msgid "Marital Status"
msgstr "婚姻状态"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,medications:"
msgid "Medications"
msgstr "药品"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,name:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,photo:"
msgid "Picture"
msgstr "图片"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,primary_care_doctor:"
msgid "GP"
msgstr "家庭医生"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,puid:"
msgid "PUID"
msgstr "身份证号"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,rh:"
msgid "Rh"
msgstr "Rh血型"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,vaccinations:"
msgid "Vaccinations"
msgstr "接种疫苗"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,age:"
msgid "Age when diagnosed"
msgstr "下诊断时的年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,allergy_type:"
msgid "Allergy type"
msgstr "过敏类型"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,date_start_treatment:"
msgid "Start"
msgstr "开始"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,date_stop_treatment:"
msgid "End"
msgstr "结束"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,diagnosed_date:"
msgid "Date of Diagnosis"
msgstr "诊断日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,disease_severity:"
msgid "Severity"
msgstr "严重程度"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,extra_info:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,healed_date:"
msgid "Healed"
msgstr "痊愈日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,infectious_disease_icon:"
msgid "Infect"
msgstr "感染"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,is_active:"
msgid "Active disease"
msgstr "活动性疾病"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,is_allergy:"
msgid "Allergic Disease"
msgstr "过敏性疾病"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,is_infectious:"
msgid "Infectious Disease"
msgstr "传染病"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,is_on_treatment:"
msgid "Currently on Treatment"
msgstr "正在治疗"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,name:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,pathology:"
msgid "Condition"
msgstr "疾病诊断"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,pcs_code:"
msgid "Code"
msgstr "医学操作代码"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,pregnancy_warning:"
msgid "Pregnancy warning"
msgstr "妊娠警告"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,related_evaluations:"
msgid "Related Evaluations"
msgstr "相关评估"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,short_comment:"
msgid "Remarks"
msgstr "备注"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,status:"
msgid "Status"
msgstr "状态"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,treatment_description:"
msgid "Treatment Description"
msgstr "治疗描述"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,weeks_of_pregnancy:"
msgid "Contracted in pregnancy week #"
msgstr "在多少妊娠周后感染"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,axis:"
msgid "Axis"
msgstr "坐标轴"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,ecg_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,ecg_strip:"
msgid "ECG Strip"
msgstr "心电图"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,interpretation:"
msgid "Interpretation"
msgstr "解释"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "Lead"
msgstr "导联"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,name:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,pacemaker:"
msgid "Pacemaker"
msgstr "起博"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,pr:"
msgid "PR"
msgstr "PR"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,qrs:"
msgid "QRS"
msgstr "QRS"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,qt:"
msgid "QT"
msgstr "QT"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,rate:"
msgid "Rate"
msgstr "心律"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,rhythm:"
msgid "Rhythm"
msgstr "节律"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,st_segment:"
msgid "ST Segment"
msgstr "ST 段"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.ecg,twave_inversion:"
msgid "T wave inversion"
msgstr "T波倒置"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,abdominal_circ:"
msgid "Waist"
msgstr "腰围"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,abstraction:"
msgid "Abstraction"
msgstr "抽象能力"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,actions:"
msgid "Procedures"
msgstr "处理措施"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,appointment:"
msgid "Appointment"
msgstr "预约"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,bmi:"
msgid "BMI"
msgstr "体质指数(BMI)"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,bpm:"
msgid "Heart Rate"
msgstr "心率"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,calculation_ability:"
msgid "Calculation Ability"
msgstr "计算力"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,chief_complaint:"
msgid "Chief Complaint"
msgstr "主诉"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,cholesterol_total:"
msgid "Last Cholesterol"
msgstr "胆固醇"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,computed_age:"
msgid "Age"
msgstr "年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,dehydration:"
msgid "Dehydration"
msgstr "脱水"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,derived_from:"
msgid "Derived from"
msgstr "介绍人"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,derived_to:"
msgid "Derived to"
msgstr "介绍给"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,diagnosis:"
msgid "Main Condition"
msgstr "主要诊断"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,diagnostic_hypothesis:"
msgid "Hypotheses / DDx"
msgstr "初步诊断"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,diastolic:"
msgid "Diastolic Pressure"
msgstr "舒张压"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,directions:"
msgid "Plan"
msgstr "计划"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,discharge_reason:"
msgid "Discharge Reason"
msgstr "患者离院原因"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,evaluation_endtime:"
msgid "End"
msgstr "结束"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,evaluation_length:"
msgid "Evaluation length"
msgstr "评估时长"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,evaluation_start:"
msgid "Start"
msgstr "开始"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,evaluation_summary:"
msgid "Clinical and physical"
msgstr "临床和体征"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,evaluation_type:"
msgid "Type"
msgstr "类型"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,gender:"
msgid "Gender"
msgstr "性别"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,glycemia:"
msgid "Glycemia"
msgstr "血糖"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,hba1c:"
msgid "HbA1c"
msgstr "糖化血红蛋白"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,hdl:"
msgid "HDL"
msgstr "高密度脂蛋白"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,head_circumference:"
msgid "Head"
msgstr "头围"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,height:"
msgid "Height"
msgstr "身高"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,hip:"
msgid "Hip"
msgstr "臀围"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,info_diagnosis:"
msgid "Presumptive Diagnosis: Extra Info"
msgstr "初步诊断：其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,information_source:"
msgid "Source"
msgstr "信息来源"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,judgment:"
msgid "Judgment"
msgstr "分析判断能力"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,knowledge_current_events:"
msgid "Knowledge of Current Events"
msgstr "时事知识"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,ldl:"
msgid "LDL"
msgstr "低密度脂蛋白"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,loc:"
msgid "Glasgow"
msgstr "格拉斯哥评分"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,loc_eyes:"
msgid "Glasgow - Eyes"
msgstr "睁眼反应"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,loc_motor:"
msgid "Glasgow - Motor"
msgstr "肢体反应"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,loc_verbal:"
msgid "Glasgow - Verbal"
msgstr "语言反应"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,malnutrition:"
msgid "Malnutrition"
msgstr "营养不良"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,memory:"
msgid "Memory"
msgstr "记忆力"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,mood:"
msgid "Mood"
msgstr "情绪"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,next_evaluation:"
msgid "Next Appointment"
msgstr "下一次预约"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,notes:"
msgid "Notes"
msgstr "注意事项"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,notes_complaint:"
msgid "Complaint details"
msgstr "投诉详情"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,object_recognition:"
msgid "Object Recognition"
msgstr "识别力"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,orientation:"
msgid "Orientation"
msgstr "定向力"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,osat:"
msgid "Oxygen Saturation"
msgstr "血氧饱和度"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,patient:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,praxis:"
msgid "Praxis"
msgstr "运动受限"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,present_illness:"
msgid "Present Illness"
msgstr "现在的病史"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,psychological_assessment:"
msgid "Psychological Assessment"
msgstr "心理评估"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,related_condition:"
msgid "Related condition"
msgstr "相关疾病"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,reliable_info:"
msgid "Reliable"
msgstr "可靠"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,report_evaluation_date:"
msgid "Evaluation Date"
msgstr "评估日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,report_evaluation_time:"
msgid "Evaluation Time"
msgstr "评估时间"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,respiratory_rate:"
msgid "Respiratory Rate"
msgstr "呼吸频率"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,secondary_conditions:"
msgid "Other Conditions"
msgstr "其它诊断"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,signed_by:"
msgid "Health Prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,signs_and_symptoms:"
msgid "Signs and Symptoms"
msgstr "症状和体征"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,specialty:"
msgid "Specialty"
msgstr "专业"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,state:"
msgid "State"
msgstr "状态"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,systolic:"
msgid "Systolic Pressure"
msgstr "收缩压"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,tag:"
msgid "TAGs"
msgstr "甘油三酯"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,temperature:"
msgid "Temperature"
msgstr "体温"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,tremor:"
msgid "Tremor"
msgstr "颤栗"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,urgency:"
msgid "Urgency"
msgstr "紧急"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,user_id:"
msgid "Last Changed by"
msgstr "最后修改"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,violent:"
msgid "Violent Behaviour"
msgstr "暴力"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,visit_type:"
msgid "Visit"
msgstr "就诊类型"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,vocabulary:"
msgid "Vocabulary"
msgstr "语言能力"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,wait_time:"
msgid "Patient wait time"
msgstr "患者等待时间"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,weight:"
msgid "Weight"
msgstr "体重"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.evaluation,whr:"
msgid "WHR"
msgstr "腰臀比"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,admin_times:"
msgid "Admin hours"
msgstr "用药时间点"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,adverse_reaction:"
msgid "Adverse Reactions"
msgstr "不良反应"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,common_dosage:"
msgid "Frequency"
msgstr "常规用药频率"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,course_completed:"
msgid "Course Completed"
msgstr "疗程结束"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,discontinued:"
msgid "Discontinued"
msgstr "停产"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,discontinued_reason:"
msgid "Reason for discontinuation"
msgstr "停产原因"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,dose:"
msgid "Dose"
msgstr "剂量"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,dose_unit:"
msgid "dose unit"
msgstr "剂量单位"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,duration:"
msgid "Treatment duration"
msgstr "疗程"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,duration_period:"
msgid "Treatment period"
msgstr "治疗期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,end_treatment:"
msgid "End"
msgstr "结束"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,form:"
msgid "Form"
msgstr "剂型"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,frequency:"
msgid "Frequency"
msgstr "用药频率"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,frequency_prn:"
msgid "PRN"
msgstr "需要时使用"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,frequency_unit:"
msgid "unit"
msgstr "单位"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,indication:"
msgid "Indication"
msgstr "适应症"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,infusion:"
msgid "Infusion"
msgstr "注射剂"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,infusion_rate:"
msgid "Rate"
msgstr "速率"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,infusion_rate_units:"
msgid "Unit Rate"
msgstr "速率单位"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,is_active:"
msgid "Active"
msgstr "活跃"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,medicament:"
msgid "Medicament"
msgstr "药品"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,name:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,notes:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,prescription:"
msgid "Prescription"
msgstr "处方"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,qty:"
msgid "x"
msgstr "每次用量"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,route:"
msgid "Administration Route"
msgstr "用药途径"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,start_treatment:"
msgid "Start"
msgstr "开始"

msgctxt ""
"field:gnuhealth.person_alternative_identification,alternative_id_type:"
msgid "ID type"
msgstr "ID类型"

msgctxt "field:gnuhealth.person_alternative_identification,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.person_alternative_identification,comments:"
msgid "Comments"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.person_alternative_identification,expiration_date:"
msgid "Expiration date"
msgstr "过期日期"

msgctxt "field:gnuhealth.person_alternative_identification,name:"
msgid "Party"
msgstr "成员"

msgctxt "field:gnuhealth.person_name,date_from:"
msgid "From"
msgstr "从"

msgctxt "field:gnuhealth.person_name,date_to:"
msgid "To"
msgstr "到"

msgctxt "field:gnuhealth.person_name,family:"
msgid "Family"
msgstr "姓"

msgctxt "field:gnuhealth.person_name,given:"
msgid "Given"
msgstr "名"

msgctxt "field:gnuhealth.person_name,party:"
msgid "Person"
msgstr "人"

msgctxt "field:gnuhealth.person_name,prefix:"
msgid "Prefix"
msgstr "前缀"

msgctxt "field:gnuhealth.person_name,suffix:"
msgid "Suffix"
msgstr "后缀"

msgctxt "field:gnuhealth.person_name,use:"
msgid "Use"
msgstr "使用"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,age:"
msgid "Age"
msgstr "年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,author:"
msgid "Author"
msgstr "编写人员"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,author_acct:"
msgid "Author account"
msgstr "编写人员账户"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,federation_account:"
msgid "Account"
msgstr "平台帐号"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,gene:"
msgid "Gene"
msgstr "基因"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,health_condition:"
msgid "Health Condition"
msgstr "健康状况"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,health_condition_code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,health_condition_text:"
msgid "Health Condition"
msgstr "健康状况"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,info:"
msgid "Extended Information"
msgstr "其它信息"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,measurements:"
msgid "Measurements"
msgstr "测量值"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Medical Context"
msgstr "医疗分项"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,natural_variant:"
msgid "Natural variant"
msgstr "自然变异"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,node:"
msgid "Node"
msgstr "节点"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,page:"
msgid "Page"
msgstr "档案页"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,page_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,page_type:"
msgid "Page type"
msgstr "页类型"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,person:"
msgid "Person"
msgstr "人"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,phenotype:"
msgid "Phenotype"
msgstr "显性性状"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,procedure:"
msgid "Procedure"
msgstr "医学操作"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,procedure_code:"
msgid "Procedure Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,procedure_text:"
msgid "Procedure"
msgstr "医学操作"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,relevance:"
msgid "Relevance"
msgstr "重要性"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Social Context"
msgstr "社会环境"

msgctxt "field:gnuhealth.pol,summary:"
msgid "Summary"
msgstr "总结"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,add_to_history:"
msgid "Hist"
msgstr "记入用药史"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,admin_times:"
msgid "Admin hours"
msgstr "用药时间点"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,allow_substitution:"
msgid "Allow substitution"
msgstr "允许使用替代药品"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,common_dosage:"
msgid "Frequency"
msgstr "常规用药频率"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,dose:"
msgid "Dose"
msgstr "剂量"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,dose_unit:"
msgid "dose unit"
msgstr "单位"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,duration:"
msgid "Treatment duration"
msgstr "疗程"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,duration_period:"
msgid "Treatment period"
msgstr "单位"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,end_treatment:"
msgid "End"
msgstr "结束"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,form:"
msgid "Form"
msgstr "剂型"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,frequency:"
msgid "Frequency"
msgstr "用药频率"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,frequency_prn:"
msgid "PRN"
msgstr "需要时使用"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,frequency_unit:"
msgid "unit"
msgstr "单位"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,indication:"
msgid "Indication"
msgstr "适应症"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,infusion:"
msgid "Infusion"
msgstr "注射剂"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,infusion_rate:"
msgid "Rate"
msgstr "速率"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,infusion_rate_units:"
msgid "Unit Rate"
msgstr "速率单位"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,medicament:"
msgid "Medicament"
msgstr "药品"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,name:"
msgid "Prescription ID"
msgstr "处方编号"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,prnt:"
msgid "Print"
msgstr "打印处方"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,qty:"
msgid "x"
msgstr "每次用量"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,quantity:"
msgid "Units"
msgstr "总剂量"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,refills:"
msgid "Refills #"
msgstr "续方次数 #"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,review:"
msgid "Valid Until"
msgstr "处方有效期"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,route:"
msgid "Administration Route"
msgstr "用药途径"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,short_comment:"
msgid "Comment"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.line,start_treatment:"
msgid "Start"
msgstr "开始"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,healthprof:"
msgid "Prescribed by"
msgstr "处方医师"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,notes:"
msgid "Prescription Notes"
msgstr "处方记录"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,patient:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,pharmacy:"
msgid "Pharmacy"
msgstr "药房"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,pregnancy_warning:"
msgid "Pregnancy Warning"
msgstr "妊娠警告"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,prescription_date:"
msgid "Prescription Date"
msgstr "处方日期"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,prescription_id:"
msgid "Prescription ID"
msgstr "处方编号"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,prescription_line:"
msgid "Prescription line"
msgstr "处方明细"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,prescription_warning_ack:"
msgid "Prescription verified"
msgstr "处方已审核"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,report_prescription_date:"
msgid "Prescription Date"
msgstr "处方日期"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,report_prescription_time:"
msgid "Prescription Time"
msgstr "处方时间"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,state:"
msgid "State"
msgstr "状态"

msgctxt "field:gnuhealth.prescription.order,user_id:"
msgid "Prescribing Doctor"
msgstr "处方医生"

msgctxt "field:gnuhealth.procedure,description:"
msgid "Long Text"
msgstr "内容"

msgctxt "field:gnuhealth.procedure,name:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.secondary_condition,comments:"
msgid "Comments"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.secondary_condition,evaluation:"
msgid "Evaluation"
msgstr "评估"

msgctxt "field:gnuhealth.secondary_condition,pathology:"
msgid "Pathology"
msgstr "疾病诊断"

msgctxt "field:gnuhealth.sequences,appointment_sequence:"
msgid "Appointment Sequence"
msgstr "预约序列"

msgctxt "field:gnuhealth.sequences,patient_evaluation_sequence:"
msgid "Patient Evaluation Sequence"
msgstr "患者评估序列"

msgctxt "field:gnuhealth.sequences,patient_sequence:"
msgid "Patient Sequence"
msgstr "患者序列"

msgctxt "field:gnuhealth.sequences,prescription_sequence:"
msgid "Prescription Sequence"
msgstr "处方序列"

msgctxt "field:gnuhealth.sequences.appointment_sequence,appointment_sequence:"
msgid "Appointment Sequence"
msgstr "预约序列"

msgctxt ""
"field:gnuhealth.sequences.patient_evaluation_sequence,patient_evaluation_sequence:"
msgid "Patient Evaluation Sequence"
msgstr "患者评估序列"

msgctxt "field:gnuhealth.sequences.patient_sequence,patient_sequence:"
msgid "Patient Sequence"
msgstr "患者序列"

msgctxt ""
"field:gnuhealth.sequences.prescription_sequence,prescription_sequence:"
msgid "Prescription Sequence"
msgstr "处方序列"

msgctxt "field:gnuhealth.signs_and_symptoms,clinical:"
msgid "Sign or Symptom"
msgstr "症状或体征"

msgctxt "field:gnuhealth.signs_and_symptoms,comments:"
msgid "Comments"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.signs_and_symptoms,evaluation:"
msgid "Evaluation"
msgstr "评估"

msgctxt "field:gnuhealth.signs_and_symptoms,sign_or_symptom:"
msgid "Subjective / Objective"
msgstr "主观/客观"

msgctxt "field:gnuhealth.specialty,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.specialty,name:"
msgid "Specialty"
msgstr "专业"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,admin_route:"
msgid "Route"
msgstr "用药途径"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,admin_site:"
msgid "Admin Site"
msgstr "Admin Site"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,amount:"
msgid "Amount"
msgstr "数量"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,dose:"
msgid "Dose #"
msgstr "剂量"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,name:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,next_dose_date:"
msgid "Next Dose"
msgstr "下一个剂量"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,observations:"
msgid "Observations"
msgstr "观察结果"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,picture:"
msgid "Label"
msgstr "标签"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,signed_by:"
msgid "Signed by"
msgstr "签署人"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,state:"
msgid "State"
msgstr "状态"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,vaccine:"
msgid "Vaccine"
msgstr "疫苗"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,vaccine_expiration_date:"
msgid "Expiration date"
msgstr "过期日期"

msgctxt "field:gnuhealth.vaccination,vaccine_lot:"
msgid "Lot Number"
msgstr "批号"

msgctxt "field:ir.module,description:"
msgid "Description"
msgstr "描述"

msgctxt "field:party.address,is_school:"
msgid "School"
msgstr "学校"

msgctxt "field:party.address,is_work:"
msgid "Work"
msgstr "工作"

msgctxt "field:party.address,relationship:"
msgid "Relationship"
msgstr "关系"

msgctxt "field:party.address,relative_id:"
msgid "Contact"
msgstr "联系"

msgctxt "field:party.contact_mechanism,emergency:"
msgid "Emergency"
msgstr "紧急"

msgctxt "field:party.contact_mechanism,remarks:"
msgid "Remarks"
msgstr "说明"

msgctxt "field:party.party,activation_date:"
msgid "Activation date"
msgstr "启用日期"

msgctxt "field:party.party,age:"
msgid "Age"
msgstr "年龄"

msgctxt "field:party.party,alternative_identification:"
msgid "Alternative IDs"
msgstr "备选ID"

msgctxt "field:party.party,alternative_ids:"
msgid "Alternative IDs"
msgstr "备选ID"

msgctxt "field:party.party,birth_certificate:"
msgid "Birth Certificate"
msgstr "出生证明"

msgctxt "field:party.party,citizenship:"
msgid "Citizenship"
msgstr "国籍"

msgctxt "field:party.party,death_certificate:"
msgid "Death Certificate"
msgstr "死亡证明"

msgctxt "field:party.party,deceased:"
msgid "Deceased"
msgstr "死者"

msgctxt "field:party.party,dob:"
msgid "DoB"
msgstr "出生日期"

msgctxt "field:party.party,dod:"
msgid "Date of Death"
msgstr "死亡日期"

msgctxt "field:party.party,du:"
msgid "DU"
msgstr "现住址"

msgctxt "field:party.party,du_address:"
msgid "Main address"
msgstr "常用地址"

msgctxt "field:party.party,ethnic_group:"
msgid "Ethnicity"
msgstr "人种"

msgctxt "field:party.party,father:"
msgid "Father"
msgstr "父亲"

msgctxt "field:party.party,fed_country:"
msgid "Prefix"
msgstr "前缀"

msgctxt "field:party.party,federation_account:"
msgid "Federation ID"
msgstr "平台帐号"

msgctxt "field:party.party,gender:"
msgid "Gender"
msgstr "性别"

msgctxt "field:party.party,insurance:"
msgid "Insurances"
msgstr "保险"

msgctxt "field:party.party,insurance_company_type:"
msgid "Insurance Type"
msgstr "保险类型"

msgctxt "field:party.party,insurance_plan_ids:"
msgid "Insurance Plans"
msgstr "保险计划"

msgctxt "field:party.party,internal_user:"
msgid "Internal User"
msgstr "登录帐户"

msgctxt "field:party.party,is_healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:party.party,is_institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:party.party,is_insurance_company:"
msgid "Insurance Company"
msgstr "保险公司"

msgctxt "field:party.party,is_patient:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:party.party,is_person:"
msgid "Person"
msgstr "人"

msgctxt "field:party.party,is_pharmacy:"
msgid "Pharmacy"
msgstr "药房"

msgctxt "field:party.party,lastname:"
msgid "Family names"
msgstr "姓"

msgctxt "field:party.party,marital_status:"
msgid "Marital Status"
msgstr "婚姻状态"

msgctxt "field:party.party,mother:"
msgid "Mother"
msgstr "母亲"

msgctxt "field:party.party,name_representation:"
msgid "Name Representation"
msgstr "姓名格式"

msgctxt "field:party.party,person_names:"
msgid "Person Names"
msgstr "人名"

msgctxt "field:party.party,photo:"
msgid "Picture"
msgstr "图片"

msgctxt "field:party.party,ref:"
msgid "PUID"
msgstr "身份证号"

msgctxt "field:party.party,residence:"
msgid "Residence"
msgstr "定居"

msgctxt "field:party.party,unidentified:"
msgid "Unidentified"
msgstr "身份未确认"

msgctxt "field:product.product,is_bed:"
msgid "Bed"
msgstr "床位"

msgctxt "field:product.product,is_insurance_plan:"
msgid "Insurance Plan"
msgstr "保险计划"

msgctxt "field:product.product,is_medical_supply:"
msgid "Medical Supply"
msgstr "医疗用品"

msgctxt "field:product.product,is_medicament:"
msgid "Medicament"
msgstr "药品"

msgctxt "field:product.product,is_vaccine:"
msgid "Vaccine"
msgstr "疫苗"

msgctxt "help:gnuhealth.appointment,consultations:"
msgid "Consultation Services"
msgstr "咨询服务"

msgctxt "help:gnuhealth.appointment,healthprof:"
msgid "Health Professional"
msgstr "医务人员"

msgctxt "help:gnuhealth.appointment,institution:"
msgid "Health Care Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "help:gnuhealth.appointment,patient:"
msgid "Patient Name"
msgstr "患者姓名"

msgctxt "help:gnuhealth.appointment,speciality:"
msgid "Medical Specialty / Sector"
msgstr "医学专业 / 科室或病区"

msgctxt "help:gnuhealth.birth_certificate,signed_by:"
msgid "Person who certifies this birth document"
msgstr "此出生证明的签署人"

msgctxt "help:gnuhealth.command,internal:"
msgid "Internal, Kernel commands"
msgstr "内部，核心命令"

msgctxt "help:gnuhealth.death_certificate,autopsy:"
msgid "Check this box if autopsy has been done"
msgstr "如果已经尸检，请选中此框"

msgctxt "help:gnuhealth.death_certificate,cod:"
msgid "Immediate Cause of Death"
msgstr "直接死因"

msgctxt "help:gnuhealth.death_certificate,dod:"
msgid "Date and time of Death"
msgstr "死亡日期和时间"

msgctxt "help:gnuhealth.death_certificate,du:"
msgid "Domiciliary Unit"
msgstr "现住址"

msgctxt "help:gnuhealth.death_certificate,signed_by:"
msgid "Health Professional that signed the death certificate"
msgstr "出具死亡证明的医务人员"

msgctxt "help:gnuhealth.death_certificate,underlying_conditions:"
msgid ""
"Underlying conditions that initiated the events resulting in death. Please "
"code them in sequential, chronological order"
msgstr "导致死亡的间接病因，请按时间顺序添加对应疾病代码"

msgctxt "help:gnuhealth.death_underlying_condition,interval:"
msgid "Approx Interval onset to death"
msgstr "死亡间隔时间"

msgctxt "help:gnuhealth.drug.form,code:"
msgid "Please use CAPITAL LETTERS and no spaces"
msgstr "请使用大写字母，不要带空格"

msgctxt "help:gnuhealth.drug.route,code:"
msgid "Please use CAPITAL LETTERS and no spaces"
msgstr "请使用大写字母，不要带空格"

msgctxt "help:gnuhealth.du,address_city:"
msgid "City / Municipality"
msgstr "城市/直辖市"

msgctxt "help:gnuhealth.du,address_country:"
msgid "Country"
msgstr "国家"

msgctxt "help:gnuhealth.du,address_district:"
msgid "Neighborhood, Village, Barrio...."
msgstr "社区，村，街道...."

msgctxt "help:gnuhealth.du,address_municipality:"
msgid "Municipality, Township, county .."
msgstr "市、县、乡镇 .."

msgctxt "help:gnuhealth.du,altitude:"
msgid "Altitude in meters"
msgstr "海拔（米）"

msgctxt "help:gnuhealth.du,housing:"
msgid "Housing and sanitary living conditions"
msgstr "住房条件和卫生状况"

msgctxt "help:gnuhealth.du,total_surface:"
msgid "Surface in sq. meters"
msgstr "房屋总面积（平方米）"

msgctxt "help:gnuhealth.du,urladdr:"
msgid "Locates the DU on the Open Street Map by default"
msgstr "默认在 Open Street 地图上定位到现住址"

msgctxt "help:gnuhealth.ethnicity,code:"
msgid "Please use CAPITAL LETTERS and no spaces"
msgstr "请使用大写字母，不要带空格"

msgctxt "help:gnuhealth.family,name:"
msgid "Family code"
msgstr "家庭代码"

msgctxt "help:gnuhealth.family_member,name:"
msgid "Family code"
msgstr "家庭代码"

msgctxt "help:gnuhealth.family_member,party:"
msgid "Family Member"
msgstr "家庭成员"

msgctxt "help:gnuhealth.family_member,role:"
msgid "Father, Mother, sibbling..."
msgstr "父亲，母亲，兄弟..."

msgctxt "help:gnuhealth.federation.country.config,country:"
msgid "Country code to be use as the prefix for the FederationID account."
msgstr "国家代码，作为 GNU Health 信息平台帐号前缀使用。"

msgctxt "help:gnuhealth.federation.country.config,use_citizenship:"
msgid ""
"If this option is set\n"
"the default country code will be the person citizenship.\n"
"This feature is reserved for future use"
msgstr ""
"如果设置此选项，\n"
"国籍将设置为国家代码.\n"
"这个特性保留未来使用"

msgctxt "help:gnuhealth.healthprofessional,code:"
msgid "License ID"
msgstr "资格证书编号"

msgctxt "help:gnuhealth.healthprofessional,institution:"
msgid "Main institution where she/he works"
msgstr "所在医疗机构"

msgctxt "help:gnuhealth.healthprofessional,name:"
msgid "Health Professional's Name, from the partner list"
msgstr "卫生专业人员的名字，来自 partner 列表"

msgctxt "help:gnuhealth.healthprofessional,puid:"
msgid "Person Unique Identifier"
msgstr "个人唯一标识"

msgctxt "help:gnuhealth.help,description:"
msgid "Short description"
msgstr "简短描述"

msgctxt "help:gnuhealth.help,name:"
msgid "Unique help code"
msgstr "唯一帮助代码"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.bed,institution:"
msgid "Health Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.bed,name:"
msgid "Bed Number"
msgstr "床位数"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.bed,telephone_number:"
msgid "Telephone number / Extension"
msgstr "电话号码 / 分机"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.bed,ward:"
msgid "Ward or room"
msgstr "病房或房间"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.building,institution:"
msgid "Health Institution of this building"
msgstr "此建筑所属医疗机构"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.building,name:"
msgid "Name of the building within the institution"
msgstr "建筑名称"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.or,institution:"
msgid "Health Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.or,name:"
msgid "Name of the Operating Room"
msgstr "手术室名称"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.unit,institution:"
msgid "Health Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.unit,name:"
msgid "Name of the unit, eg Neonatal, Intensive Care, ..."
msgstr "科室或病区名称，如 儿科，重症监护室，..."

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.ward,bio_hazard:"
msgid "Check this option if there is biological hazard"
msgstr "如果有生物危害，就选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.ward,institution:"
msgid "Health Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.ward,name:"
msgid "Ward / Room code"
msgstr "病房或房间编号"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.ward,number_of_beds:"
msgid "Number of patients per ward"
msgstr "每个病房的病人数量"

msgctxt "help:gnuhealth.hospital.ward,private:"
msgid "Check this option for private room"
msgstr "如果此病房为私人病房，就选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.hp_specialty,specialty:"
msgid "Specialty Code"
msgstr "专业代码"

msgctxt "help:gnuhealth.immunization_schedule,desc:"
msgid "Short Description for this immunization schedule"
msgstr "此免疫接种程序的简要描述"

msgctxt "help:gnuhealth.immunization_schedule,sched:"
msgid "Code for this immunization schedule"
msgstr "免疫接种程序代码"

msgctxt "help:gnuhealth.immunization_schedule_dose,vaccine:"
msgid "Vaccine Name"
msgstr "疫苗名称"

msgctxt "help:gnuhealth.immunization_schedule_line,sched:"
msgid "Schedule Name"
msgstr "免疫接种程序名称"

msgctxt "help:gnuhealth.immunization_schedule_line,vaccine:"
msgid "Vaccine Name"
msgstr "疫苗名称"

msgctxt "help:gnuhealth.institution,code:"
msgid "Institution code"
msgstr "机构代码"

msgctxt "help:gnuhealth.institution,main_specialty:"
msgid ""
"Choose the speciality in the case of Specialized Hospitals or where this "
"center excels"
msgstr "选择医院已设置的专科或专业"

msgctxt "help:gnuhealth.institution,name:"
msgid "Party Associated to this Health Institution"
msgstr "与此医疗机构关联的 Party"

msgctxt "help:gnuhealth.institution,operating_room:"
msgid "Check this box if the institution has operating rooms"
msgstr "如果此医疗卫生机构有手术室，就选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.institution,operational_sectors:"
msgid "Operational Sectors covered by this institution"
msgstr "此医疗机构覆盖的卫生子区域"

msgctxt "help:gnuhealth.institution,specialties:"
msgid "Specialties Provided in this Health Institution"
msgstr "医疗机构所设专科"

msgctxt "help:gnuhealth.institution,teaching:"
msgid "Mark if this is a teaching institution"
msgstr "如果是一个教学医院，就选择此项"

msgctxt "help:gnuhealth.insurance,category:"
msgid "Insurance company category"
msgstr "保险公司分类"

msgctxt "help:gnuhealth.insurance,plan_id:"
msgid "Insurance company plan"
msgstr "保险公司计划"

msgctxt "help:gnuhealth.insurance.plan,is_default:"
msgid ""
"Check if this is the default plan when assigning this insurance company to a"
" patient"
msgstr "将此保险公司对应到患者时，检查此计划是否为默认计划"

msgctxt "help:gnuhealth.insurance.plan,name:"
msgid "Insurance company plan"
msgstr "保险公司计划"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,active_component:"
msgid "Active Component"
msgstr "活性成分"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,composition:"
msgid "Components"
msgstr "组成成分"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,dosage:"
msgid "Dosage / Indications"
msgstr "剂量/适应症"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,form:"
msgid "Drug form, such as tablet, suspension, liquid .."
msgstr "药品剂型，比如片剂、悬浮剂、液体剂 .."

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,indications:"
msgid "Indications"
msgstr "适应症"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,name:"
msgid "Product Name"
msgstr "药品通用名称"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,overdosage:"
msgid "Overdosage"
msgstr "过量"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,pregnancy:"
msgid "Warnings for Pregnant Women"
msgstr "孕妇警告"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,pregnancy_category:"
msgid ""
"** FDA Pregnancy Categories ***\n"
"CATEGORY A :Adequate and well-controlled human studies have failed to demonstrate a risk to the fetus in the first trimester of pregnancy (and there is no evidence of risk in later trimesters).\n"
"\n"
"CATEGORY B : Animal reproduction studies have failed todemonstrate a risk to the fetus and there are no adequate and well-controlled studies in pregnant women OR Animal studies have shown an adverse effect, but adequate and well-controlled studies in pregnant women have failed to demonstrate a risk to the fetus in any trimester.\n"
"\n"
"CATEGORY C : Animal reproduction studies have shown an adverse effect on the fetus and there are no adequate and well-controlled studies in humans, but potential benefits may warrant use of the drug in pregnant women despite potential risks. \n"
"\n"
" CATEGORY D : There is positive evidence of human fetal  risk based on adverse reaction data from investigational or marketing experience or studies in humans, but potential benefits may warrant use of the drug in pregnant women despite potential risks.\n"
"\n"
"CATEGORY X : Studies in animals or humans have demonstrated fetal abnormalities and/or there is positive evidence of human fetal risk based on adverse reaction data from investigational or marketing experience, and the risks involved in use of the drug in pregnant women clearly outweigh potential benefits.\n"
"\n"
"CATEGORY N : Not yet classified"
msgstr ""
"** FDA 怀孕级别 ***\n"
"A级：在设对照组的药物研究中，在妊娠首3个月的妇女未见到药物对胎儿产生危害的迹象（并且也没有在其后6个月具有危害性的证据），该类药物对胎儿的影响甚微\n"
"\n"
"B级：在动物繁殖研究中（并未进行孕妇的对照研究），未见到药物对胎儿的不良影响。或在动物繁殖性研究中发现药物有副作用，但这些副作用并未在设对照的、妊娠首3个月的妇女中得到证实（也没有在其后6个月具有危害性的证据）\n"
"\n"
"C级：动物研究证明药物对胎儿有危害性（致畸或胚胎死亡等），或尚无设对照的妊娠妇女研究，或尚未对妊娠妇女及动物进行研究.本类药物只有在权衡对孕妇的益处大于对胎儿的危害之后，方可使用。\n"
"\n"
"D级：有明确证据显示，药物对人类胎儿有危害性，但尽管如此，孕妇用药后绝对有益（例如用该药物来挽救孕妇的生命，或治疗用其他较安全的药物无效的严重疾病）。\n"
"\n"
"X级：对动物和人类的药物研究或人类用药的经验表明，药物对胎儿有危害，而且孕妇应用这类药物无益，因此禁用于妊娠或可能怀孕的患者。\n"
"\n"
"N级：尚未分级"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,pregnancy_warning:"
msgid "The drug represents risk to pregnancy or lactancy"
msgstr "孕妇或哺乳期女性使用此药物有风险"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,presentation:"
msgid "Packaging"
msgstr "材质包装"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,route:"
msgid "Drug administration route code."
msgstr "用药途径代码。"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,sol_conc:"
msgid "Solution drug concentration"
msgstr "溶液药物浓度"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,sol_conc_unit:"
msgid "Unit of the drug concentration"
msgstr "药物浓度单位"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,sol_vol:"
msgid "Solution concentration volume"
msgstr "溶液体积浓度"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,sol_vol_unit:"
msgid "Unit of the solution volume"
msgstr "溶液体积单位"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,strength:"
msgid "Amount of medication (eg, 250 mg) per dose"
msgstr "药品剂量（比如： 250mg）"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,therapeutic_action:"
msgid "Therapeutic action"
msgstr "治疗作用"

msgctxt "help:gnuhealth.medicament,unit:"
msgid "Unit of measure for the medication to be taken"
msgstr "待使用药品的计量单位"

msgctxt "help:gnuhealth.medication.dosage,abbreviation:"
msgid "Dosage abbreviation, such as tid in the US or tds in the UK"
msgstr "剂量的缩写，比如： 英国用tds，美国用TID"

msgctxt "help:gnuhealth.medication.dosage,code:"
msgid ""
"Dosage Code,for example: SNOMED 229798009 = 3 times per day.Please use "
"CAPITAL LETTERS and no spaces"
msgstr "剂量代码，比如： SNOMED 229798009 = 每天3次，请使用大写字母，不要加空格"

msgctxt "help:gnuhealth.medication.dosage,name:"
msgid "Common frequency name"
msgstr "通用名"

msgctxt "help:gnuhealth.occupation,code:"
msgid "Please use CAPITAL LETTERS and no spaces"
msgstr "请使用大写字母，不要带空格"

msgctxt "help:gnuhealth.operational_area,name:"
msgid "Operational Area of the city or region"
msgstr "在一个城市或地区，健康业务覆盖的区域"

msgctxt "help:gnuhealth.operational_sector,name:"
msgid "Region included in an operational area"
msgstr "卫生区域包含的子区域"

msgctxt "help:gnuhealth.pathology,category:"
msgid ""
"Select the main category for this disease This is usually associated to the "
"standard. For instance, the chapter on the ICD will be the main category for"
" de disease"
msgstr "选择此疾病的主要类别。一般遵循某个标准，比如：ICD-10 疾病主要类别对应章节"

msgctxt "help:gnuhealth.pathology,chromosome:"
msgid "chromosome number"
msgstr "染色体数目"

msgctxt "help:gnuhealth.pathology,code:"
msgid "Specific Code for the Disease (eg, ICD-10)"
msgstr "疾病的特定代码(比如：ICD-10)"

msgctxt "help:gnuhealth.pathology,gene:"
msgid "Name of the gene(s) affected"
msgstr "受影响基因的名称"

msgctxt "help:gnuhealth.pathology,groups:"
msgid ""
"Specify the groups this pathology belongs. Some automated processes act upon"
" the code of the group"
msgstr "指定该疾病诊断所属分组，一些自动化处理程序会依赖这些分组对应的代码"

msgctxt "help:gnuhealth.pathology,name:"
msgid "Health condition name"
msgstr "健康状况名称/疾病名称"

msgctxt "help:gnuhealth.pathology,protein:"
msgid "Name of the protein(s) affected"
msgstr "受影响蛋白质的名称"

msgctxt "help:gnuhealth.pathology,uri:"
msgid "Resource / Entity URL address"
msgstr "资源/实体URL地址"

msgctxt "help:gnuhealth.pathology.group,code:"
msgid ""
"for example MDG6 code will contain the Millennium Development Goals # 6 "
"diseases : Tuberculosis, Malaria and HIV/AIDS"
msgstr "例如： MDG6 代码将包含联合国千禧年发展目标 # 6 疾病: 结核病、疟疾和艾滋病毒/艾滋病"

msgctxt "help:gnuhealth.pathology.group,name:"
msgid "Group name"
msgstr "分组名称"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,biological_sex:"
msgid ""
"Biological sex. By defaults it takes the value from the neonatal information"
msgstr "生物学性别，默认从新生儿信息中获取"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,critical_info:"
msgid ""
"Write any important information on the patient's condition, surgeries, "
"allergies, ..."
msgstr "填写患者的患病情况，手术，过敏等重要信息。"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,critical_summary:"
msgid ""
"Automated summary of patient important health conditions other critical "
"information"
msgstr "自动汇总患者重要的健康状况以及其它重要信息"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,current_address:"
msgid ""
"Use this address for temporary contact information. For example         if "
"the patient is on vacation, you can put the hotel address.         In the "
"case of a Domiciliary Unit, just link it to the name of the         contact "
"in the address form."
msgstr "这个地址用于临时联络，如果患者正在度假，可以填写酒店地址。如患者在现住址，可以直接关联现住址。"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,current_insurance:"
msgid ""
"Insurance information. You may choose from the different insurances "
"belonging to the patient"
msgstr "保险信息。你可以选择病人的不同保险"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,family:"
msgid "Family Code"
msgstr "家庭代码"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,general_info:"
msgid "General information about the patient"
msgstr "病人的常规资料"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,hb:"
msgid ""
"Clinically relevant Hemoglobin types\n"
"AA = Normal Hemoglobin\n"
"AS = Sickle Cell Trait\n"
"SS = Sickle Cell Anemia\n"
"AC = Sickle Cell Hemoglobin C Disease\n"
"CC = Hemoglobin C Disease\n"
"A-THAL = A Thalassemia groups\n"
"B-THAL = B Thalassemia groups\n"
msgstr ""
"临床相关血红蛋白类型\n"
"AA=正常血红蛋白\n"
"AS=镰刀细胞特征\n"
"SS=镰状细胞性贫血\n"
"AC=镰刀细胞血红蛋白C病\n"
"CC=血红蛋白C病\n"
"A-THAL=A 地中海贫血组\n"
"B-THAL=B 地中海贫血组\n"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,marital_status:"
msgid "Marital Status"
msgstr "婚姻状态"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,name:"
msgid "Person associated to this patient"
msgstr "此患者对应的人"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,primary_care_doctor:"
msgid "Current General Practitioner / Family Doctor"
msgstr "当前患者的全科医生/家庭医生"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,puid:"
msgid "Person Unique Identifier"
msgstr "个人唯一标识"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.disease,age:"
msgid "Patient age at the moment of the diagnosis. Can be estimative"
msgstr "患者下诊断时的年龄，可以估算"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.disease,date_start_treatment:"
msgid "Start of treatment date"
msgstr "治疗的开始日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.disease,date_stop_treatment:"
msgid "End of treatment date"
msgstr "治疗的结束日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.disease,healthprof:"
msgid "Health Professional"
msgstr "医务人员"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.disease,is_infectious:"
msgid "Check if the patient has an infectious / transmissible disease"
msgstr "如果患者患有传染病，就选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.disease,pathology:"
msgid "Condition"
msgstr "疾病诊断"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.disease,pcs_code:"
msgid "Procedure code, for example, ICD-10-PCS Code 7-character string"
msgstr "医学操作代码， 例如：ICD-10-PCS代码，7个字符组成的字符串"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.disease,short_comment:"
msgid ""
"Brief, one-line remark of the disease. Longer description will go on the "
"Extra info field"
msgstr "内容要简洁，用一句话来描述患者的患病情况，详细说明应该填写到额外信息字段"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.ecg,healthprof:"
msgid "Health Professional who performed the ECG"
msgstr "心电图医生"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.ecg,pr:"
msgid "Duration of PR interval in milliseconds"
msgstr "PR间期（毫秒）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.ecg,qrs:"
msgid "Duration of QRS interval in milliseconds"
msgstr "QRS间期（毫秒）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.ecg,qt:"
msgid "Duration of QT interval in milliseconds"
msgstr "QT间期（毫秒）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,abdominal_circ:"
msgid "Waist circumference in centimeters"
msgstr "腰围（厘米）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,abstraction:"
msgid ""
"Check this box if the patient presents abnormalities in abstract reasoning"
msgstr "如果患者抽象推理能力出现异常，就选中此框"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,actions:"
msgid "Procedures / Actions to take"
msgstr "采取的行动"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,appointment:"
msgid ""
"Enter or select the date / ID of the appointment related to this evaluation"
msgstr "输入或选择与此评估相对应的预约日期或预约编号"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,bmi:"
msgid "Body mass index"
msgstr "体质指数"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,bpm:"
msgid "Heart rate (beats per minute)"
msgstr "心率（每分钟心跳次数)"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,calculation_ability:"
msgid "Check this box if the patient can not do simple arithmetic problems"
msgstr "如果病人不能做简单的算术题，就选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,chief_complaint:"
msgid "Chief Complaint"
msgstr "主诉"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,cholesterol_total:"
msgid "Last cholesterol reading (mg/dL)"
msgstr "最近一次胆固醇检测读数（mg/dl）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,code:"
msgid "Unique code that         identifies the evaluation"
msgstr "评估编号，不能重复"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,computed_age:"
msgid "Computed patient age at the moment of the evaluation"
msgstr "评估时患者的年龄"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,dehydration:"
msgid ""
"Check this box if the patient show signs of dehydration. If associated  to a"
" disease, please encode the  correspondent disease on the patient disease "
"history. For example, Volume Depletion, E86 in ICD-10 encoding"
msgstr "如果病人有脱水的迹象，就选中此项，如果和某个疾病有联系，请将此疾病代码写入病人病史。例如，血容不足的 ICD-10 代码是 E86"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,derived_from:"
msgid "Health Professional who derived the case"
msgstr "某位医师，这位医师把当前病例介绍给另外一位医师"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,derived_to:"
msgid "Health Professional to derive the case"
msgstr "某位医师，当前病例被其他医师介绍给这位医师"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,diagnosis:"
msgid ""
"Presumptive Diagnosis. If no diagnosis can be made, encode the main sign or "
"symptom."
msgstr "初步诊断，如果无法确诊，就对主要症状或体征进行编码。"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,diagnostic_hypothesis:"
msgid "Other Diagnostic Hypotheses / Differential Diagnosis (DDx)"
msgstr "其他诊断假说/鉴别诊断(DDx)"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,diastolic:"
msgid "Diastolic pressure (mmHg)"
msgstr "舒张压（mmHg）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,discharge_reason:"
msgid "Reason for patient discharge"
msgstr "患者离院原因"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,evaluation_length:"
msgid "Duration of the evaluation"
msgstr "评估持续时间"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,glycemia:"
msgid "Blood glucose level (mg/dL)"
msgstr "最近一次测量的血糖水平（mg/dL）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,hba1c:"
msgid "Last Glycated Hemoglobin HbA1c level(mmol/mol)"
msgstr "最近一次测量的糖化血红蛋白水平（mmol/mol）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,hdl:"
msgid "Last HDL Cholesterol reading (mg/dL)"
msgstr "最近一次高密度脂蛋白胆固醇检测读数（mg/dL）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,head_circumference:"
msgid "Head circumference in centimeters"
msgstr "头围（厘米）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,healthprof:"
msgid ""
"Health professional that initiates the evaluation.This health professional "
"might or might not be the same that signs and finishes the evaluation.The "
"evaluation remains in progress state until it is signed, when it becomes "
"read-only"
msgstr "发起评估医师，与完成评估和签名的医师可能相同也可能不同，签名之前，评估会处于正在进行的状态，签名之后，评估就无法更改了"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,height:"
msgid "Height in centimeters"
msgstr "身高（厘米）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,hip:"
msgid "Hip circumference in centimeters"
msgstr "臀围（厘米）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,information_source:"
msgid "Source ofInformation, eg : Self, relative, friend ..."
msgstr "信息来源, 比如: 自己, 亲戚, 朋友 ..."

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,judgment:"
msgid ""
"Check this box if the patient can not interpret basic scenario solutions"
msgstr "如果病人无法解释的基本方案解决方案，就选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,knowledge_current_events:"
msgid ""
"Check this box if the patient can not respond to public notorious events"
msgstr "如果病人对臭名昭著的公共事件无法回应，就选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,ldl:"
msgid "Last LDL Cholesterol reading (mg/dL)"
msgstr "最近一次低密度脂蛋白胆固醇检测读数（mg/dL）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,loc:"
msgid ""
"Level of Consciousness - on Glasgow Coma Scale :  < 9 severe - 9-12 "
"Moderate, > 13 minor"
msgstr "意识水平-格拉斯哥昏迷量表： < 9 严重, 9-12 中度, >13 较轻"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,malnutrition:"
msgid ""
"Check this box if the patient show signs of malnutrition. If associated  to "
"a disease, please encode the correspondent disease on the patient disease "
"history. For example, Moderate protein-energy malnutrition, E44.0 in ICD-10 "
"encoding"
msgstr ""
"如果病人存在营养不良的迹象，就选中此项，如果与某疾病相关，请将疾病代码写入病史，例如，适度的蛋白质-能量营养不良在ICD-10中的代码是E44.0"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,memory:"
msgid ""
"Check this box if the patient has problems in short or long term memory"
msgstr "如果病人短期记忆或长期记忆有问题，就选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,object_recognition:"
msgid ""
"Check this box if the patient suffers from any sort of gnosia disorders, "
"such as agnosia, prosopagnosia ..."
msgstr "如果病人患有认知障碍，就选中此项，比如：失认症，面部失认..."

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,orientation:"
msgid "Check this box if the patient is disoriented in time and/or space"
msgstr "如果病人时间和/或空间上无法判断，就选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,osat:"
msgid "Arterial oxygen saturation expressed as a percentage"
msgstr "动脉血氧饱和度(%)"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,praxis:"
msgid "Check this box if the patient is unable to make voluntarymovements"
msgstr "如果患者无法随意运动，请选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,related_condition:"
msgid "Related condition related to this follow-up evaluation"
msgstr "与后续评估相关的情况或者疾病"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,reliable_info:"
msgid ""
"Uncheck this optionif the information provided by the source seems not "
"reliable"
msgstr "如果信息来源不可靠，取消这个选项"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,respiratory_rate:"
msgid "Respiratory rate expressed in breaths per minute"
msgstr "呼吸频率（次数/每分钟）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,secondary_conditions:"
msgid ""
"Other  conditions found on the patient in the context of this evaluation"
msgstr "患者其他疾病"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,signed_by:"
msgid "Health Professional that finished the patient evaluation"
msgstr "完成评估的医务人员"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,signs_and_symptoms:"
msgid "Enter the Signs and Symptoms for the patient in this evaluation."
msgstr "输入评估时的症状和体征。"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,systolic:"
msgid "Systolic pressure (mmHg)"
msgstr "收缩压（mmHg）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,tag:"
msgid "Last Triglicerides level, (mg/dL)"
msgstr "最近一次检测的甘油三脂水平（mg/dL）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,temperature:"
msgid "Temperature in celcius"
msgstr "摄氏度"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,tremor:"
msgid ""
"If associated  to a disease, please encode it on the patient disease history"
msgstr "如果关联到某个疾病，请在病人病史中输入其编号"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,violent:"
msgid "Check this box if the patient is aggressive or violent at the moment"
msgstr "如果病人当时有侵略性或暴力倾向，请选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,vocabulary:"
msgid ""
"Check this box if the patient lacks basic intelectual capacity, when she/he "
"can not describe elementary objects"
msgstr "如果病人缺乏基本的认知能力，无法描述的基本对象时，就选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,wait_time:"
msgid "How long the patient waited"
msgstr "患者等待时间"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,weight:"
msgid "Weight in kilos"
msgstr "体重（千克）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.evaluation,whr:"
msgid ""
"Waist to hip ratio . Reference values:\n"
"Men : < 0.9 Normal // 0.9 - 0.99 Overweight // > 1 Obesity \n"
"Women : < 0.8 Normal // 0.8 - 0.84 Overweight // > 0.85 Obesity"
msgstr ""
"腰臀比， 参考值：\n"
"男性：< 0.9 正常 // 0.9-0.99 超重 // > 1 肥胖\n"
"女性：< 0.8 正常 // 0.8-0.84 超重 // > 0.85 肥胖"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,admin_times:"
msgid ""
"Suggested administration hours. For example, at 08:00, 13:00 and 18:00 can "
"be encoded like 08 13 18"
msgstr "推荐的用药时间点。例如，08:00, 13:00, 18:00 可以表示为： 08 13 18"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,adverse_reaction:"
msgid "Side effects or adverse reactions that the patient experienced"
msgstr "患者遇到的副作用或不良反应"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,common_dosage:"
msgid "Common / standard dosage frequency for this medicament"
msgstr "这种药品的常规/标准用药频率"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,discontinued_reason:"
msgid "Short description for discontinuing the treatment"
msgstr "停止治疗的简要说明"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,dose:"
msgid "Amount of medication (eg, 250 mg) per dose"
msgstr "药品剂量（如250毫克）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,dose_unit:"
msgid "Unit of measure for the medication to be taken"
msgstr "待使用药品的计量单位"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,duration:"
msgid ""
"Period that the patient must take the medication. in minutes, hours, days, "
"months, years or indefinately"
msgstr "患者必须用药的时间段，分钟，小时，天，几个月，几年或无限期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,duration_period:"
msgid ""
"Period that the patient must take the medication in minutes, hours, days, "
"months, years or indefinately"
msgstr "患者必须用药的时间段，分钟，小时，天，几个月，几年或无限期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,end_treatment:"
msgid "Date of start of Treatment"
msgstr "治疗开始日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,form:"
msgid "Drug form, such as tablet or gel"
msgstr "剂型，如片剂或凝胶"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,frequency:"
msgid ""
"Time in between doses the patient must wait (ie, for 1 pill each 8 hours, "
"put here 8 and select \"hours\" in the unit field"
msgstr "用药间隔时间，患者在服用一剂量药物后需等待的时间（比如： 8小时1片，就在这里输入8，并选择单位：\"小时\"）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,frequency_prn:"
msgid "Use it as needed, pro re nata"
msgstr "需要时使用"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,healthprof:"
msgid "Health Professional who prescribed or reviewed the medicament"
msgstr "开具或审核处方的医师"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,indication:"
msgid ""
"Choose a disease for this medicament from the disease list. It can be an "
"existing disease of the patient or a prophylactic."
msgstr "从疾病列表中选择一种疾病对应此药品。这个药品可以是治疗疾病的药品，也可以是预防疾病的药品。"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,infusion:"
msgid ""
"Mark if the medication is in the form of infusion Intravenous, Gastrostomy "
"tube, nasogastric, etc..."
msgstr "如果此药品是注射剂，就作标记。"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,is_active:"
msgid "Check if the patient is currently taking the medication"
msgstr "如果病人正在服用此药品，就选中此项"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,medicament:"
msgid "Prescribed Medicament"
msgstr "处方药"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,prescription:"
msgid "Related prescription"
msgstr "相关处方"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,qty:"
msgid "Quantity of units (eg, 2 capsules) of the medicament"
msgstr "药剂的单位数量（例如，2粒）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,route:"
msgid "Drug administration route code."
msgstr "药物用药途径代码。"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.medication,start_treatment:"
msgid "Date of start of Treatment"
msgstr "治疗开始时间"

msgctxt "help:gnuhealth.person_name,family:"
msgid "Family / Surname."
msgstr "姓氏."

msgctxt "help:gnuhealth.person_name,given:"
msgid "Given / First name. May include middle name"
msgstr "名"

msgctxt "help:gnuhealth.person_name,party:"
msgid "Related party (person)"
msgstr "相关的 party（人）"

msgctxt "help:gnuhealth.pol,age:"
msgid "Age at the moment of this page of life"
msgstr "此健康档案页记录的年龄"

msgctxt "help:gnuhealth.pol,federation_account:"
msgid "Federation Account"
msgstr "GNU Health 信息平台帐号"

msgctxt "help:gnuhealth.pol,gene:"
msgid "Gene / protein"
msgstr "基因/蛋白质"

msgctxt "help:gnuhealth.pol,measurements:"
msgid ""
"Automatically included measurements such vital signs, HR, RR and "
"anthropometrics"
msgstr "自动包括生命体征、HR、RR和人体测量等测量"

msgctxt "help:gnuhealth.pol,page:"
msgid "Page of Life"
msgstr "健康档案"

msgctxt "help:gnuhealth.pol,page_date:"
msgid ""
"Date of this page / event. By default it takesthe current date / time when "
"creating the event,but it can be a past date and it can also be empty, or "
"used in combination withthe person age at that moment"
msgstr "健康档案页/健康事件对应的日期。默认使用健康事件发生时的日期/时间，也可以采用过去某个日期或者空值，另外也可以结合患者当时的年龄来使用"

msgctxt "help:gnuhealth.pol,person:"
msgid "Person"
msgstr "人"

msgctxt "help:gnuhealth.pol,procedure:"
msgid "Procedure code"
msgstr "代码"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,add_to_history:"
msgid "Include this medication in the patient medication history"
msgstr "将此药品记录到患者用药史"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,admin_times:"
msgid ""
"Suggested administration hours. For example, at 08:00, 13:00 and 18:00 can "
"be encoded like 08 13 18"
msgstr "推荐的用药时间点。例如，08:00, 13:00, 18:00 可以用 08 13 18 表示"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,common_dosage:"
msgid "Common / standard dosage frequency for this medicament"
msgstr "这种药品的常规/标准用药频率"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,dose:"
msgid "Amount of medication (eg, 250 mg) per dose"
msgstr "药品剂量（如250毫克）"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,dose_unit:"
msgid "Unit of measure for the medication to be taken"
msgstr "药品计量单位"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,duration:"
msgid ""
"Period that the patient must take the medication. in minutes, hours, days, "
"months, years or indefinately"
msgstr "患者必须用药的时间段。分钟，小时，天，几个月，几年或无限期"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,duration_period:"
msgid ""
"Period that the patient must take the medication in minutes, hours, days, "
"months, years or indefinately"
msgstr "患者必须用药的时间段。分钟，小时，天，几个月，几年或无限期"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,end_treatment:"
msgid "Date of start of Treatment"
msgstr "治疗开始时间"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,form:"
msgid "Drug form, such as tablet or gel"
msgstr "剂型，比如： 片剂或凝胶"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,frequency:"
msgid ""
"Time in between doses the patient must wait (ie, for 1 pill each 8 hours, "
"put here 8 and select \"hours\" in the unit field"
msgstr "用药间隔时间，患者在服用一剂量药后需等待的时间（比如： 8小时1片，就在这里输入8，并选择单位：\"小时\"）"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,frequency_prn:"
msgid "Use it as needed, pro re nata"
msgstr "需要时使用"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,indication:"
msgid ""
"Choose a disease for this medicament from the disease list. It can be an "
"existing disease of the patient or a prophylactic."
msgstr "从疾病列表中选择一种疾病对应此药品。这个药品可以是治疗疾病的药品，也可以是预防疾病的药品。"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,infusion:"
msgid ""
"Mark if the medication is in the form of infusion Intravenous, Gastrostomy "
"tube, nasogastric, etc..."
msgstr "如果此药品是注射剂，就作标记。"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,medicament:"
msgid "Prescribed Medicament"
msgstr "处方药"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,prnt:"
msgid "Check this box to print this line of the prescription."
msgstr "如果需要打印当前处方，请选中此项。"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,qty:"
msgid "Quantity of units (eg, 2 capsules) of the medicament"
msgstr "总剂量（例如，2粒）"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,quantity:"
msgid ""
"Number of units of the medicament. Example : 30 capsules of amoxicillin"
msgstr "总剂量。例如：阿莫西林胶囊30粒"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,review:"
msgid ""
"Until this date, the patientusually can ask for a refill / reorder of this "
"medicament"
msgstr "这个日期之前，患者可以要求续方"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,route:"
msgid "Drug administration route code."
msgstr "药物用药途径代码."

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,short_comment:"
msgid "Short comment on the specific drug"
msgstr "药品的简单说明"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.line,start_treatment:"
msgid "Date of start of Treatment"
msgstr "治疗开始时间"

msgctxt "help:gnuhealth.prescription.order,prescription_id:"
msgid "Type in the ID of this prescription"
msgstr "输入处方编号"

msgctxt "help:gnuhealth.specialty,code:"
msgid "ie, ADP. Please use CAPITAL LETTERS and no spaces"
msgstr "比如，ADP. 请使用大写字母，不要加空格"

msgctxt "help:gnuhealth.specialty,name:"
msgid "ie, Addiction Psychiatry"
msgstr "例如，成瘾精神病"

msgctxt "help:gnuhealth.vaccination,amount:"
msgid ""
"Amount of vaccine administered, in mL . The dose per mL             (eg, "
"mcg, EL.U ..) can be found at the related medicament"
msgstr "疫苗注射量"

msgctxt "help:gnuhealth.vaccination,healthprof:"
msgid ""
"Health Professional who administered or reviewed the vaccine          "
"information"
msgstr "注射疫苗或者核对疫苗的医务人员"

msgctxt "help:gnuhealth.vaccination,signed_by:"
msgid "Health Professional that signed the vaccination document"
msgstr "签署接种证明的医务人员"

msgctxt "help:gnuhealth.vaccination,vaccine:"
msgid ""
"Vaccine Name. Make sure that the vaccine has all the proper information at "
"product level. Information such as provider, supplier code, tracking number,"
" etc.. This  information must always be present. If available, please copy /"
" scan the vaccine leaflet and attach it to this record"
msgstr "疫苗名称。疫苗要包含正确的产品信息，比如：供应商、供应商代码、跟踪编号等信息等，这些信息可能存在，找到之后复制或者扫描，并附到当前记录"

msgctxt "help:gnuhealth.vaccination,vaccine_lot:"
msgid ""
"Please check on the vaccine (product) production lot numberand tracking "
"number when available !"
msgstr "请检查疫苗(产品)的生产批号和跟踪号码！"

msgctxt "help:party.address,is_school:"
msgid "Check this box to mark the school address"
msgstr "如果是学校地址，就选中此项"

msgctxt "help:party.address,is_work:"
msgid "Check this box to mark the work address"
msgstr "如果是工作地址，就选中此项"

msgctxt "help:party.address,relationship:"
msgid ""
"Include the relationship with the person - friend, co-worker, brother,..."
msgstr "包含某个人的个人关系－朋友，同事，兄弟 ..."

msgctxt "help:party.address,relative_id:"
msgid "Include link to the relative"
msgstr "包含亲戚的链接"

msgctxt "help:party.contact_mechanism,remarks:"
msgid "Enter the name of the contact or other remarks"
msgstr "输入联系人名称和其他备注"

msgctxt "help:party.party,activation_date:"
msgid "Date of activation of the party"
msgstr "party 启用日期"

msgctxt "help:party.party,alternative_identification:"
msgid ""
"Other types of identification, not the official PUID . Examples : Passport, "
"foreign ID,.."
msgstr "其他类型的身份证明，不是本地正式的身份证号。比如： 护照，外国身份证 ..."

msgctxt "help:party.party,citizenship:"
msgid "Country of Citizenship"
msgstr "国籍"

msgctxt "help:party.party,deceased:"
msgid "The information is updated from the Death Certificate"
msgstr "此信息从死亡证明自动获取更新"

msgctxt "help:party.party,dob:"
msgid "Date of Birth"
msgstr "出生日期"

msgctxt "help:party.party,du:"
msgid "Domiciliary Unit"
msgstr "现住址"

msgctxt "help:party.party,du_address:"
msgid "Main Address, based on the associated DU"
msgstr "主要地址，基于现住址"

msgctxt "help:party.party,father:"
msgid "Father from the Birth Certificate"
msgstr "出生证明上记录的父亲信息"

msgctxt "help:party.party,fed_country:"
msgid ""
"3-letter Country codein ISO 3166-1 alpha-3 standard that will become the "
"prefixof the federation account. The following user-assigned codesranges can"
" be also usedAAA to AAZ, QMA to QZZ, XAA to XZZ, and ZZA to ZZZ.For example "
"XXX is unidentified nationality and XXB is a refugee.By default, it will use"
" the code of the emiting institution countryRefer to the GNU Health manual "
"for further information"
msgstr ""
"3个字母组成的国家代码（ISO 3166-1 alpha-3 标准），作为 GNU Health 信息平台帐号的前缀，AAA 到 AAZ, QMA 到 "
"QZZ, XAA 到 XZZ, ZZA 到 ZZZ 四个代码段为用户保留，XXX 表示国籍未确认，XXB 表示难民。默认使用 emiting "
"institution country 的代码。了解更多信息，请参考 GNU Health 手册"

msgctxt "help:party.party,federation_account:"
msgid "Federation Account"
msgstr "GNU Health 信息平台帐号"

msgctxt "help:party.party,insurance:"
msgid "Insurance Plans associated to this party"
msgstr "与此人相关的保险计划"

msgctxt "help:party.party,internal_user:"
msgid ""
"In GNU Health is the user (person) that logins. When the party is a person, "
"it will be the user that maps the party."
msgstr "在 GNU Health 中，系统帐户代表登录的用户（人），当 party 代表一个人的时候，表示系统帐户与此 party 对应。"

msgctxt "help:party.party,is_healthprof:"
msgid "Check if the party is a health professional"
msgstr "如果此 party 代表一个医务人员，就勾选此框"

msgctxt "help:party.party,is_institution:"
msgid "Check if the party is a Health Care Institution"
msgstr "如果此 party 代表一个医疗机构，就勾选此框"

msgctxt "help:party.party,is_insurance_company:"
msgid "Check if the party is an Insurance Company"
msgstr "如果此 party 代表一个保险公司，就勾选此框"

msgctxt "help:party.party,is_patient:"
msgid "Check if the party is a patient"
msgstr "如果此 party 代表一个患者，就勾选此框"

msgctxt "help:party.party,is_person:"
msgid "Check if the party is a person."
msgstr "如果此 party 代表一个人，就勾选此框。"

msgctxt "help:party.party,is_pharmacy:"
msgid "Check if the party is a Pharmacy"
msgstr "如果此 party 代表一个药房，就勾选此框"

msgctxt "help:party.party,lastname:"
msgid "Family or last names"
msgstr "姓"

msgctxt "help:party.party,mother:"
msgid "Mother from the Birth Certificate"
msgstr "出生证明上的母亲记录"

msgctxt "help:party.party,ref:"
msgid "Person Unique Identifier"
msgstr "个人唯一标识，身份证号"

msgctxt "help:party.party,residence:"
msgid "Country of Residence"
msgstr "国籍"

msgctxt "help:party.party,unidentified:"
msgid "Patient is currently unidentified"
msgstr "患者目前的身份未确认"

msgctxt "help:product.product,is_bed:"
msgid "Check if the product is a bed on the gnuhealth.center"
msgstr "如果此产品是医疗中心的一个床位，就选中此项"

msgctxt "help:product.product,is_insurance_plan:"
msgid "Check if the product is an insurance plan"
msgstr "如果此产品是保险计划，就选中此项"

msgctxt "help:product.product,is_medical_supply:"
msgid "Check if the product is a medical supply"
msgstr "如果此产品是一种医疗用品，就选中此项"

msgctxt "help:product.product,is_medicament:"
msgid "Check if the product is a medicament"
msgstr "如果此产品是一种药品，就选中此项"

msgctxt "help:product.product,is_vaccine:"
msgid "Check if the product is a vaccine"
msgstr "如果此产品一种疫苗，就选中此项"

msgctxt "model:gnuhealth.appointment,name:"
msgid "Patient Appointments"
msgstr "患者预约"

msgctxt "model:gnuhealth.appointment.report,name:"
msgid "Appointment Report"
msgstr "预约报告"

msgctxt "model:gnuhealth.appointment.report.open.start,name:"
msgid "Open Appointment Report"
msgstr "打开预约报告"

msgctxt "model:gnuhealth.birth_certificate,name:"
msgid "Birth Certificate"
msgstr "出生证明"

msgctxt "model:gnuhealth.check_immunization_status.init,name:"
msgid "Check Immunization Status Init"
msgstr "检查免疫接种初始状况"

msgctxt "model:gnuhealth.command,name:"
msgid "GNU Health Commands"
msgstr "GNU Health 命令"

msgctxt "model:gnuhealth.death_certificate,name:"
msgid "Death Certificate"
msgstr "死亡证明"

msgctxt "model:gnuhealth.death_underlying_condition,name:"
msgid "Underlying Conditions"
msgstr "潜在疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.diagnostic_hypothesis,name:"
msgid "Other Diagnostic Hypothesis"
msgstr "其它诊断假设"

msgctxt "model:gnuhealth.directions,name:"
msgid "Patient Directions"
msgstr "患者指导"

msgctxt "model:gnuhealth.disease_group.members,name:"
msgid "Disease group members"
msgstr "疾病分组成员"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,desc:kg"
msgid "kilogram"
msgstr "千克"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,desc:l"
msgid "liter"
msgstr "升"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,desc:mg"
msgid "milligram"
msgstr "毫克"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,desc:ml"
msgid "milliliter"
msgstr "毫升"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,desc:mmol"
msgid "millimol"
msgstr "毫升"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,desc:ug"
msgid "microgram"
msgstr "微克"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,desc:unit"
msgid "unit"
msgstr "单位"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,name:"
msgid "Drug Dose Unit"
msgstr "药品剂量单位"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,name:kg"
msgid "kg"
msgstr "kg"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,name:l"
msgid "L"
msgstr "L"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,name:mg"
msgid "mg"
msgstr "mg"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,name:ml"
msgid "mL"
msgstr "mL"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,name:mmol"
msgid "mmol"
msgstr "mmol"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,name:ug"
msgid "ug"
msgstr "ug"

msgctxt "model:gnuhealth.dose.unit,name:unit"
msgid "unit"
msgstr "单位"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:"
msgid "Drug Form"
msgstr "剂型"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:AEM"
msgid "Aerosol metered-dose"
msgstr "气雾剂计量剂量"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:AER"
msgid "Aerosol with propellants"
msgstr "大气气溶胶推进剂"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:BAR"
msgid "Bar chewable"
msgstr "酒吧咀嚼片"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:BEA"
msgid "Bead"
msgstr "丸剂"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:BIS"
msgid "Biscuit"
msgstr "饼干"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:BLS"
msgid "Bolus"
msgstr "大丸剂"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:CAP"
msgid "Capsule"
msgstr "胶囊"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:CART"
msgid "Cartridge"
msgstr "药筒"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:CDR"
msgid "Capsule delayed release"
msgstr "缓释胶囊"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:CMT"
msgid "Cement"
msgstr "接合剂"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:COR"
msgid "Cord"
msgstr "索（带）"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:CRM"
msgid "Cream"
msgstr "乳膏剂"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:DCH"
msgid "Douche"
msgstr "灌洗"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:DPS"
msgid "Drops"
msgstr "滴剂"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:DRE"
msgid "Dressing"
msgstr "敷料"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:ECC"
msgid "Capsule enteric-coated"
msgstr "肠溶胶囊"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:ECT"
msgid "Tablet enteric coated"
msgstr "肠溶片"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:ELX"
msgid "Elixir"
msgstr "灵丹妙药"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:EML"
msgid "Emulsion"
msgstr "乳浊液"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:ENM"
msgid "Enema"
msgstr "灌肠"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:EVT"
msgid "Tablet effervescent"
msgstr "泡腾片剂"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:FLS"
msgid "Floss"
msgstr "丝线"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:GAS"
msgid "Gas"
msgstr "气体"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:GDR"
msgid "Granule for suspension delayed release"
msgstr "颗粒悬浮延迟释放"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:GEF"
msgid "Granule effervescent"
msgstr "颗粒泡腾片"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:GEL"
msgid "Gel"
msgstr "凝胶"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:GER"
msgid "Gel controlled release"
msgstr "凝胶控释"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:GLO"
msgid "Globules"
msgstr "小球"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:GRA"
msgid "Granules"
msgstr "颗粒状物"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:GRT"
msgid "Graft"
msgstr "接枝"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:GUM"
msgid "Gum chewable"
msgstr "口香糖咀嚼"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:IER"
msgid "Insert extended release"
msgstr "插入延长释放"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:IMP"
msgid "Implant"
msgstr "移植"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:INS"
msgid "Insert"
msgstr "插入"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:JAM"
msgid "Jam"
msgstr "果酱"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:KIT"
msgid "Kit"
msgstr "工具箱"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:LEF"
msgid "Leaf"
msgstr "叶子、浑身发抖"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:LIP"
msgid "Liposome"
msgstr "脂质体"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:LIQ"
msgid "Liquid"
msgstr "液体"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:LOT"
msgid "Lotion"
msgstr "护肤液"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:LOZ"
msgid "Lozenge"
msgstr "润喉糖"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:MWH"
msgid "Mouthwash gargle"
msgstr "漱口水"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:ONT"
msgid "Ointment"
msgstr "药膏"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:OVU"
msgid "Ovules"
msgstr "胚珠"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PAD"
msgid "Pad"
msgstr "垫"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PATCH"
msgid "Patch"
msgstr "补丁"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PEC"
msgid "Powder enteric coated"
msgstr "粉肠溶"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PEF"
msgid "Powder effervescent"
msgstr "粉泡腾片"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PEN"
msgid "Pencil"
msgstr "铅笔"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PIC"
msgid "Piece chewable"
msgstr "咀嚼片"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PLS"
msgid "Plaster"
msgstr "石膏"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PMD"
msgid "Metered dose pump"
msgstr "咪表剂量泵"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PMX"
msgid "Drug premix"
msgstr "药物预混料"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:POR"
msgid "Pellet (oral)"
msgstr "佩莱（口服）"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:POW"
msgid "Powder"
msgstr "粉"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PSS"
msgid "Powder sustained release"
msgstr "缓释粉"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PSSR"
msgid "Powder for suspension sustained release"
msgstr "暂停缓释粉"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PST"
msgid "Paste"
msgstr "软膏"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PSU"
msgid "Powder for suspension"
msgstr "暂停用粉剂"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:PWSO"
msgid "Powder for solution"
msgstr "溶液用的粉剂"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:RING"
msgid "Ring slow release"
msgstr "环缓释"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SDR"
msgid "Suspension delayed release"
msgstr "暂停延迟释放"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SHP"
msgid "Shampoo"
msgstr "洗发水"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SLT"
msgid "Tablet sublingual"
msgstr "舌下片"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SMD"
msgid "Spray metered dose"
msgstr "喷雾计量剂量"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SOL"
msgid "Solution"
msgstr "溶液"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SOP"
msgid "Soap bar"
msgstr "肥皂"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SPCAP"
msgid "Sprinkle capsule"
msgstr "撒胶囊"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SPG"
msgid "Sponge"
msgstr "海绵"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SPR"
msgid "Spray"
msgstr "喷雾"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SPS"
msgid "Suppository sustained release"
msgstr "栓持续释放"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SRC"
msgid "Sustained release capsule"
msgstr "缓释胶囊"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SRD"
msgid "Disc sustained release"
msgstr "光碟缓释"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SRS"
msgid "Syrup sustained release"
msgstr "糖浆缓释"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SRT"
msgid "Sustained release tablet"
msgstr "缓释片"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:STK"
msgid "Stick"
msgstr "棒子"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:STP"
msgid "Strip"
msgstr "剥开"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SUP"
msgid "Suppository"
msgstr "栓剂"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SUS"
msgid "Suspension"
msgstr "悬浮液"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SUT"
msgid "Suture"
msgstr "缝合"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SWA"
msgid "Swab"
msgstr "拖把"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:SYR"
msgid "Syrup"
msgstr "糖浆"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:TAB"
msgid "Tablet"
msgstr "片"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:TABC"
msgid "Tablet chewable"
msgstr "平板咀嚼片"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:TAP"
msgid "Tape"
msgstr "胶带"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:TDIS"
msgid "Tablet dispersible"
msgstr "平板分散"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:TDL"
msgid "Teat dilator"
msgstr "乳头扩张"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:TDR"
msgid "Tablet delayed release"
msgstr "缓释片"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:TEA"
msgid "Tea herbal"
msgstr "茶草药"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:TPT"
msgid "Toothpaste"
msgstr "牙膏"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:TRD"
msgid "Tablet rapid dissolve"
msgstr "速溶片"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:UNS"
msgid "Unassigned"
msgstr "未分配"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:WAF"
msgid "Wafer"
msgstr "圆片"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.form,name:WIP"
msgid "Wipe "
msgstr "擦拭 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:"
msgid "Drug Administration Route"
msgstr "药品管理途径"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_1"
msgid "Apply Externally "
msgstr "外用 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_10"
msgid "Intrabursal "
msgstr "内服 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_11"
msgid "Intracardiac "
msgstr "腔内 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_12"
msgid "Intracervical (uterus) "
msgstr "颈管内的 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_13"
msgid "Intradermal "
msgstr "皮层内的 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_14"
msgid "Inhalation "
msgstr "吸入剂 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_15"
msgid "Intrahepatic Artery "
msgstr "肝动脉 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_16"
msgid "Intramuscular "
msgstr "肌肉注射 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_17"
msgid "Intranasal "
msgstr "鼻内 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_18"
msgid "Intraocular "
msgstr "眼 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_19"
msgid "Intraperitoneal "
msgstr "腹腔 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_2"
msgid "Buccal "
msgstr "颊 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_20"
msgid "Intrasynovial "
msgstr "滑膜[腔]内的 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_21"
msgid "Intrathecal "
msgstr "膜内的 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_22"
msgid "Intrauterine "
msgstr "子宫内的 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_23"
msgid "Intravenous "
msgstr "静脉注射的 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_24"
msgid "Mouth/Throat "
msgstr "口腔/喉科制剂 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_25"
msgid "Mucous Membrane"
msgstr "粘膜"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_26"
msgid "Nasal"
msgstr "鼻音"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_27"
msgid "Nasogastric"
msgstr "鼻胃管"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_28"
msgid "Nasal Prongs"
msgstr "鼻塞"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_29"
msgid "Nasotrachial Tube"
msgstr "经鼻管"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_3"
msgid "Dental "
msgstr "牙科 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_30"
msgid "Ophthalmic"
msgstr "眼药"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_31"
msgid "Otic"
msgstr "耳的"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_32"
msgid "Other/Miscellaneous"
msgstr "其它"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_33"
msgid "Perfusion"
msgstr "灌注"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_34"
msgid "Oral"
msgstr "口服"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_35"
msgid "Rectal"
msgstr "直肠给药"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_36"
msgid "Rebreather Mask"
msgstr "循环呼吸器面罩"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_37"
msgid "Soaked Dressing"
msgstr "浸泡敷料"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_38"
msgid "Subcutaneous"
msgstr "皮下注射"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_39"
msgid "Sublingual"
msgstr "舌下给药"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_4"
msgid "Epidural "
msgstr "硬膜外 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_40"
msgid "Topical"
msgstr "专题"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_41"
msgid "Tracheostomy"
msgstr "气管切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_42"
msgid "Transdermal"
msgstr "透皮"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_43"
msgid "Translingual"
msgstr "跨语言"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_44"
msgid "Urethral"
msgstr "尿道"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_45"
msgid "Vaginal"
msgstr "阴道"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_46"
msgid "Ventimask"
msgstr "通气面罩"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_47"
msgid "Wound"
msgstr "敷伤口"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_5"
msgid "Endotrachial Tube"
msgstr "气管导管"

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_6"
msgid "Gastrostomy Tube "
msgstr "胃管 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_7"
msgid "GU Irrigant "
msgstr "顾冲洗 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_8"
msgid "Immerse (Soak) Body Part "
msgstr "浸泡身体部分 "

msgctxt "model:gnuhealth.drug.route,name:route_9"
msgid "Intra-arterial "
msgstr "动脉内 "

msgctxt "model:gnuhealth.du,name:"
msgid "Domiciliary Unit"
msgstr "现住址"

msgctxt "model:gnuhealth.ethnicity,name:"
msgid "Ethnicity"
msgstr "人种"

msgctxt "model:gnuhealth.ethnicity,name:eth1"
msgid "Black"
msgstr "黑人"

msgctxt "model:gnuhealth.ethnicity,name:eth2"
msgid "Asian"
msgstr "黄种人"

msgctxt "model:gnuhealth.ethnicity,name:eth3"
msgid "White"
msgstr "白人"

msgctxt "model:gnuhealth.ethnicity,name:eth4"
msgid "Middle-East"
msgstr "中东"

msgctxt "model:gnuhealth.ethnicity,name:eth5"
msgid "Hispanic"
msgstr "拉美裔"

msgctxt "model:gnuhealth.ethnicity,name:eth6"
msgid "African American"
msgstr "美国黑人"

msgctxt "model:gnuhealth.ethnicity,name:eth7"
msgid "Indian American"
msgstr "印度裔美国人"

msgctxt "model:gnuhealth.ethnicity,name:eth8"
msgid "Native American"
msgstr "美洲原住民"

msgctxt "model:gnuhealth.family,name:"
msgid "Family"
msgstr "家庭"

msgctxt "model:gnuhealth.family_member,name:"
msgid "Family Member"
msgstr "家庭成员"

msgctxt "model:gnuhealth.federation.country.config,name:"
msgid "Federation Account Country"
msgstr "GNU Health 信息平台帐号-国家设置"

msgctxt "model:gnuhealth.healthprofessional,name:"
msgid "Health Professional"
msgstr "医务人员"

msgctxt "model:gnuhealth.help,name:"
msgid "GNU Health Help"
msgstr "GNU Health 帮助"

msgctxt "model:gnuhealth.hospital.bed,name:"
msgid "Hospital Bed"
msgstr "病床"

msgctxt "model:gnuhealth.hospital.building,name:"
msgid "Hospital Building"
msgstr "医院建筑"

msgctxt "model:gnuhealth.hospital.or,name:"
msgid "Operating Room"
msgstr "手术室"

msgctxt "model:gnuhealth.hospital.unit,name:"
msgid "Hospital Unit"
msgstr "医院科室/病区"

msgctxt "model:gnuhealth.hospital.ward,name:"
msgid "Hospital Ward"
msgstr "病房"

msgctxt "model:gnuhealth.hp_specialty,name:"
msgid "Health Professional Specialties"
msgstr "医务人员专业"

msgctxt "model:gnuhealth.immunization_schedule,name:"
msgid "Immunization Schedule"
msgstr "免疫接种程序"

msgctxt "model:gnuhealth.immunization_schedule_dose,name:"
msgid "Immunization Schedule Dose"
msgstr "免疫接种程序剂量"

msgctxt "model:gnuhealth.immunization_schedule_line,name:"
msgid "Immunization Schedule Line"
msgstr "免疫接种程序明细"

msgctxt "model:gnuhealth.institution,name:"
msgid "Health Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "model:gnuhealth.institution.operationalsector,name:"
msgid "Operational Sectors covered by Institution"
msgstr "医疗机构覆盖的卫生子区域"

msgctxt "model:gnuhealth.institution.specialties,name:"
msgid "Health Institution Specialties"
msgstr "医疗机构专科"

msgctxt "model:gnuhealth.insurance,name:"
msgid "Insurance"
msgstr "保险"

msgctxt "model:gnuhealth.insurance.plan,name:"
msgid "Insurance Plan"
msgstr "保险计划"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,name:"
msgid "Medicament"
msgstr "药品"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:"
msgid "Medicament Category"
msgstr "药品类别"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:"
msgid "Medication Common Frequencies"
msgstr "常规用药频率"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:20050000"
msgid "every two weeks"
msgstr "每2周"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:225750008"
msgid "every 2 hours"
msgstr "每2小时"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:225756002"
msgid "every 4 hours"
msgstr "每4小时"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:225760004"
msgid "every other day"
msgstr "每隔一天"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:225769003"
msgid "1 time per week"
msgstr "每周1次"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:229797004"
msgid "1 time per day"
msgstr "每天使用一次"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:229798009"
msgid "3 times per day"
msgstr "每天使用三次"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:229799001"
msgid "2 times per day"
msgstr "每天使用二次"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:307439001"
msgid "4 times per day"
msgstr "每天使用四次"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:307468000"
msgid "every 6 hours"
msgstr "每6小时使用一次"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:307469008"
msgid "every 8 hours"
msgstr "每8小时"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:307470009"
msgid "every 12 hours"
msgstr "每12小时使用一次"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:307472001"
msgid "1 time per day in the morning"
msgstr "每天早晨使用一次"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:307475004"
msgid "every month"
msgstr "每月使用一次"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:307476003"
msgid "every 28 days"
msgstr "每28天使用一次"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:396142006"
msgid "1 time per day at bedtime"
msgstr "每天白天使用一次"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:396145008"
msgid "3 times per day, before meals"
msgstr "每天使用三次，吃饭使用"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:396146009"
msgid "3 times per day, with meals"
msgstr "每天使用三次，随餐使用"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:396147000"
msgid "1 time per day in the evening"
msgstr "每晚使用一次"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:420449005"
msgid "as needed"
msgstr "需要时使用"

msgctxt "model:gnuhealth.medication.dosage,name:422114001"
msgid "1 time"
msgstr "一次"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:"
msgid "Occupation"
msgstr "职业"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ1"
msgid "Unemployed"
msgstr "失业者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ10"
msgid "Ballerina"
msgstr "芭蕾舞女演员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ100"
msgid "Curator"
msgstr "馆长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ101"
msgid "Currier"
msgstr "柯里尔"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ102"
msgid "Custodian"
msgstr "保管人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ103"
msgid "Customs officer"
msgstr "海关人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ104"
msgid "Cutler"
msgstr "刀匠"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ105"
msgid "Dancer"
msgstr "舞蹈家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ106"
msgid "Dance instructor"
msgstr "舞蹈教室"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ107"
msgid "Database administrator (DBA)"
msgstr "数据库管理员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ108"
msgid "Deputy (law enforcement)"
msgstr "副主管（法律）"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ109"
msgid "Deputy (parliamentary)"
msgstr "副主管（国会）"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ11"
msgid "Bassist"
msgstr "低音歌手"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ110"
msgid "Demographer"
msgstr "人口统计学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ111"
msgid "Demolitionist"
msgstr "破坏者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ112"
msgid "Dentist"
msgstr "牙医"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ113"
msgid "Dermatologist"
msgstr "皮肤科医生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ114"
msgid "Designer"
msgstr "设计师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ115"
msgid "Detective"
msgstr "侦探"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ116"
msgid "Diamantaire"
msgstr "钻石商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ117"
msgid "Dictator"
msgstr "独裁者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ118"
msgid "Dietician"
msgstr "营养师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ119"
msgid "Diplomat"
msgstr "外交官"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ12"
msgid "Boatswain"
msgstr "商船甲板长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ120"
msgid "Director"
msgstr "导演"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ121"
msgid "Disc jockey"
msgstr "唱片骑师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ122"
msgid "Dispatcher"
msgstr "调度员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ123"
msgid "Distiller"
msgstr "蒸馏酒者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ124"
msgid "Diver"
msgstr "潜水员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ125"
msgid "Dock labourer"
msgstr "码头工人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ126"
msgid "Documentalist"
msgstr "文件管理员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ127"
msgid "Doctor (PhD)"
msgstr "博士（PhD）"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ128"
msgid "Doctor of Education"
msgstr "教育博士"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ129"
msgid "Doctor (MD)"
msgstr "博士（博士）"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ13"
msgid "Boilermaker"
msgstr "制造或修理汽锅的人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ130"
msgid "Doctor of Physical Therapy"
msgstr "理疗医生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ131"
msgid "Dog breeder"
msgstr "狗饲养员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ132"
msgid "Dogcatcher"
msgstr "狗的守望者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ133"
msgid "Dog walker"
msgstr "遛狗师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ134"
msgid "Domestic worker"
msgstr "家庭佣工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ135"
msgid "Dominatrix"
msgstr "支配欲很强的女子"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ136"
msgid "Donkey Trainer"
msgstr "驴师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ137"
msgid "Doorman"
msgstr "看门人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ138"
msgid "Draftsman"
msgstr "起草者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ139"
msgid "Dramatist"
msgstr "戏剧家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ14"
msgid "Bookseller"
msgstr "书商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ140"
msgid "Dramaturg"
msgstr "戏剧编剧"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ141"
msgid "Draper"
msgstr "服装商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ142"
msgid "Drayman"
msgstr "车夫"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ143"
msgid "Dressmaker"
msgstr "裁缝师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ144"
msgid "Drill instructor"
msgstr "教官"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ145"
msgid "Driver"
msgstr "司机"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ146"
msgid "Drug dealer"
msgstr "毒贩"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ147"
msgid "Drummer"
msgstr "鼓手"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ148"
msgid "Drycooper"
msgstr "制桶工人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ149"
msgid "Drywaller"
msgstr "筑墙工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ15"
msgid "Builder"
msgstr "建筑工人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ150"
msgid "Dustman"
msgstr "清洁工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ151"
msgid "Dyer"
msgstr "染房工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ152"
msgid "Ecologist"
msgstr "生态学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ153"
msgid "Economist"
msgstr "经济学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ154"
msgid "Editor"
msgstr "编辑"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ155"
msgid "Educationalist"
msgstr "教育学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ156"
msgid "Educator"
msgstr "教师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ157"
msgid "Egyptologist"
msgstr "埃及古物学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ158"
msgid "Electrical engineer"
msgstr "电机工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ159"
msgid "Electrician"
msgstr "电气技师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ16"
msgid "Cab driver"
msgstr "出租车司机"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ160"
msgid "Elevator Mechanic"
msgstr "电梯技工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ161"
msgid "Embalmer"
msgstr "尸体防腐者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ162"
msgid "Embryologist"
msgstr "胚胎学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ163"
msgid "Emergency Medical Technician (EMT)"
msgstr "紧急医疗技术员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ164"
msgid "Engine-driver"
msgstr "火车司机"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ165"
msgid "Engineer"
msgstr "工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ166"
msgid "Engraver"
msgstr "雕刻师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ167"
msgid "Enologist"
msgstr "葡萄酒酿制术研究者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ168"
msgid "Entertainer"
msgstr "艺人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ169"
msgid "Entomologist"
msgstr "昆虫学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ17"
msgid "Cop"
msgstr "警察"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ170"
msgid "Entrepreneur"
msgstr "企业家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ171"
msgid "Environmental scientist"
msgstr "环境科学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ172"
msgid "Ergonomist"
msgstr "工作学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ173"
msgid "Escort"
msgstr "护卫"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ174"
msgid "Estate Agent"
msgstr "房地产经纪人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ175"
msgid "Esthetician"
msgstr "美学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ176"
msgid "Ethnologist"
msgstr "人种学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ177"
msgid "Ethologist"
msgstr "生态学研究者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ178"
msgid "Etymologist"
msgstr "语源学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ179"
msgid "Evangelist"
msgstr "福音传教士"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ18"
msgid "Cabinet-maker"
msgstr "木匠"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ180"
msgid "Exchequer"
msgstr "财政部长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ181"
msgid "Executive"
msgstr "执行官"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ182"
msgid "Exotic dancer"
msgstr "脱衣舞舞女"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ183"
msgid "Expressman"
msgstr "递送工人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ184"
msgid "Exterminator"
msgstr "灭虫的人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ185"
msgid "Extra"
msgstr "临时演员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ186"
msgid "Falconer"
msgstr "训隼人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ187"
msgid "Farmer"
msgstr "农场主"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ188"
msgid "Farrier"
msgstr "蹄铁工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ189"
msgid "Fashion designer"
msgstr "时装设计师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ19"
msgid "Calligrapher"
msgstr "书法家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ190"
msgid "FBI Agent"
msgstr "FBI探员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ191"
msgid "Fellmonger"
msgstr "皮革商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ192"
msgid "Fence"
msgstr "销赃者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ193"
msgid "Ferryman"
msgstr "渡船夫"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ194"
msgid "Film director"
msgstr "导演"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ195"
msgid "Film producer"
msgstr "电影制片人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ196"
msgid "Financial adviser"
msgstr "财务顾问"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ197"
msgid "Financial analyst"
msgstr "金融分析师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ198"
msgid "Financial manager"
msgstr "财务经理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ199"
msgid "Financial planner"
msgstr "财务策划师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ2"
msgid "Administrator"
msgstr "管理员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ20"
msgid "Call girl"
msgstr "应召女郎"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ200"
msgid "Financier"
msgstr "金融家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ201"
msgid "Fire marshal"
msgstr "消防队长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ202"
msgid "Fire officer"
msgstr "消防人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ203"
msgid "Firefighter"
msgstr "消防队员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ204"
msgid "First Mate"
msgstr "大副"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ205"
msgid "Fishmonger"
msgstr "鱼贩"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ206"
msgid "Fisherman"
msgstr "渔民"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ207"
msgid "Fitter"
msgstr "修理工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ208"
msgid "Flautist"
msgstr "笛手"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ209"
msgid "Flavorist"
msgstr "花商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ21"
msgid "Cameraman"
msgstr "摄影师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ211"
msgid "Flight attendant"
msgstr "飞行服务员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ212"
msgid "Flight engineer"
msgstr "随机工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ213"
msgid "Flight instructor"
msgstr "飞行教官"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ214"
msgid "Floor manager"
msgstr "楼层经理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ215"
msgid "Florist"
msgstr "花匠"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ217"
msgid "Flutist"
msgstr "笛手"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ218"
msgid "Foreman"
msgstr "领班"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ219"
msgid "Forensic scientist"
msgstr "法医科学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ22"
msgid "Camp Counselor"
msgstr "营地辅导员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ220"
msgid "Fruiterer"
msgstr "水果商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ221"
msgid "Furrier"
msgstr "皮货商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ222"
msgid "Gamekeeper"
msgstr "猎场看守人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ223"
msgid "Game show host"
msgstr "游戏节目主持人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ224"
msgid "Game designer"
msgstr "游戏设计师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ225"
msgid "Garbage collector"
msgstr "垃圾收集人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ226"
msgid "Gardener"
msgstr "园丁"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ227"
msgid "Gate-keeper"
msgstr "守门员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ228"
msgid "Gemcutter"
msgstr "宝石切割人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ229"
msgid "Genealogist"
msgstr "系谱学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ23"
msgid "Car designer"
msgstr "汽车设计师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ230"
msgid "General"
msgstr "将军"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ231"
msgid "Geodesist"
msgstr "测量技师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ232"
msgid "Geographer"
msgstr "地理学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ233"
msgid "Geologist"
msgstr "地质学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ234"
msgid "Geometer"
msgstr "几何学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ235"
msgid "Geophysicist"
msgstr "地球物理学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ236"
msgid "Government agent"
msgstr "政府的代理人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ237"
msgid "Governor"
msgstr "总督"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ238"
msgid "Grammarian"
msgstr "文法家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ239"
msgid "Graphic artist"
msgstr "图形艺术家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ24"
msgid "Cardiologist"
msgstr "心脏病专家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ240"
msgid "Gravedigger"
msgstr "挖墓人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ241"
msgid "Grenadier"
msgstr "手榴弹兵"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ242"
msgid "Greengrocer"
msgstr "蔬菜水果商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ243"
msgid "Grocer"
msgstr "食品商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ244"
msgid "Guide"
msgstr "向导"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ245"
msgid "Guitarist"
msgstr "吉他弹奏者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ246"
msgid "Gunsmith"
msgstr "军械工人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ247"
msgid "Gynecologist"
msgstr "妇科医生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ248"
msgid "Garrett"
msgstr "Garrett"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ249"
msgid "Haberdasher"
msgstr "缝纫用品商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ25"
msgid "Carpenter"
msgstr "木工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ250"
msgid "Harpist"
msgstr "竖琴师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ251"
msgid "Hairdresser"
msgstr "理发师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ252"
msgid "Handyman"
msgstr "受雇做杂事的人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ253"
msgid "Harbourmaster"
msgstr "港务长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ254"
msgid "Harper"
msgstr "竖琴师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ255"
msgid "Hatter"
msgstr "帽商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ256"
msgid "Hayward"
msgstr "土地或森林保卫人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ257"
msgid "Headmaster"
msgstr "校长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ259"
msgid "Herbalist"
msgstr "草药商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ26"
msgid "Cartographer"
msgstr "制图者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ260"
msgid "Herder"
msgstr "牧人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ261"
msgid "Historian"
msgstr "历史学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ262"
msgid "Historiographer"
msgstr "历史家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ263"
msgid "Hosier"
msgstr "紧身裤制作者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ264"
msgid "Horse trainer"
msgstr "驯马师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ265"
msgid "Hotelier"
msgstr "旅馆老板"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ266"
msgid "House painter"
msgstr "刷墙人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ267"
msgid "Housewife"
msgstr "家庭主妇"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ268"
msgid "Hunter"
msgstr "猎人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ269"
msgid "Hydraulic engineer"
msgstr "液压工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ27"
msgid "Cartoonist"
msgstr "漫画家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ270"
msgid "Illuminator"
msgstr "照明者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ271"
msgid "Illusionist"
msgstr "魔术师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ272"
msgid "Illustrator"
msgstr "插图画家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ273"
msgid "Importer"
msgstr "进口商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ274"
msgid "Industrial designer"
msgstr "工业设计师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ275"
msgid "Industrial engineer"
msgstr "工业管理工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ276"
msgid "Industrialist"
msgstr "实业家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ277"
msgid "Infantryman"
msgstr "步兵"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ278"
msgid "Information Architect"
msgstr "信息建筑师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ279"
msgid "Information Technologist"
msgstr "信息技师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ28"
msgid "Cartwright"
msgstr "车匠"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ280"
msgid "Inker"
msgstr "涂黑者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ281"
msgid "Innkeeper"
msgstr "旅馆老板"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ282"
msgid "Instructor"
msgstr "讲师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ283"
msgid "Insurer"
msgstr "承保人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ284"
msgid "Intelligence officer"
msgstr "情报官员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ285"
msgid "Interior designer"
msgstr "室内设计师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ286"
msgid "Internist"
msgstr "内科医生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ287"
msgid "Interpreter"
msgstr "翻译"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ288"
msgid "Interrogator"
msgstr "讯问者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ289"
msgid "Inventor"
msgstr "发明家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ29"
msgid "Cashier"
msgstr "出纳员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ290"
msgid "Investigator"
msgstr "调查者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ291"
msgid "Investment analyst"
msgstr "投资分析师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ292"
msgid "Investment banker"
msgstr "投资银行家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ293"
msgid "Investment broker"
msgstr "投资经纪人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ294"
msgid "Ironmonger"
msgstr "五金店店主"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ295"
msgid "Ironmaster"
msgstr "铁工厂厂长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ296"
msgid "Ironworker"
msgstr "铁工厂工人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ297"
msgid "Jailer"
msgstr "监狱看守"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ298"
msgid "Janitor"
msgstr "看门人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ299"
msgid "Jeweler"
msgstr "珠宝商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ3"
msgid "Agronomist"
msgstr "农(艺)学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ30"
msgid "Celebrity"
msgstr "明星"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ300"
msgid "Journalist"
msgstr "新闻工作者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ301"
msgid "Jurist"
msgstr "法理学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ302"
msgid "Judge"
msgstr "法官"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ303"
msgid "Kinesiologist"
msgstr "运动学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ304"
msgid "King"
msgstr "君主"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ305"
msgid "Lab Assistant"
msgstr "实验室助理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ306"
msgid "Laborer"
msgstr "工人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ307"
msgid "Landlord "
msgstr "房东 "

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ308"
msgid "Landscaper"
msgstr "庭园设计家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ309"
msgid "Lamplighter"
msgstr "点燃街灯的灯夫"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ31"
msgid "Cellist"
msgstr "大提琴手"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ310"
msgid "Laundress"
msgstr "洗衣女工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ311"
msgid "Law enforcement agent"
msgstr "执法人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ312"
msgid "Lawyer"
msgstr "律师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ313"
msgid "Leadworker"
msgstr "工头"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ314"
msgid "Leatherer"
msgstr "皮革制品"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ315"
msgid "Lecturer"
msgstr "演讲家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ316"
msgid "Level designer"
msgstr "关卡设计师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ317"
msgid "Librarian"
msgstr "图书管理员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ318"
msgid "Library technical assistant"
msgstr "图书馆技术助理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ319"
msgid "Librettist"
msgstr "歌词作者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ32"
msgid "Censor"
msgstr "检查员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ320"
msgid "Lifeguard"
msgstr "救生员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ321"
msgid "Lighthouse keeper"
msgstr "灯塔看守"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ322"
msgid "Lighting technician"
msgstr "灯光技术员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ323"
msgid "Linesman"
msgstr "边线裁判员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ324"
msgid "Linguist"
msgstr "语言学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ325"
msgid "Loan officer"
msgstr "信贷员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ326"
msgid "Lobbyist"
msgstr "说客"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ327"
msgid "Locksmith"
msgstr "锁匠"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ328"
msgid "Logistician"
msgstr "物流师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ329"
msgid "Lumberjack"
msgstr "樵夫"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ33"
msgid "CEO (Chief Executive Officer)"
msgstr "首席执行官"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ330"
msgid "Lyricist"
msgstr "作词家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ331"
msgid "Magazine Editor"
msgstr "杂志编辑"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ332"
msgid "Magician"
msgstr "魔术师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ333"
msgid "Magistrate"
msgstr "法官"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ334"
msgid "Maid"
msgstr "女佣"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ335"
msgid "Mailman or Mail carrier"
msgstr "邮递员或邮递员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ336"
msgid "Make-up artist"
msgstr "化妆师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ337"
msgid "Management consultant"
msgstr "管理顾问"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ338"
msgid "Manager"
msgstr "经理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ339"
msgid "Manicurist"
msgstr "指甲修饰师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ34"
msgid "CFO (Chief Financial Officer)"
msgstr "首席财务官"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ340"
msgid "Manufacturer"
msgstr "制造商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ341"
msgid "Marine"
msgstr "海军陆战队士兵"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ342"
msgid "Marketer"
msgstr "市场商人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ343"
msgid "Market gardener"
msgstr "市场管理员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ344"
msgid "Martial artist"
msgstr "武术家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ345"
msgid "Mason"
msgstr "泥瓦工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ346"
msgid "Massage therapist "
msgstr "按摩师 "

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ347"
msgid "Master of Ceremony (MC)"
msgstr "司仪"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ348"
msgid "Matador"
msgstr "斗牛士"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ349"
msgid "Materials engineer"
msgstr "材料工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ35"
msgid "Chandler (candles)"
msgstr "蜡烛制作者或销售者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ350"
msgid "Materials scientist"
msgstr "材料科学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ351"
msgid "Mathematician"
msgstr "数学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ352"
msgid "Matron"
msgstr "护士长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ353"
msgid "Mechanic"
msgstr "机械师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ354"
msgid "Mechanical engineer"
msgstr "机械工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ355"
msgid "Mechanician"
msgstr "机械师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ356"
msgid "Mediator"
msgstr "中间人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ357"
msgid "Medic"
msgstr "医生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ358"
msgid "Medical biller"
msgstr "医院开账员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ359"
msgid "Medical Technologist"
msgstr "医学技术专家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ36"
msgid "Chapman"
msgstr "商人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ360"
msgid "Medical Transcriptionist"
msgstr "医疗录音打字员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ361"
msgid "Mesmerist"
msgstr "催眠术师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ362"
msgid "Messenger"
msgstr "送信者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ363"
msgid "Meteorologist"
msgstr "气象学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ364"
msgid "Microbiologist"
msgstr "微生物学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ365"
msgid "Midwife"
msgstr "接生婆"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ366"
msgid "Milkman "
msgstr "送牛奶的人 "

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ367"
msgid "Miller"
msgstr "磨坊主"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ368"
msgid "Miner"
msgstr "矿工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ369"
msgid "Model"
msgstr "模特"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ37"
msgid "Chauffeur"
msgstr "私人司机"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ370"
msgid "Modeller"
msgstr "塑造者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ372"
msgid "Moldmaker"
msgstr "度假者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ373"
msgid "Moneychanger"
msgstr "货币兑换商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ374"
msgid "Moneylender"
msgstr "放债的人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ375"
msgid "Monk"
msgstr "和尚"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ376"
msgid "Mortgage banker"
msgstr "房地产抵押银行家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ377"
msgid "Mortgage broker"
msgstr "抵押经纪商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ378"
msgid "Mortician"
msgstr "殡仪业者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ379"
msgid "Mountain rescuer"
msgstr "登山者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ38"
msgid "Cheerleader"
msgstr "啦啦队队长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ380"
msgid "Mountaineer"
msgstr "登山家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ382"
msgid "Muralist"
msgstr "壁画家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ383"
msgid "Music Director"
msgstr "音乐指挥"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ384"
msgid "Musician"
msgstr "音乐家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ385"
msgid "Nanny"
msgstr "保姆"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ386"
msgid "Navigator"
msgstr "航海家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ388"
msgid "Négociant"
msgstr "酒商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ389"
msgid "Negotiator"
msgstr "谈判家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ39"
msgid "Cheesemaker"
msgstr "干酪制造者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ391"
msgid "Neurosurgeon"
msgstr "神经外科医生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ392"
msgid "Newscaster"
msgstr "播音员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ393"
msgid "Notary"
msgstr "公证员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ394"
msgid "Novelist"
msgstr "小说家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ395"
msgid "Nuclear Engineer"
msgstr "核工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ396"
msgid "Numerologist"
msgstr "数字命理学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ397"
msgid "Numismatist"
msgstr "货币学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ398"
msgid "Nun"
msgstr "修女"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ399"
msgid "Nurse"
msgstr "护士"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ4"
msgid "Astronaut"
msgstr "宇航员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ40"
msgid "Chef "
msgstr "厨师 "

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ400"
msgid "Nursemaid"
msgstr "保姆"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ401"
msgid "Oboist"
msgstr "双簧管吹奏者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ402"
msgid "Obstetrician"
msgstr "产科医师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ403"
msgid "Occupational therapist"
msgstr "职能治疗师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ404"
msgid "Odontologist"
msgstr "牙医师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ405"
msgid "Office Assistant"
msgstr "行政助理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ406"
msgid "Oncologist"
msgstr "肿瘤学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ407"
msgid "Ontologist"
msgstr "存在论者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ408"
msgid "Operator"
msgstr "操作员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ409"
msgid "Ophthalmologist"
msgstr "眼科专家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ41"
msgid "Chemical Engineer"
msgstr "化学工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ410"
msgid "Optician"
msgstr "配制眼镜技师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ411"
msgid "Oracle"
msgstr "神使"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ412"
msgid "Ordinary Seaman"
msgstr "新兵"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ413"
msgid "Organist"
msgstr "风琴演奏者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ414"
msgid "Organizer"
msgstr "组织者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ415"
msgid "Ornithologist"
msgstr "鸟类学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ416"
msgid "Orthodontist"
msgstr "正牙医生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ417"
msgid "Orthopaedist"
msgstr "整形外科医师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ418"
msgid "Ostler"
msgstr "客栈老板"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ419"
msgid "Otorhinolaryngologist"
msgstr "耳鼻喉科学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ42"
msgid "Chemical Technologist"
msgstr "化工技师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ420"
msgid "Painter"
msgstr "画家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ421"
msgid "Paleontologist"
msgstr "古生物学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ422"
msgid "Parachute instructor"
msgstr "跳伞教练"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ423"
msgid "Paralegal"
msgstr "律师助理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ424"
msgid "Paramedic"
msgstr "辅助"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ425"
msgid "Park ranger"
msgstr "公园护林员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ426"
msgid "Patent attorney"
msgstr "专利代理人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ427"
msgid "Patent examiner"
msgstr "专利权审查员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ428"
msgid "Pathologist"
msgstr "病理学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ429"
msgid "Pawnbroker"
msgstr "当铺老板"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ43"
msgid "Chemist"
msgstr "化学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ430"
msgid "Peddler"
msgstr "毒贩"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ431"
msgid "Pediatrician"
msgstr "小儿科医师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ432"
msgid "Pediatrist"
msgstr "儿科医师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ433"
msgid "Pedologist (soil)"
msgstr "土壤学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ434"
msgid "Pedologist (children)"
msgstr "小儿科医师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ435"
msgid "Percussionist"
msgstr "打击乐器演奏者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ436"
msgid "Perfumer"
msgstr "香料商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ437"
msgid "Personal Trainer"
msgstr "私人教练"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ438"
msgid "Pharmacist"
msgstr "药剂师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ439"
msgid "Philanthropist"
msgstr "慈善家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ44"
msgid "Chief of Police"
msgstr "警察局长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ440"
msgid "Philologist"
msgstr "语言学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ441"
msgid "Photographer"
msgstr "摄影师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ442"
msgid "Physical Therapist"
msgstr "物理治疗师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ443"
msgid "Physician"
msgstr "医生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ444"
msgid "Physician Assistant"
msgstr "医生助理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ445"
msgid "Physicist"
msgstr "物理学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ446"
msgid "Physiognomist"
msgstr "相面先生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ447"
msgid "Physiologist"
msgstr "生理学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ448"
msgid "Physiotherapist"
msgstr "物理治疗师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ449"
msgid "Pianist"
msgstr "钢琴家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ45"
msgid "Chief Mate"
msgstr "大副"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ450"
msgid "Piano tuner"
msgstr "钢琴调音师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ451"
msgid "Pilot"
msgstr "飞行员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ452"
msgid "Pirate"
msgstr "海盗"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ453"
msgid "Plastic surgeon"
msgstr "整形外科"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ454"
msgid "Playwright"
msgstr "编剧"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ455"
msgid "Plumber"
msgstr "水管工人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ456"
msgid "Poet"
msgstr "诗人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ457"
msgid "Police"
msgstr "警察"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ458"
msgid "Policeman"
msgstr "男警察"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ459"
msgid "Policewoman"
msgstr "女警察"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ46"
msgid "Chimney-sweeper"
msgstr "烟囱清扫工人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ460"
msgid "Police officer"
msgstr "警官"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ461"
msgid "Police inspector"
msgstr "警务督察"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ462"
msgid "Political scientist"
msgstr "政治学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ463"
msgid "Presenter"
msgstr "议长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ464"
msgid "Press officer"
msgstr "新闻官"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ465"
msgid "Principal"
msgstr "校长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ466"
msgid "Printer"
msgstr "印刷者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ467"
msgid "Private detective"
msgstr "私家侦探"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ468"
msgid "Proctologist"
msgstr "直肠病学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ469"
msgid "Professor"
msgstr "教授"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ47"
msgid "Chiropodist"
msgstr "手足病医生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ470"
msgid "Professional dominant"
msgstr "专业人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ471"
msgid "Programmer"
msgstr "程序员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ472"
msgid "Project Manager"
msgstr "项目经理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ473"
msgid "Proofreader"
msgstr "校对人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ474"
msgid "Prostitute"
msgstr "妓女"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ475"
msgid "Psychiatrist"
msgstr "心理医生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ476"
msgid "Psychodramatist"
msgstr "心理剧疗法"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ477"
msgid "Psychologist"
msgstr "心理学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ478"
msgid "Public Relations Officer"
msgstr "公共关系局官员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ479"
msgid "Public speaker"
msgstr "发言人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ48"
msgid "Doctor of Chiropractic"
msgstr "按摩医生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ480"
msgid "Publisher"
msgstr "出版商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ482"
msgid "Radiologist"
msgstr "放射线学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ483"
msgid "Radiographer"
msgstr "放射线技师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ484"
msgid "Racing Driver"
msgstr "赛车驾驶员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ485"
msgid "Real estate agent"
msgstr "房地产经纪人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ486"
msgid "Real estate broker"
msgstr "地产经纪人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ487"
msgid "Real estate investor"
msgstr "房地产投资人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ488"
msgid "Real estate developer"
msgstr "房地产开发人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ489"
msgid "Receptionist"
msgstr "接待员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ49"
msgid "Choreographer"
msgstr "编导"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ490"
msgid "Record Producer"
msgstr "唱片制作人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ491"
msgid "Recording engineer"
msgstr "录音师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ492"
msgid "Referee"
msgstr "裁判"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ493"
msgid "Refuse collector"
msgstr "垃圾收集者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ494"
msgid "Registrar"
msgstr "登记员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ495"
msgid "Remedial teacher"
msgstr "候补教师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ496"
msgid "Reporter"
msgstr "记者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ497"
msgid "Respiratory Therapist"
msgstr "呼吸治疗师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ498"
msgid "Restaurateur"
msgstr "餐馆老板"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ499"
msgid "Retailer"
msgstr "零售商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ5"
msgid "Archaeologist"
msgstr "考古学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ50"
msgid "Church usher"
msgstr "教主"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ501"
msgid "Sailmaker"
msgstr "修帆工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ502"
msgid "Sailor"
msgstr "水手"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ503"
msgid "Salesperson"
msgstr "售货员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ504"
msgid "Salaryman"
msgstr "工薪族"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ505"
msgid "Saucier"
msgstr "调味品厨师领班"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ506"
msgid "Saxophonist"
msgstr "萨克斯管吹奏者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ507"
msgid "Sawyer"
msgstr "锯木工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ508"
msgid "Scabbardmaker"
msgstr "Scabbardmaker"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ509"
msgid "School-bus driver"
msgstr "校车司机"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ51"
msgid "CIA Agent"
msgstr "中央情报局特工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ510"
msgid "School Principal"
msgstr "校长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ511"
msgid "School superintendent"
msgstr "校监"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ512"
msgid "Scientist"
msgstr "科学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ513"
msgid "Scout"
msgstr "侦察员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ514"
msgid "Screenwriter"
msgstr "编剧人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ515"
msgid "Scribe"
msgstr "法学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ516"
msgid "Sculptor"
msgstr "雕塑家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ517"
msgid "Seamstress"
msgstr "裁缝"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ518"
msgid "Second Mate"
msgstr "二副"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ519"
msgid "Secret service agent"
msgstr "秘密服务代理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ52"
msgid "Circuit preacher"
msgstr "电路的布道者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ520"
msgid "Secretary"
msgstr "秘书"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ521"
msgid "Secretary general"
msgstr "秘书长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ522"
msgid "Servant"
msgstr "佣人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ523"
msgid "Sexologist"
msgstr "性科学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ524"
msgid "Sexton"
msgstr "教堂司事"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ525"
msgid "Sex worker"
msgstr "性工作者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ526"
msgid "Sheepshearer"
msgstr "剪羊毛的人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ527"
msgid "Shepherd"
msgstr "牧羊人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ528"
msgid "Shaman"
msgstr "萨满教法师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ529"
msgid "Scott"
msgstr "斯科特"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ53"
msgid "Civil servant"
msgstr "公务员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ530"
msgid "Sheriff"
msgstr "郡长"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ531"
msgid "Sheriff officer"
msgstr "执巡官"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ532"
msgid "Shoemaker"
msgstr "制鞋工人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ533"
msgid "Singer"
msgstr "歌手"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ536"
msgid "Social worker"
msgstr "社工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ537"
msgid "Sociologists"
msgstr "社会学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ538"
msgid "Software architect"
msgstr "软件架构师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ539"
msgid "Software engineer"
msgstr "软件工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ54"
msgid "Civil engineer"
msgstr "土木工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ540"
msgid "Software project manager"
msgstr "软件项目经理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ541"
msgid "Soil scientist"
msgstr "土壤学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ542"
msgid "Soldier"
msgstr "军人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ543"
msgid "Solicitor"
msgstr "初级律师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ544"
msgid "Sommelier"
msgstr "斟酒服务员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ545"
msgid "Sound Engineer"
msgstr "录音师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ546"
msgid "Special agent"
msgstr "特务"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ547"
msgid "Specialist"
msgstr "专家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ548"
msgid "Speech therapist"
msgstr "言语治疗师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ55"
msgid "Clarinetist"
msgstr "吹木箫者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ550"
msgid "Sports therapist"
msgstr "运动理疗师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ551"
msgid "Stage designer"
msgstr "舞台设计人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ552"
msgid "Statistician"
msgstr "统计人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ553"
msgid "Steward or stewardess"
msgstr "空中小姐"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ554"
msgid "Stock broker"
msgstr "股票经纪"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ555"
msgid "Store Manager"
msgstr "商店经理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ556"
msgid "Street artist"
msgstr "街头艺术家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ557"
msgid "Street musician"
msgstr "街头音乐家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ558"
msgid "Street vendor"
msgstr "街头小贩"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ559"
msgid "Stringer"
msgstr "特约记者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ56"
msgid "Cleaner"
msgstr "清洁工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ560"
msgid "Stripper"
msgstr "脱衣舞女"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ561"
msgid "Structural engineers"
msgstr "结构工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ562"
msgid "Student"
msgstr "学生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ564"
msgid "Stunt coordinator"
msgstr "特技协调员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ565"
msgid "Stunt double"
msgstr "替身"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ566"
msgid "Stunt performer"
msgstr "特技表演"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ568"
msgid "Surgeon"
msgstr "外科医生"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ569"
msgid "Surgical Technologist"
msgstr "外科技师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ57"
msgid "Clerk"
msgstr "文书"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ570"
msgid "Surveyor"
msgstr "勘测员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ571"
msgid "Swimmer"
msgstr "游泳运动员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ572"
msgid "Switchboard operator"
msgstr "总机接线员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ573"
msgid "System administrator"
msgstr "系统管理员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ574"
msgid "Systems designer"
msgstr "系统设计师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ575"
msgid "Systems analyst"
msgstr "系统分析师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ576"
msgid "Tailor"
msgstr "裁缝"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ578"
msgid "Tapicer"
msgstr "装饰工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ579"
msgid "Tax Collector"
msgstr "收税员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ58"
msgid "Clockmaker"
msgstr "制造或修理钟表者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ580"
msgid "Taxidermist"
msgstr "剥制师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ581"
msgid "Taxi-driver"
msgstr "的士司机"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ582"
msgid "Taxonomist"
msgstr "分类学者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ583"
msgid "Tea lady"
msgstr "端茶小姐"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ584"
msgid "Teacher"
msgstr "教师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ585"
msgid "Technician"
msgstr "技术人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ586"
msgid "Technologist"
msgstr "技术专家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ587"
msgid "Technical Writer"
msgstr "技术文档撰写人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ588"
msgid "Telegraphist"
msgstr "报务员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ589"
msgid "Telemarketer"
msgstr "电话推销员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ59"
msgid "Coach"
msgstr "教练"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ590"
msgid "Telephone operator"
msgstr "电话接线员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ591"
msgid "Tennis player"
msgstr "网球运动员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ592"
msgid "Test developer"
msgstr "测试开发人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ593"
msgid "Test pilot"
msgstr "试飞员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ594"
msgid "Thatcher"
msgstr "盖屋顶的人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ595"
msgid "Theatre director"
msgstr "剧院导演"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ596"
msgid "Theologian"
msgstr "神学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ597"
msgid "Therapist"
msgstr "治疗专家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ599"
msgid "Tiler"
msgstr "瓦工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ6"
msgid "Architect"
msgstr "建筑师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ60"
msgid "Coachman"
msgstr "马车夫"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ600"
msgid "Toolmaker"
msgstr "精密工具制造者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ601"
msgid "Trademark attorney"
msgstr "商标代理人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ602"
msgid "Trader"
msgstr "商人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ603"
msgid "Tradesman"
msgstr "零售商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ604"
msgid "Trainer"
msgstr "训练者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ605"
msgid "Transit planner"
msgstr "交通规划师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ606"
msgid "Translator"
msgstr "翻译人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ607"
msgid "Treasurer"
msgstr "财务主管"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ608"
msgid "Trigonometrist"
msgstr "测量人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ609"
msgid "Truck Driver"
msgstr "卡车司机"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ61"
msgid "Coast guard"
msgstr "海岸警卫队"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ610"
msgid "Tuner"
msgstr "调谐人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ611"
msgid "Turner"
msgstr "车工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ612"
msgid "Tutor"
msgstr "家庭教师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ613"
msgid "Tyler"
msgstr "秘密会所看守人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ614"
msgid "Undertaker"
msgstr "殡仪业人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ615"
msgid "Ufologist"
msgstr "不明飞行物研究家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ616"
msgid "Undercover agent"
msgstr "卧底"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ617"
msgid "Upholder"
msgstr "维护者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ618"
msgid "Upholsterer"
msgstr "装饰工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ619"
msgid "Urologist"
msgstr "泌尿科医师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ62"
msgid "Cobbler"
msgstr "鞋匠"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ620"
msgid "Urban planner"
msgstr "城市规划师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ621"
msgid "Usher"
msgstr "招待员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ622"
msgid "Valet"
msgstr "贴身男仆"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ623"
msgid "Verger"
msgstr "教堂管理人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ624"
msgid "Veterinarian"
msgstr "兽医"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ625"
msgid "Vibraphonist"
msgstr "电颤演奏家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ626"
msgid "Vicar"
msgstr "教区教堂主持"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ627"
msgid "Video editor"
msgstr "视频编辑人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ628"
msgid "Video game developer"
msgstr "视频游戏开发商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ629"
msgid "Vintner"
msgstr "酒商"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ63"
msgid "Cognitive scientist"
msgstr "认知科学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ630"
msgid "Violinist"
msgstr "小提琴手"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ631"
msgid "Violist"
msgstr "提琴家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ632"
msgid "Vocalist"
msgstr "歌手"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ633"
msgid "Waiter"
msgstr "服务员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ634"
msgid "Warder"
msgstr "守卫"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ635"
msgid "Weaponsmith"
msgstr "武器制造者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ636"
msgid "Weatherman"
msgstr "气象员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ637"
msgid "Weaver"
msgstr "织布工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ638"
msgid "Webmaster"
msgstr "Web站点管理员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ639"
msgid "Web developer"
msgstr "Web开发人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ64"
msgid "Columnist"
msgstr "专栏作家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ640"
msgid "Web designer"
msgstr "Web设计人员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ641"
msgid "Welder"
msgstr "焊接工"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ642"
msgid "Wet nurse"
msgstr "乳母"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ643"
msgid "Woodcarver"
msgstr "木雕家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ644"
msgid "Wood cutter"
msgstr "木工刀具"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ645"
msgid "Wrangler"
msgstr "牧马者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ646"
msgid "Winemaker"
msgstr "酿酒"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ647"
msgid "Writer"
msgstr "作家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ648"
msgid "Xylophonist"
msgstr "木琴演奏家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ649"
msgid "X-ray technician"
msgstr "X光技术员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ65"
msgid "Comedian"
msgstr "喜剧演员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ651"
msgid "Youth worker"
msgstr "青年工作者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ652"
msgid "Zookeeper"
msgstr "动物园管理员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ653"
msgid "Zoologist"
msgstr "动物学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ66"
msgid "Compasssmith"
msgstr "Compasssmith"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ67"
msgid "Composer"
msgstr "作曲家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ68"
msgid "Computer engineer"
msgstr "电脑工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ69"
msgid "Computer programmer"
msgstr "程序员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ7"
msgid "Auditor"
msgstr "审计员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ70"
msgid "Concierge"
msgstr "看门人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ71"
msgid "Conductor (music)"
msgstr "指挥（音乐）"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ72"
msgid "Constable"
msgstr "警察"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ73"
msgid "Construction engineer"
msgstr "施工工程师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ74"
msgid "Construction manager"
msgstr "施工经理"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ75"
msgid "Construction worker"
msgstr "建筑工人"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ76"
msgid "Consul"
msgstr "领事"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ77"
msgid "Consultant"
msgstr "顾问"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ78"
msgid "Contract Manager"
msgstr "承包管理者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ79"
msgid "Controller"
msgstr "财务总管"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ8"
msgid "Author"
msgstr "作者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ80"
msgid "Coroner"
msgstr "法医"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ81"
msgid "Corporate executive officer"
msgstr "公司执行官"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ82"
msgid "Correctional Officer"
msgstr "惩教主任"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ83"
msgid "Corrector"
msgstr "校对者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ84"
msgid "Correspondent"
msgstr "记者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ85"
msgid "Cosmetologist"
msgstr "美容师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ86"
msgid "Cosmonaut"
msgstr "宇航员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ87"
msgid "Costermonger"
msgstr "小贩"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ88"
msgid "Costume Designer"
msgstr "服装设计师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ89"
msgid "Courier"
msgstr "信使"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ9"
msgid "Artist"
msgstr "艺术家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ90"
msgid "Court jester"
msgstr "宫廷弄臣"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ91"
msgid "Cowherd"
msgstr "牛仔"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ92"
msgid "CPA (Certified Public Accountant)"
msgstr "注册会计师"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ93"
msgid "Craftsman "
msgstr "手工业工人 "

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ94"
msgid "Creative engineering"
msgstr "创意工程"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ95"
msgid "Crier"
msgstr "叫卖者"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ96"
msgid "Crofter"
msgstr "佃农"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ97"
msgid "Cryptographer"
msgstr "密码员"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ98"
msgid "Cryptozoologist"
msgstr "动物学家"

msgctxt "model:gnuhealth.occupation,name:occ99"
msgid "Crystallographer"
msgstr "晶体学"

msgctxt "model:gnuhealth.operational_area,name:"
msgid "Operational Area"
msgstr "卫生区域"

msgctxt "model:gnuhealth.operational_sector,name:"
msgid "Operational Sector"
msgstr "卫生子区域"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology,name:"
msgid "Health Conditions"
msgstr "健康状况"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.category,name:"
msgid "Disease Categories"
msgstr "疾病分类"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:"
msgid "Pathology Groups"
msgstr "疾病诊断分组"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:ALLERGIC"
msgid "ALLERGIC"
msgstr "过敏性疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:AUTOIMMUNE"
msgid "AUTOIMMUNE"
msgstr "自身免疫性疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:CONNECTIVE"
msgid "CONNECTIVE TISSUE and MUSCULOSKELETAL"
msgstr "结缔组织和肌肉骨骼相关疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:GASTRO"
msgid "GASTROINTESTINAL"
msgstr "消化系统疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:GENITOURINARY"
msgid "GENITOURINARY"
msgstr "泌尿生殖系统疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:HEART"
msgid "HEART"
msgstr "心脏病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:INFECTIOUS"
msgid "INFECTIOUS"
msgstr "传染病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:METABOLIC"
msgid "METABOLIC"
msgstr "代谢性疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:NEOPLASIC"
msgid "NEOPLASIC"
msgstr "肿瘤"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:NEUROLOGIC"
msgid "NEUROLOGIC"
msgstr "神经系统疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:NOTIFIABLE"
msgid "NOTIFIABLE"
msgstr "必须上报的疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:NUTRITION"
msgid "NUTRITION"
msgstr "营养性疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:OBSGYN"
msgid "GYNECOLOGY and OBSTETRICS"
msgstr "妇科和产科相关疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:PEDIATRIC"
msgid "PEDIATRIC"
msgstr "儿科相关疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:PSYCHIATRIC"
msgid "PSYCHIATRIC"
msgstr "精神疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:RESP"
msgid "RESPIRATORY"
msgstr "呼吸系统疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:SOCIAL"
msgid "SOCIAL AND FAMILY"
msgstr "与社会家庭相关的疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:VASCULAR"
msgid "VASCULAR"
msgstr "心脑血管疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.pathology.group,name:VIOLENCE"
msgid "VIOLENCE"
msgstr "暴力引发的疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.patient,name:"
msgid "Patient related information"
msgstr "病人相关信息"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.disease,name:"
msgid "Patient Conditions History"
msgstr "患病史"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.ecg,name:"
msgid "Patient ECG"
msgstr "患者心电图"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.evaluation,name:"
msgid "Patient Evaluation"
msgstr "患者评估"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.medication,name:"
msgid "Patient Medication"
msgstr "患者用药"

msgctxt "model:gnuhealth.person_alternative_identification,name:"
msgid "Alternative person ID"
msgstr "备选个人身份ID"

msgctxt "model:gnuhealth.person_name,name:"
msgid "Person Name"
msgstr "姓名"

msgctxt "model:gnuhealth.pol,name:"
msgid "Page of Life"
msgstr "健康档案页"

msgctxt "model:gnuhealth.prescription.line,name:"
msgid "Prescription Line"
msgstr "处方明细"

msgctxt "model:gnuhealth.prescription.order,name:"
msgid "Prescription Order"
msgstr "处方单"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,name:"
msgid "Medical Procedures"
msgstr "医学操作"

msgctxt "model:gnuhealth.secondary_condition,name:"
msgid "Secondary Conditions"
msgstr "次要疾病"

msgctxt "model:gnuhealth.sequences,name:"
msgid "Standard Sequences for GNU Health"
msgstr "GNU Health 标准序列"

msgctxt "model:gnuhealth.sequences.appointment_sequence,name:"
msgid "Appointment Sequence setup"
msgstr "预约序列设置"

msgctxt "model:gnuhealth.sequences.patient_evaluation_sequence,name:"
msgid "Patient Evaluation Sequence setup"
msgstr "患者评估序列设置"

msgctxt "model:gnuhealth.sequences.patient_sequence,name:"
msgid "Patient Sequences setup"
msgstr "患者序列设置"

msgctxt "model:gnuhealth.sequences.prescription_sequence,name:"
msgid "Prescription Sequence setup"
msgstr "处方序列设置"

msgctxt "model:gnuhealth.signs_and_symptoms,name:"
msgid "Evaluation Signs and Symptoms"
msgstr "评估症状和体征"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:"
msgid "Medical Specialty"
msgstr "医学专业"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:10"
msgid "Clinical Neurophysiology"
msgstr "临床神经生理学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:11"
msgid "Dermatology"
msgstr "皮肤病学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:12"
msgid "Nutrition"
msgstr "营养"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:13"
msgid "Embryology"
msgstr "胚胎学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:14"
msgid "Emergency medicine"
msgstr "急诊医学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:15"
msgid "Endocrinology"
msgstr "内分泌学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:16"
msgid "Family Medicine"
msgstr "家庭医学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:17"
msgid "Forensic Medicine"
msgstr "法医学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:18"
msgid "Gastroenterology"
msgstr "肠胃病学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:19"
msgid "General surgery"
msgstr "普通外科学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:2"
msgid "Anatomy"
msgstr "解剖学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:20"
msgid "Genetics"
msgstr "遗传学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:21"
msgid "Geriatrics"
msgstr "老人病科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:22"
msgid "Gynecology"
msgstr "妇科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:23"
msgid "Hematology"
msgstr "血液学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:24"
msgid "Hepatology"
msgstr "肝脏学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:25"
msgid "Histology"
msgstr "组织学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:26"
msgid "Immunology"
msgstr "免疫学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:27"
msgid "Infectious disease"
msgstr "传染病"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:28"
msgid "Intensive care medicine"
msgstr "重症监护医学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:29"
msgid "Maxillofacial surgery"
msgstr "颌面外科学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:3"
msgid "Andrology"
msgstr "男科学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:30"
msgid "Nephrology"
msgstr "肾脏学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:31"
msgid "Neurology"
msgstr "神经病学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:32"
msgid "Neurosurgery"
msgstr "神经外科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:33"
msgid "Nursing"
msgstr "护理"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:34"
msgid "Obstetrics and gynecology"
msgstr "妇产科学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:35"
msgid "Oncology"
msgstr "肿瘤学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:36"
msgid "Ophthalmology"
msgstr "眼科学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:37"
msgid "Orthopedic surgery"
msgstr "矫形外科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:38"
msgid "Otolaryngology - ENT"
msgstr "耳鼻咽喉科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:39"
msgid "Palliative care"
msgstr "姑息治疗"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:4"
msgid "Alternative Medicine"
msgstr "替代医学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:40"
msgid "Pathology"
msgstr "疾病诊断"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:41"
msgid "Pediatrics"
msgstr "小儿科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:42"
msgid "Pediatric surgery"
msgstr "小儿外科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:43"
msgid "Pharmacology"
msgstr "药理学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:44"
msgid "Physical medicine and rehabilitation"
msgstr "物理医学与康复"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:45"
msgid "Plastic surgery"
msgstr "整形手术"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:46"
msgid "Proctology"
msgstr "直肠病学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:47"
msgid "Psychiatry"
msgstr "精神病学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:48"
msgid "Pulmonology"
msgstr "肺病学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:49"
msgid "Radiology"
msgstr "放射学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:5"
msgid "Anesthesiology"
msgstr "麻醉学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:50"
msgid "Rheumatology"
msgstr "风湿病"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:51"
msgid "Stomatology"
msgstr "口腔"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:52"
msgid "Surgical oncology"
msgstr "肿瘤外科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:53"
msgid "Thoracic surgery"
msgstr "胸腔外科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:54"
msgid "Toxicology"
msgstr "毒理学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:55"
msgid "Transplant surgery"
msgstr "移植手术"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:56"
msgid "Trauma surgery"
msgstr "创伤外科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:57"
msgid "Urgent Care Medicine"
msgstr "急救护理医学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:58"
msgid "Urology"
msgstr "泌尿外科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:59"
msgid "Vascular surgery"
msgstr "血管外科手术"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:6"
msgid "Biochemistry"
msgstr "生物化学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:60"
msgid "General Practitioner"
msgstr "普通医师"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:61"
msgid "Internal Medicine"
msgstr "内科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:62"
msgid "Speech Therapy / Phonoaudiology"
msgstr "言语治疗/语音听力学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:63"
msgid "Psychology"
msgstr "心理学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:64"
msgid "Pain Medicine"
msgstr "疼痛医学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:65"
msgid "Integrative Medicine"
msgstr "整合医学"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:66"
msgid "Neonatology"
msgstr "新生儿"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:67"
msgid "Cardiothoracic Surgery"
msgstr "心胸外科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:68"
msgid "Obstetrics"
msgstr "产科"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:7"
msgid "Cardiology"
msgstr "心脏病"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:70"
msgid "Primary Care"
msgstr "初级保健"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:71"
msgid "Family Planning (Primary Care)"
msgstr "计划生育（初级保健）"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:72"
msgid "Social Services"
msgstr "社会服务"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:73"
msgid "Oral Medicine (Primary Care)"
msgstr "口腔医学（初级保健）"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:74"
msgid "Child Health (Primary Care)"
msgstr "儿童健康（初级保健）"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:75"
msgid "Woman Health (Primary Care)"
msgstr "妇女保健（初级保健）"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:8"
msgid "Cardiovascular surgery"
msgstr "心血管外科手术"

msgctxt "model:gnuhealth.specialty,name:9"
msgid "Clinical laboratory sciences"
msgstr "临床实验室科学"

msgctxt "model:gnuhealth.vaccination,name:"
msgid "Patient Vaccination information"
msgstr "病人疫苗接种信息"

msgctxt "model:ir.action,name:act_app_evaluation"
msgid "Patient Evaluation"
msgstr "患者评估"

msgctxt "model:ir.action,name:act_appointment_form1"
msgid "Appointments"
msgstr "预约"

msgctxt "model:ir.action,name:act_appointment_report_patient"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "model:ir.action,name:act_appointments_report_view_tree"
msgid "Appointments with Dx Report"
msgstr "有诊断报告的预约"

msgctxt "model:ir.action,name:act_bed_view"
msgid "Beds"
msgstr "床位"

msgctxt "model:ir.action,name:act_birth_cert_form"
msgid "Birth certificates"
msgstr "出生证明"

msgctxt "model:ir.action,name:act_birth_cert_form1"
msgid "Birth Certificate"
msgstr "出生证明"

msgctxt "model:ir.action,name:act_building_view"
msgid "Buildings"
msgstr "建筑"

msgctxt "model:ir.action,name:act_check_immunization_status"
msgid "Immunization Status Report"
msgstr "免疫状况报告"

msgctxt "model:ir.action,name:act_condition_form1"
msgid "Conditions"
msgstr "疾病"

msgctxt "model:ir.action,name:act_create_patient_evaluation"
msgid "Create Patient Evaluation"
msgstr "新建患者评估"

msgctxt "model:ir.action,name:act_death_cert_form"
msgid "Death certificates"
msgstr "死亡证明"

msgctxt "model:ir.action,name:act_death_cert_form1"
msgid "Death Certificate"
msgstr "死亡证明"

msgctxt "model:ir.action,name:act_ecg_view"
msgid "ECGs"
msgstr "心电图"

msgctxt "model:ir.action,name:act_evaluation_form1"
msgid "Evaluations"
msgstr "评估"

msgctxt "model:ir.action,name:act_medicament_by_category"
msgid "Medicament by Category"
msgstr "药品分类"

msgctxt "model:ir.action,name:act_or_view"
msgid "Operating Rooms"
msgstr "手术室"

msgctxt "model:ir.action,name:act_people_form"
msgid "People"
msgstr "人"

msgctxt "model:ir.action,name:act_prescription_form1"
msgid "Prescriptions"
msgstr "处方"

msgctxt "model:ir.action,name:act_unit_view"
msgid "Units"
msgstr "单位"

msgctxt "model:ir.action,name:act_vaccination_form1"
msgid "Vaccinations"
msgstr "接种疫苗"

msgctxt "model:ir.action,name:act_ward_view"
msgid "Wards"
msgstr "病房"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_appointment_view"
msgid "Appointments"
msgstr "预约"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_command_view"
msgid "GNU Health Commands"
msgstr "GNU Health 命令"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_hospital_bed_view"
msgid "Beds"
msgstr "床位"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_hospital_building_view"
msgid "Buildings"
msgstr "建筑"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_hospital_or_view"
msgid "Operating Rooms"
msgstr "手术室"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_hospital_unit_view"
msgid "Units"
msgstr "科室或病区"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_hospital_ward_view"
msgid "Wards"
msgstr "病房"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_institution"
msgid "Institutions"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_institution_operationalsector"
msgid "Operational sectors by institution"
msgstr "医疗机构覆盖的卫生子区域"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_institution_specialties"
msgid "Specialties by institution"
msgstr "医疗机构专科"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_medicament_category_tree"
msgid "Medicament categories"
msgstr "药品类别"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_pathology_category_tree"
msgid "Disease categories"
msgstr "疾病分类"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_patient_evaluation_view"
msgid "Patient Evaluations [readonly]"
msgstr "患者评估[只读]"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_patient_view"
msgid "Patients"
msgstr "患者"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_prescription_view"
msgid "Prescriptions"
msgstr "处方"

msgctxt "model:ir.action,name:action_gnuhealth_procedure_view"
msgid "Procedures"
msgstr "医学操作"

msgctxt "model:ir.action,name:appointments_report_open"
msgid "Appointments with Dx Report"
msgstr "有诊断报告的预约"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_dosage"
msgid "Medication Frequencies"
msgstr "用药频率"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_dose"
msgid "Drug Dose Units"
msgstr "药品剂量单位"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_drug_form"
msgid "Drug Forms"
msgstr "剂型"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_drug_route"
msgid "Drug Administration Routes"
msgstr "药品用药途径"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_du"
msgid "Domiciliary Units"
msgstr "现住址"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_ethnicity"
msgid "Ethnicities"
msgstr "人种"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_family"
msgid "Families"
msgstr "家庭"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_family_member"
msgid "Family Members"
msgstr "家庭成员"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_federation_country_config"
msgid "Federation Country Configuration"
msgstr "GNU Health 信息平台-国家设置"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_form_pathology"
msgid "Conditions"
msgstr "疾病"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_healthprofessional"
msgid "Health Professionals"
msgstr "医务人员"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_help"
msgid "Help and Documentation"
msgstr "帮助文档"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_hp_specialty"
msgid "Specialties by health professionals"
msgstr "医务人员专业"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_immunization_schedule"
msgid "Immunization Schedule"
msgstr "免疫接种程序"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_immunization_schedule_dose"
msgid "Vaccine Doses"
msgstr "疫苗剂量"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_immunization_schedule_line"
msgid "Schedule Vaccines"
msgstr "安排疫苗"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_insurance"
msgid "Insurances"
msgstr "保险"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_insurance_company"
msgid "Insurance Company"
msgstr "保险公司"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_insurance_plan"
msgid "Insurance Plans"
msgstr "保险计划"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_occupation"
msgid "Occupations"
msgstr "职业"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_operational_area"
msgid "Operational Areas"
msgstr "卫生区域"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_operational_sector"
msgid "Operational Sectors"
msgstr "卫生子区域"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_pathology_group"
msgid "Pathology Groups"
msgstr "疾病诊断分组"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_pol"
msgid "Pages of life"
msgstr "健康档案页"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_specialty"
msgid "Medical Specialties"
msgstr "医学专科"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_view_medicament"
msgid "Medicaments"
msgstr "药品"

msgctxt "model:ir.action,name:report_appointment_receipt"
msgid "Appointment Receipt"
msgstr "预约凭证"

msgctxt "model:ir.action,name:report_immunization_status"
msgid "Immunization Status Report"
msgstr "免疫情况报告"

msgctxt "model:ir.action,name:report_patient_card"
msgid "ID Cards"
msgstr "就诊卡"

msgctxt "model:ir.action,name:report_patient_disease"
msgid "Health Conditions"
msgstr "健康状况"

msgctxt "model:ir.action,name:report_patient_evaluation"
msgid "Patient Evaluation Summary"
msgstr "患者评估总结"

msgctxt "model:ir.action,name:report_patient_medication"
msgid "Medications"
msgstr "药品"

msgctxt "model:ir.action,name:report_patient_vaccination"
msgid "Vaccinations"
msgstr "接种疫苗"

msgctxt "model:ir.action,name:report_prescription_order"
msgid "Prescription"
msgstr "处方"

msgctxt ""
"model:ir.action.act_window.domain,name:act_gnuhealth_appointment_domain_all"
msgid "All"
msgstr "全部"

msgctxt ""
"model:ir.action.act_window.domain,name:act_gnuhealth_appointment_domain_checkedin"
msgid "Checked in"
msgstr "已候诊"

msgctxt ""
"model:ir.action.act_window.domain,name:act_gnuhealth_appointment_domain_confirmed"
msgid "Confirmed"
msgstr "已预约"

msgctxt ""
"model:ir.action.act_window.domain,name:act_gnuhealth_appointment_domain_free"
msgid "Free"
msgstr "号源"

msgctxt ""
"model:ir.action.act_window.domain,name:act_gnuhealth_appointment_domain_noshow"
msgid "No Shows"
msgstr "已爽约"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_birth_cert_date_mismatch"
msgid "SM-CORE-0013: The date on the Party differs from the certificate"
msgstr "SM-CORE-0013: 参与人页面记录的出生日期与出生证明页面记录的出生日期不一致"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_can_not_modify_vaccination"
msgid ""
"SM-CORE-0014: This vaccination is at state DONE. You can no longer modify it"
msgstr "SM-CORE-0014：该疫苗接种已完成, 您不能再修改它"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_drug_pregnancy_safety_check"
msgid ""
"SM-CORE-0006: Verify and check for safety in pregnancy the prescribed drugs"
msgstr "SM-CORE-0006：验证并检查处方药物在怀孕期间的安全性"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_dup_official_name"
msgid "SM-CORE-0011: The person can have only one official name"
msgstr "SM-CORE-0011: 一个人只允许有一个正式名字"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_end_evaluation_time_before_start"
msgid ""
"SM-CORE-0008: End time \"%(evaluation_endtime)s\" BEFORE evaluation start "
"\"%(evaluation_start)s\""
msgstr ""
"SM-CORE-0008: 结束时间 \"%(evaluation_endtime)s\" 在评估开始时间 \""
"%(evaluation_start)s\" 之前"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_end_treatment_before_start"
msgid ""
"SM-CORE-0003: The Treatment END DATE \"%(date_stop_treatment)s\" is BEFORE "
"the start date \"%(date_start_treatment)s\""
msgstr ""
"SM-CORE-0003: 治疗结束时间 \"%(date_stop_treatment)s\" 在开始时间 \""
"%(date_start_treatment)s\" 之前"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_fed_account_mismatch"
msgid "SM-CORE-0012: The account differs from the person federation account"
msgstr "SM-CORE-0012: 这个帐号与 GNU health 健康信息平台上的个人帐号不同"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_healed_before_dx"
msgid ""
"SM-CORE-0002: The HEALED date \"%(healed_date)s\" is BEFORE DIAGNOSED DATE "
"\"%(diagnosed_date)s\"!"
msgstr "SM-CORE-0002: 康复日期 \"%(healed_date)s\" 在诊断日期 \"%(diagnosed_date)s\" "
"之前!"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_med_end_date_before_start"
msgid ""
"SM-CORE-0004: The Medication END DATE \"%(end_treatment)s\" is BEFORE the "
"start date \"%(start_treatment)s\"!"
msgstr ""
"SM-CORE-0004: 用药结束日期 \"%(end_treatment)s\" 在开始日期 \""
"%(start_treatment)s\" 之前!"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_must_be_a_person"
msgid ""
"SM-CORE-0010: The Person field must be set if the party is a health "
"professional or a patient"
msgstr "SM-CORE-0010: 如果当前参与者是一个医务人员或者患者，那么 Person 字段必须设置"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_next_dose_before_first"
msgid "SM-CORE-0005: The vaccine next dose is BEFORE the first one!"
msgstr "SM-CORE-0005: 疫苗下一剂在第一剂之前!"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_no_appointment_selected"
msgid "SM-CORE-0009: You need to select one appointment"
msgstr "SM-CORE-0009: 需要选择一个预约"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_no_associated_health_professional"
msgid "SM-CORE-0007: There is no health professional associated to this user"
msgstr "SM-CORE-0007: 当前用户没有关联到某个医务人员"

msgctxt "model:ir.message,text:msg_wrong_date_of_birth"
msgid "SM-CORE-0001: Wrong date of birth for a living person"
msgstr "SM-CORE-0001: 对活人来说，这个出生日期不对"

msgctxt "model:ir.sequence,name:seq_gnuhealth_appointment"
msgid "Appointment"
msgstr "预约"

msgctxt "model:ir.sequence,name:seq_gnuhealth_patient"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "model:ir.sequence,name:seq_gnuhealth_patient_evaluation"
msgid "Patient Evaluation"
msgstr "患者评估"

msgctxt "model:ir.sequence,name:seq_gnuhealth_prescription"
msgid "Prescription"
msgstr "处方"

msgctxt "model:ir.sequence.type,name:seq_type_gnuhealth_appointment"
msgid "Appointment"
msgstr "预约"

msgctxt "model:ir.sequence.type,name:seq_type_gnuhealth_patient"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "model:ir.sequence.type,name:seq_type_gnuhealth_patient_evaluation"
msgid "Patient Evaluation"
msgstr "患者评估"

msgctxt "model:ir.sequence.type,name:seq_type_gnuhealth_prescription"
msgid "Prescription"
msgstr "处方"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_appointment_menu"
msgid "Appointments"
msgstr "预约"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_bol"
msgid "Books of Life"
msgstr "健康档案"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_commands"
msgid "GNU Health Commands"
msgstr "GNU Health 命令"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_dosage"
msgid "Medication Frequencies"
msgstr "用药频率"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_dose"
msgid "Drug Dose Units"
msgstr "药品剂量单位"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_drug_form"
msgid "Drug Forms"
msgstr "药品剂型"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_drug_route"
msgid "Drug Administration Routes"
msgstr "药品用药途径"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_edit_insurance"
msgid "Insurances"
msgstr "保险"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_edit_insurance_company"
msgid "Insurance Company"
msgstr "保险公司"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_edit_insurance_plan"
msgid "Insurance Plans"
msgstr "保险计划"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_edit_operational_area"
msgid "Operational Areas"
msgstr "卫生区域"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_edit_operational_sector"
msgid "Operational Sectors"
msgstr "卫生子区域"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_ethnicity"
msgid "Ethnicities"
msgstr "人种"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_federation"
msgid "Federation"
msgstr "GNU Health 信息平台"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_federation_country_config"
msgid "Federation Country Configuration"
msgstr "平台国家设置"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_healthprofessionals"
msgid "Health Professionals"
msgstr "医务人员"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_immunization_schedule"
msgid "Immunization Schedule"
msgstr "免疫接种程序"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_immunization_schedule_dose"
msgid "Vaccine Doses"
msgstr "疫苗计量"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_immunization_schedule_line"
msgid "Schedule Vaccines"
msgstr "安排疫苗"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_institution"
msgid "Institutions"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_institution_bed_add"
msgid "Beds"
msgstr "床位"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_institution_building_add"
msgid "Buildings"
msgstr "建筑"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_institution_or_add"
msgid "Operating Rooms"
msgstr "手术室"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_institution_unit_add"
msgid "Units"
msgstr "科室或病区"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_institution_ward_add"
msgid "Wards"
msgstr "病房"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_insurances"
msgid "Insurances"
msgstr "保险"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_medicament_category"
msgid "Medicament categories"
msgstr "药品类别"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_medicaments"
msgid "Medicaments"
msgstr "药品"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_menu"
msgid "Configuration"
msgstr "配置"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_misc"
msgid "Misc"
msgstr "其它"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_occupation"
msgid "Occupations"
msgstr "职业"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_pathology"
msgid "Conditions"
msgstr "疾病诊断"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_pathology_categories"
msgid "Categories"
msgstr "疾病分类"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_pathology_category"
msgid "Disease categories"
msgstr "疾病分类"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_pathology_group"
msgid "Pathology Groups"
msgstr "疾病诊断分组"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_pathology_pathology"
msgid "Conditions"
msgstr "疾病诊断"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_procedure"
msgid "Procedures"
msgstr "医学操作"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_specialty"
msgid "Medical Specialties"
msgstr "医学专科"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_demographics_menu"
msgid "Demographics"
msgstr "人口统计"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_edit_du"
msgid "Domiciliary Units"
msgstr "现住址"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_edit_family"
msgid "Families"
msgstr "家庭"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_edit_family_member"
msgid "Family Members"
msgstr "家庭成员"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_edit_hp_specialty"
msgid "Specialties by health professionals"
msgstr "医务人员专业"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_edit_medicament"
msgid "Medicaments"
msgstr "药品"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_help"
msgid "Help and Documentation"
msgstr "帮助文档"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_institution_operationalsector"
msgid "Operational sectors by institution"
msgstr "医疗机构覆盖的卫生子区域"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_institution_specialties"
msgid "Specialties by institution"
msgstr "医疗机构专科"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_menu"
msgid "Health"
msgstr "健康"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_menu_institution"
msgid "Institutions"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_operational_areas"
msgid "Operational Areas"
msgstr "卫生区域"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_patients_menu"
msgid "Patients"
msgstr "患者"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_pol"
msgid "Pages of life"
msgstr "健康档案页"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_prescription_menu"
msgid "Prescriptions"
msgstr "处方"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_reporting_menu"
msgid "Reporting"
msgstr "统计报告"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:menu_appointments_report_view_tree"
msgid "Appointments with Dx Report"
msgstr "有诊断报告的预约"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:menu_birth_cert"
msgid "Birth certificates"
msgstr "出生证明"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:menu_death_cert"
msgid "Death certificates"
msgstr "死亡证明"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:menu_gnuhealth_patient_evaluation_list"
msgid "Patient Evaluations [readonly]"
msgstr "患者评估[只读]"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:menu_gnuhealth_procedure_list"
msgid "Procedures"
msgstr "医学操作"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:menu_people"
msgid "People"
msgstr "人"

msgctxt "model:product.category,name:prod_insurance"
msgid "Insurances"
msgstr "保险"

msgctxt "model:res.group,name:group_health_admin"
msgid "Health Administration"
msgstr "Health 管理"

msgctxt "model:res.group,name:group_health_back_office"
msgid "Health Back Office"
msgstr "Health 后勤"

msgctxt "model:res.group,name:group_health_doctor"
msgid "Health Doctor"
msgstr "Health 医生"

msgctxt "model:res.group,name:group_health_frontdesk"
msgid "Health Front Desk"
msgstr "Health 前台"

msgctxt "model:res.group,name:group_health_social_worker"
msgid "Health Social Worker"
msgstr "Health 社会工作者"

msgctxt "report:appointment.receipt:"
msgid "#"
msgstr "#"

msgctxt "report:appointment.receipt:"
msgid ","
msgstr ","

msgctxt "report:appointment.receipt:"
msgid ":"
msgstr ":"

msgctxt "report:appointment.receipt:"
msgid "Appointment"
msgstr "预约"

msgctxt "report:appointment.receipt:"
msgid "Date :"
msgstr "日期:"

msgctxt "report:appointment.receipt:"
msgid "Health Professional :"
msgstr "医务人员:"

msgctxt "report:appointment.receipt:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "report:appointment.receipt:"
msgid "Instructions / Notes :"
msgstr "说明/备注："

msgctxt "report:appointment.receipt:"
msgid "PUID"
msgstr "身份证号"

msgctxt "report:appointment.receipt:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "report:appointment.receipt:"
msgid "Specialty"
msgstr "专业"

msgctxt "report:appointment.receipt:"
msgid "You must present this receipt and your"
msgstr "就诊时必须出示此预约凭证和本人"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "(Complete Listing)"
msgstr "（完整列表）"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid ":"
msgstr ":"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid ""
": This automatically generated report is a tool to assist, but never to "
"replace the criteria of the health professional. Always verify the person "
"vaccination cards."
msgstr ": 这份自动生成的报告只是辅助工具，绝不能替代医务人员的标准，请务必核实个人疫苗接种卡。"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "Age"
msgstr "年龄"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "Dose"
msgstr "剂量"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "Dose #"
msgstr "剂量 #"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "FOR SCHEDULE"
msgstr "时间表"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "Female"
msgstr "女"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "IMMUNIZATION STATUS"
msgstr "免疫状况"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "Important notice"
msgstr "重要说明"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "Male"
msgstr "男"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "PUID"
msgstr "身份证号"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "Patient age"
msgstr "患者年龄"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "Print Date"
msgstr "打印日期"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "Remarks"
msgstr "备注"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid ""
"Showing only the immunization status corresponding to the person age and the"
" selected schedule"
msgstr "仅显示与此人年龄和所选时间表相对应的免疫状态"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "Status"
msgstr "状态"

msgctxt "report:gnuhealth.immunization_status_report:"
msgid "Vaccine"
msgstr "疫苗"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid ","
msgstr ","

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "/"
msgstr "/"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "/ Reliability :"
msgstr "/ 可靠性："

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "15"
msgstr "15"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid ":"
msgstr ":"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid ": Female"
msgstr ": 女"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid ": Male"
msgstr ": 男"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid ": Married"
msgstr ": 已婚"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid ": Separated"
msgstr ": 分居"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid ": Single"
msgstr ": 单身"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid ": Widow"
msgstr ": 丧偶"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Allergies and other relevant information"
msgstr "过敏及其他相关信息"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "BMI"
msgstr "体质指数(BMI)"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "BP : (Sys / dias)"
msgstr "血压: (收缩压 / 舒张压)"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Chief Complaint"
msgstr "主诉"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Clinical and Physical examination"
msgstr "临床和体检"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Clinical finding"
msgstr "临床发现"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Code :"
msgstr "代码:"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Comments"
msgstr "说明"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "D"
msgstr "D"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Differential Diagnoses"
msgstr "鉴别诊断"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Discharge Reason"
msgstr "患者离院原因"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "DoB:"
msgstr "出生日期:"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "E-Mail:"
msgstr "电子邮件:"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Ethnicity:"
msgstr "人种:"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Evaluation Digital Signature"
msgstr "评估数字签名"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "GCS"
msgstr "格拉斯哥评分"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Heart Rate"
msgstr "心率"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "History of Present Illness"
msgstr "既往病史"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Information Source:"
msgstr "信息来源:"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Initiated by"
msgstr "发起人"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Main Condition :"
msgstr "主要诊断:"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Marital Status"
msgstr "婚姻状态"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "OSAT"
msgstr "血氧饱和度"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Occupation :"
msgstr "职业："

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Other Conditions"
msgstr "其它诊断"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "P"
msgstr "患者"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "PUID"
msgstr "身份证号"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Patient :"
msgstr "患者："

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Phone:"
msgstr "电话："

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Plan"
msgstr "计划"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Print Date:"
msgstr "打印日期:"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Resp Rate"
msgstr "呼吸频率"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Sex"
msgstr "性别"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Signs and Symptoms"
msgstr "症状和体征"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Temperature"
msgstr "体温"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Treatment"
msgstr "治疗"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "Type"
msgstr "患者类型"

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "ate:"
msgstr "日期："

msgctxt "report:gnuhealth.patient_evaluation:"
msgid "rocedures"
msgstr "处理措施"

msgctxt "report:patient.card:"
msgid "Blood type :"
msgstr "血型:"

msgctxt "report:patient.card:"
msgid "DoB:"
msgstr "出生日期:"

msgctxt "report:patient.card:"
msgid "ID:"
msgstr "ID:"

msgctxt "report:patient.card:"
msgid "Name:"
msgstr "名称:"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "*"
msgstr "*"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid ","
msgstr ","

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid ":"
msgstr ":"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Active"
msgstr "启用"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Age:"
msgstr "年龄："

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Annotations about the patient"
msgstr "患者情况说明"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Automated"
msgstr "（自动生成）"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Diagnosed"
msgstr "已诊断"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Female"
msgstr "女"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "HEALTH CONDITIONS"
msgstr "健康状况"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Health Condition"
msgstr "健康状况"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Infectious"
msgstr "感染"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Male"
msgstr "男"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Name"
msgstr "名称"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "PATIENT"
msgstr "患者"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "PU"
msgstr "PU"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Print Date :"
msgstr "打印日期："

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Remarks"
msgstr "备注"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "SUMMARY"
msgstr "总结"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Severity"
msgstr "严重程度"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "Status"
msgstr "治疗转归"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "chronic"
msgstr "慢性"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "healed"
msgstr "治愈"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "improving"
msgstr "好转"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "info about this patient relevant conditions"
msgstr "患者患病情况的相关信息"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "mild"
msgstr "温和"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "moderate"
msgstr "中度"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "severe"
msgstr "严重"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "unchanged"
msgstr "未愈"

msgctxt "report:patient.conditions_history:"
msgid "worsening"
msgstr "恶化"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid ","
msgstr ","

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid ":"
msgstr ":"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "Active"
msgstr "启用"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "Age :"
msgstr "年龄："

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "E-Mail:"
msgstr "电子邮件："

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "End"
msgstr "结束"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "Female"
msgstr "女"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "ID :"
msgstr "ID :"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "Indication"
msgstr "适应症"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "Male"
msgstr "男"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "Medicament"
msgstr "药品"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "PATIENT MEDICATION HISTORY"
msgstr "患者用药史"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "PU"
msgstr "PU"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "Patient :"
msgstr "患者："

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "Phone:"
msgstr "电话："

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "Prescribed by"
msgstr "处方医师"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "Print Date"
msgstr "打印日期"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid "Start"
msgstr "开始"

msgctxt "report:patient.medication:"
msgid ""
"iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAQsAAAEsCAYAAADU/JbcAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFz\n"
"    UkdCAK7OHOkAAAAgY0hSTQAAeiYAAICEAAD6AAAAgOgAAHUwAADqYAAAOpgAABdwnLpRPAAA\n"
"    AAZiS0dEAP8A/wD/oL2nkwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAJAZJREFUeNrtnXmYXWWV\n"
"    7n8kYQqDzJMgIAKKYl8VbRrBtqGxvdC2ttigwNPXVlvpK7ZXtMHu5j4GpVXA68UWlTh0QZLa\n"
"    366TsVKkSEJIhcwkZIDMI5nngcxj1b5/ZBe3CDH51jn7nLOHdz3P+zz8Q+rsvdZ69/etESQS\n"
"    SUUSwXEleKeD2x18z8GvHTQ7GO9gpoPZIcxwMNZBfwdPhPAPIXygF3TTG5RIciyN8O4Q/slB\n"
"    ycEaB1GZ2OjgmRA+VYLuerMSSQ4khPcF8IiDWRWQw9GwNIT7G+AkvW2JJGPSAj0d3BfCK1Ui\n"
"    iCNhWQB3RHCcNCCRpFz6wHkOfuhgUw1J4i0IYcCzcLa0kQIpwVmtcKLehKSLTVztoLeDvfUi\n"
"    icOw3MGHpJkaSxv0aIJPOPhxfKzscLAphJ+FcIXeUDElguMc3BRnMKIUYmcIn5Kmqn+cPCWA\n"
"    Oxz0DWHrURTS7mCgWLxQp4juDr7gYHJKSaIr9oXw36W1hKUBTooJor+D3WXcFQeX4Bq9yXxK\n"
"    L+jm4G4HCzNAEl2xx8EN0mACR8km+HgIv3PwRgKKOejglw1wht5ufmwkgM9VK/U5GKLxEM2D\n"
"    aC1EOyA6CFEUYx9EmyFaBNFYiJrK+zsbGuFSabMMeRbODuFfHCyoEpuvD+BOvelsk0Qj/JWD\n"
"    qUnbx3CIZkO0tQsp+GIPRDPLI42pJThBmvWUAD4YnyL21OgIWCrBWXrz2ZI4cDk2SVtohuhV\n"
"    iLaXQRBHwg6IRtp/x0+l3aNIG/QI4fMOxtTpzrgygBuliUyQxHUhDE9S/y9AtAqijoRIoiva\n"
"    IZps+z3tIXxUmj5M4ozGd+Occ72DTAdDeEDVdemURvhICEOT1PlYiDZWgSAORwdEU22/bbr6\n"
"    SWIpwakBPBg326QtMt1HNfzpkRA+6uC5pPTbBNEUiLbVgCQOJ4xxtt/6j4UnCQcPVYskwjhy\n"
"    ncC/NU7luHU/SXwshGFJ2caAOOi4u8Yk0RUHIBpmyI70huMLp/hmOC2E71ejHr8/RBMgWg7R\n"
"    /i6K2RV/QcLy/+25/eBiuW3NTxLXO3g+KfsYFKc8D9SRJLpii/9vX1G0k0R3B191sC5pgpgY\n"
"    B6Xaj6GcrRCNqqB+vwTvkQtXV+Jamr90MCLJk8TsFJFE1+uI5zP0LVpqa3qSV4wxEC0rwwA6\n"
"    IFoYk0wZf3tNCFfJpZOXAM5x8M8O5iZlJ6X4urEvZSRhPVmEcE8RSOKyeMpQIsofCtGc+FqR\n"
"    RN57eJmEoRNGYrGIMwP4UgiDHexPMnA5LS6IilKMOX7P01GCc3NrBHEa9NGkWoDHQrSmCrnv\n"
"    dnsaq2tL8SVy9/JsI54hMTlu7Es0qP0yRDtTThKdeMHvuabk/cqxOIlYxPQaKX5RecHPecqS\n"
"    mONWZzl4uRqZr4kJVlvWAvs8bS6AR/L6xfhFPD+ibMUPiSPW+2usvDXxHdf4eye1QE/RgBdR\n"
"    nBtPwU78JJElkujEMv9nvF6nicPQAtFij4xGNbERooH23z5QFXbHJIoLApiTZExiaoauG0fC\n"
"    GL9n3Zwb22qBngE8WclpYihES6tUi19uhHqQ/Qv3mCjhyNIPLk6qW7gUX013Z5gkopjknN8V\n"
"    xOUl1fVeB/MqmQuwqM4niaMRxkA7Yfy9qOGI2bClScSvZmYgu+GLWf7PfnceiOJzAWwv9+sw\n"
"    K4UFModjk70WY28jfEwU8WZa9EoHKyq9ms5LcZ1EuYVYzX7Pvy3T8bASdI9TomUpf2LGjpDr\n"
"    7FmSlX3gPBEFlzpYXe7HZGI8haojRyTRNZDu+S5+m+kCGget5RhAK0QbMqrc1+3PO7JXgXdb\n"
"    luAd5Yy0Gx739BzIIUF0xXj/eMWfZdIAQvhAOdmOJojmpjQuUaU7Zmf84l+KSBS94XhrT0cY\n"
"    x4iiAmCPf23F/EzOUonbg7eWM3Foe44UPcH2/AeKFr+I4LgQnrYGubcVhCiieEyf57t5KIuB\n"
"    zButgczO00Te7psH7b0kS/rB6QXKfHzPWny3vUBEsc8/YN7u4KKsKf8WB7us0evNOVb4TntK\n"
"    tbEIo/nimanetTbNcSNfVCDM9r+WDcva1eM2axPY+DqUaNcDa1V/8bZrqmXJ09CMV16WOxVr\n"
"    oH9g89OZqqGwtAuH8bWjSMo3Bjx35nUGRgDnO1jj+y4GFuzq0Yl5/rYyMzMn0Xgg6l5LZd3q\n"
"    Aiq/w7+9uBPT8rYwJp58NsryUVlXQFs5aJgFG8IXs6L8CxyssgSothRQ+V3jF/1t15Gf5Syg\n"
"    2ctyHVtcUDtZYAiIt0GP1Cu+FU50MMESyNxZYKIot2ArU/fRo0g8I9M7oDmjoPaxz9aUeF8m\n"
"    8uMOfm8hil0iijcx0TiSL+sDc/rChQ7W+z7zuJyWbftghr9drMvEfhoH37REskUUb/96NNsI\n"
"    I8wqUbRBD8tayeEFKN8+2ozXJv8r6vezQBR/6uCA786F7SKHI2KDseEsM4Gst2c/vJsIBxX8\n"
"    wzLe3x62NMAZqY9TBDDftypzo0ghqVLeKIStJXhnxojiVkucYk3BPx4GW3ggC6eKH/g+0BKR\n"
"    gdek8JG268iIrOTU40G73i3nMwtsBx0QjfC3gaWtcGLalf8uB3t8HmiyiMB0TzWmU/8pIwHw\n"
"    JksDYUeBbWBp3q6jDp7xDWgeEAmYsNh2utjVCFemvFDvHkuFZpHjFHttqdKpvdI+9ySEq3yX\n"
"    u6yV81dzcnMnJqa1GCc+gb7h+yyrC673STa9fzILp4revvlxOX552G3vTv23tNlJL+gWwGgV\n"
"    XvmPYDTouyX1RBGPxtvtU8evNGltlsh0Dstx8KGUnUAf8P39I3IwDa3S/o8Wg65LcE0WThX3\n"
"    +Q7WlcNXjnE2wpiVliq+eIziPt8Bu9sKrmdj2jwbO2YCeMnngTbJ0RObuWhZWBTA4ymIU5wQ\n"
"    wgzf37yg4DreaivIW94HTslKrrzdZxK3HD05rLSdLjoc3FTnD8ojvr+3reBp0g5jbU0In83K\n"
"    qeIOnweaJQevd5R8aTOcVqdr6nUODvqmSXcXXK9zbHptzky5bgg/83kolXVXp9lsiO0L9Lta\n"
"    20cDnGRZXrys4DrdYmgUi+tpLs0MWfjsc2gqeFQ7JZuoOgnjr2t88nzc97dNUGl/9LxNn9ka\n"
"    7e9gmeIV9cVUm4GtC+CcWthGE3zct0lsCPnaPVrt7IeDWZkaqRjX9x9zCO8YOXTV8/HDbKeL\n"
"    AdVuNusDpzhYpG5S/4XZhuzHwUb4SKZOFbFBqL4ie3fdKIB7q3zi/KXvb5kiso+es+nuUbIm\n"
"    DXCGz8NNkjOnbTR8FPdmXFIlorjFMiWt6E2FU4zXj9S3nx9JmuE09YOkKz/fZjO8cUk3m/WD\n"
"    0x0s9/0NG1QvY9FX9q4fXZuCfAJYL8iRa9psZqzu/EnCpwrvIc3TC66rXfbGwB+RZfGZdDRI\n"
"    TlxTrDKmUx3cnlBD4W2+f3NYfFcv8inwRVtQ+rXML5RyMM7nYbUPJL3p1BC2NsK7Eyj7X+P5\n"
"    93K96DrJhcYx9qete7hcsnhK8zbTuTT3OZtBzqykGclBo+/feq3gutloS5NGAXyXPEgA9/o8\n"
"    8Ety4NSnUx00lVN/EcLfWXZ+FLmad3+cATLoZGSvtI/JM3xRLvI9eu6RA6d5J2YnHjbq/zLf\n"
"    EXlNEL1RcH0YN81tcnAReRIHU9R5ml5MMBJGAHf66L03HO9gku+/O7fgelhqJ+6/IW/iOypt\n"
"    YHwMkwPXPn4xzGake5vg4x5X0J9olL8ftmNb5+Dg1+RR+sB5Pj0iLm6WkQPXx1gH2Ix189Fm\n"
"    Olo2iZU4tPukyN2kI2zvfm4L9CSv4qCP771VQ3vr184e2ox21ZHmJQRwvoN1vv/OwoK/95m2\n"
"    d74vhD8hzxIPY/V6IaMKfiStJ+bb782L+sKFh1XtjvD9/8cUXNfr7O/7OxRBHAS+L2W2HDcr\n"
"    jUuRg3mdhBHCY77/3xAObdMq8iaxIbbiuOG5SZN6ptH2+KZStZmsfnfoMXbCWODgfxsMP1pf\n"
"    8Pc81vZ+N5TgAookFoMaiHZD1LM4aLidMCKdHP2wKOXjDlMhJTjBwSzLPIPdct66dagOrQJR\n"
"    vFjwOMW2OANkeGdPUVRphP/mu3mqswNR1Z31wQ6IBidIFIMKTv7t9hPb7BKcTJElgG9ZjGyY\n"
"    Thh1/RIOSogsij5Lc4ax+K0fXEvRJR7mG1gMbahqMOq6Lq9SwphX8He4zh6nuB/JIWmBng6m\n"
"    Wl7gQM06yCRhTC34u7OmSR20VHvCeuakL1zo4HWL4bVoiGtdryRGo4/a0BIpY5p0bQnOFTsc\n"
"    OeB5pYP1+lJlAzsNg3Na1RwYLbZ39d4qVjiK9INrHWy0vNRVcty6HqtfOIZ+BmtcYjlp0ifE\n"
"    Bv6Esd4Sv9glx63r8puJR+kk3aRKWGuadFrmh+7WuGjragcrLU1nWqqcruGyTSrVLydNuqsE\n"
"    V4sB7CXhl1iuIzNkmHXHivg0EXJoMU7R38d6e8boK/L88lvaP+zbdOYgWi4DTcUAYOnhUKbO\n"
"    WCZfUpq0csK43/eF94/rAOS0Qr3xio0oVjTCmfL2ZKo8WywVnntlrEJ2rh/tDm6Spyckz8LZ\n"
"    DlZZOhoV8BTqdf1osZHFD+XhyTed3ejggK8SJstwhTpgmq3v45XecLy8uzqEYepS1ZRwoZbY\n"
"    YBy6G8D75dXVjV80WAhjgYxYqFHxlWVvbAAPyqOrLA1wku92M6VUhXoVpR0DE0vQXd5cm5Lw\n"
"    iy0l4U3xHAEZtVCtSWKG5dK7Q7hKXlz7gOd+Sw3GFhm2UAW8ZAtqflveWx/CuNdyHRlMsVfk\n"
"    CcljpS1O8VKvouz8SClhPGgdmqPBv0JSNRXNtuzHe+Wxdc6QhPCfFsIYoSlbQu07SnvJW1Mg\n"
"    JejuoL/GvAm1HGhjWCC9oAFOkqemK6U61kIYE9DyZaE8jDPYWRP8hTw0ZdIIZzqYbSGMiSIM\n"
"    wYiNtuvHM/LMlEo8NGeVhTAmiTAEA0b529amAM6RV6a7aOtaB29YCONlEYbggVW2VOnX5I3Z\n"
"    OGF80rJL1UE0RYQhHAUdHFqh6WlPr6qkO1s1GHc66NAuEiEJLEF7P/JOGN+wrtmbJscQjrDy\n"
"    YIi/DbXK8zIqljmenZguBxEoa6NYu+ZUZD+G8R0rYWi9gNAZqzDMqugtb8vHleRBK2Fo2paw\n"
"    wt9edgRwvjwtPyeMh62E8ZocptAYof6PQp8wHrESxmw5jcb6H+NUUYKz5F05k3iW54+thDFH\n"
"    zqPBNn98qM1j8qx8E8YTVsKYJwcqDLb628XeElwgr8o5YQTwpJUw5suRCoEp/jbxlLypIIQR\n"
"    wq+shKEVA/kvwurvZwsHGuFSeVJBpBd0c/BbK2EslFPlFsv87aBBHlRAwgjgv6yEsViOlUuM\n"
"    9g9svk/eU0CJx/P1tRLGEjlXrrDLX/fj5TUFljboEYCzEsbrcrLcYI6/3r8ijxFh9AhhgJUw\n"
"    tCYxH2jx0/fOEpwqb5HQG453MMRCFiFEq+VsRZmv+Qd5ieRNaYUTHTxnIYwSRBvkdJnFNH9d\n"
"    3yAPkbxF4hUDIyyEMQDtVc0qfFrRA5gfwXHyDsmRsiQnOxhl3au6Xc6XKez01+9D8grJH5UW\n"
"    6OlgjIUwmuM0nBwxG1jkf9W8Wh4hOdYJ41QHkyyEMQyivXLETGCsn06X6goi8ZJ469mr1kXM\n"
"    ++WMqUa7Zy9ICL+SF0i8JYDzHSy0EMaLcXOSHDOdWOevy9vlARLrleRdDlZYCGOslhilFjM8\n"
"    ddgCPWX9ErOEcJWD9da9qnLO9GG4p/4Ur5BUciX5YAhbNc8zu9gfV99qf6mkFieM6x3sVB9J\n"
"    doObhh2mbzi4SFYvqeSEcbODvb5k0RT3IchZMzfFO3IwSBYvqZQwPuPgoKXKc6ccNTV42bb4\n"
"    +A5ZvKRSwviSZXN7q2owUoN9MYF76m5tI5wpi5dUGsMwLWIeJ0fN4qrCyMHvZe2SJE4Yj1sI\n"
"    Y64cNTUYZ7uO3Cxrl1QkvQ5NDC9ZBuesl6OmArvjMQOeuluiQi1JxRK3tk+yBDx3y1lTgcW2\n"
"    68gTsnZJxdIHznOw3NfwXojz/nLY+uNFf7Jod3CdrF2SRPzig5airely1FRgRzwm0VNvM3vD\n"
"    8bJ2SRIZks9bAp5r5KypwDxbsPNfZemSpE4Yj1riFxqaU390GJrM4m3qmqIlSSTg2d0y/He8\n"
"    nDUV2GJoNHMwsQ16yNolSZwuznGw0pcwVshZU4GZtuzIw7J0SSLi4AbfHpJBuo6kAgc91wTE\n"
"    OKDsiCTJgOe/+36pJstZU4ENtmDnfBVrSZKMX3ivFtCWs3Rgqu068pQsXZIUYVwewHYfw3te\n"
"    8ztTM1VrqO2E8WlZuiSpgOfXfA1vkZw1c9cRB2sDOEeWLqlYIjjOdzXiIM2+yGp2ZKAG/UqS\n"
"    CnZe4WCPj+G9JkdNzdzO522E8WVZuiSpdOrDPkbXX6nU1OCNeJaqZ+xiewkul6VLKpYGOMnB\n"
"    Eh/DmylHTQ3m204X40rQXdYuSSLYeYfv6WKfHDU1vSOjDYQRwvdl6ZKkgp2TNIYvW9gF0UB/\n"
"    wtjv4EOydkkSp4s/9zG6Zg3JSRWW264jc0twsqxdkgRhjPYxupVy0lRhoo0wfiFLlyRBFrf6\n"
"    GNwYOWjq9o40q7pTUofYxUyfieAa8JsurLOdLjZqb6qkYnHwVR+Dmy8HTR2m2whjjIblSCqS\n"
"    FujpYJvPNHA5aPpmX7TariOPyOIllZ4unvExtj1y0NRhq6G6M96Ne4ssXlIJWTzlY2yvyzkz\n"
"    PxncwboSXCCrl5SbFXnJx9C2yzFTW905xkYYo1QOLjFLCa7xMbAX5ZSpxl6IhmjYr6TKV5Bf\n"
"    a/p3foblGFYJtDfBJ+QBEi9pgDN81h0OUcl3ZjDbdrpYXYJz5QkSn1jFgz5GNUtOmNvuVAet\n"
"    vaCbvEFytFjFCQ5WqXozf9gTr6U01F88KI+QHO1U8T+02lDl4DEOOrhBXiF5m/SCbg7m+RjS\n"
"    OjleZvGajTBWlOAseYfk8FOF16Ss4XK4zMcvRtkIo1nTwSVvim+nqdKl+cDueLWDIX7xv+Ql\n"
"    EgBC+KyP0TynzWS5wRrb6WJ/CB+VpyhW0S2E13yMZqmcrMjLil5vgDPkMQUWB3dp7mZxlxW9\n"
"    YJsOPkDxi4JKbzjewUIfQ1kg58oldtqmg0cOvinPKeap4j4fAxkSD1WRc+UTq2xksU/rBAom\n"
"    JTjVwVptUBfKGMe3qB+cLi8qTl3FIz6G0aJYRWHiFyNs6VSn+EUxrh+XONjtYxTL5EiFwQ6I\n"
"    BthOGP8ob8o/WTT6GEOr6ioKhxU2stgTwAflUfklipt8jWGVnKeQmGojjHklOFWelTNpgx6+\n"
"    Zd0a81/sdQLP2+IXz8q78hfU/JavAWyR0xQa2yHqbzthfFkelp/rx2U+4/IcRFPkLEIc3DaQ\n"
"    xa4SXCNPy7jEXaUv+ih9gBYHCV3wso0wZrdAT3lctq8f3/BVuPaXCpWsQ3Twe3lcRqURLnWw\n"
"    w0fRw1SAJRwB2yAq2RrO7pHnZfP6MdJXyRqXJ/wxLLWdLnaW4Gp5YLauH1/zVbCCmsKxMMlG\n"
"    GK+W4GR5YQakBO8KYLvvrIr9cgbhGDgQT0szXEeelidm4PoRwnBfpa6RIwie2ApRk+2EcZc8\n"
"    Mt01FV/xVebLcgDBiEW26s7tJXiPvDKF0g8udrDNd6jNPhm/UAYm2E4X0xvgJHln+rIfrb5K\n"
"    XC2jF8rE/njWiYEwnpKHpuv68R1f5U2WwQsVYos9fvEFeWk6iOIGBwd0/RBqiYU2stgWwhXy\n"
"    1vqmSc/12X6uORVCNTDelk59pRVOlNfWhyi6W6o0J8m4hfrHL34hz63P9eMHvkoarOuHUCVs\n"
"    tscv/lbeW0MJ4VMOOtT7IaQBC2zXka0luFxeXLt6io2+ypklYxZqgHG208WUEpwgb66ixGsH\n"
"    J/gqpU1TuoUaYR9EQ22E8XN5dBUlgP/jq4whEO2VEQvpjl/8jby6OnGKzxvuhdFGGa+Q8viF\n"
"    gy2NcKm8O9kTxXt9+z4cRPNktEJ24heTesPx8vJkiOIcB0t8X/5YGauQsfhFAI/L0yuUVjjR\n"
"    wTjflz5U9RRCSrApvg4bThi3y+PLlLiTtK/vy26KA0wyVCEtmG8ji80OLpHnl1eh+bDhRUeL\n"
"    ZJxCCjHWRhjjFb+wE8VdFqKYKKN8s1dhdRzgnQnRazGJbla9SV3jF822+MVPxAD+KdLrHez1\n"
"    fbkjOLQQpujzFSYcI8c/CKJXOLTLU05cW2w0xi8C+LSY4NgnisscrLcUXu0u+Eliiu2YG4Xx\n"
"    AKDdcuKaYp5NTxtL8E4xwh/v+TjdwSzfF1qi2BvP37C3R78FAyF6XU5cM3RA9JLtdPFSG/QQ\n"
"    MxwmbdDDwfMWYy/yIJv1EPWvgCgOn3Ku1Y21wV57/OJRscPbU6S/thh4kSs012Hbv+mDUapP\n"
"    SWv8oiOAW8US/z9O8QOLYRd53eDmBE8Uh+N5Nd7VDHNtutnQFy5U5gPutxj06AIfmXfHAV1X\n"
"    RQzXCaNm8YsxtuvI6BJ0L3LPx5cs066eK7Ahd8RXBVcDvKgYRs3iF0byf6iQRNEIf+U7vr8z\n"
"    cr+jwIb1mt3ptzkY5OAPAcwpJ+gph64+NtjiF/tD+HARi652WXo+NhQ8TmFsSHqiGU7rGkCO\n"
"    Z4FsUvl8+jDHptt5LdCzKFeP9zvYYjHaItcCtEPU6v+uDobwxaOc5t7tYLEa89J3xWxD6xAP\n"
"    N9ZLLQuBNMTGVvUXwNeOpYMSvNMyG6QlrhKVU1cXe4zxi0a4LbdEEW8OW2AhipkFN6DdhjRp\n"
"    CL8zXAOvcLBBy5nShbW208X6PnBe7oiiGU4L4RUF2Gww9HwsLcGp1WzWWyF91ATTbYTRHMFx\n"
"    uSGKFujpoM1CFOPUTh1tNwQ1Q/hUmYHme3x1Mig+Ksuhq4uDcXGcoSnw67kgigY4ybKLtDPH\n"
"    f1BGE03wf2eDKsxM/aeFxOXQ1cdWTOsEdoVwVaaJIp6d2WqtHlQwzXSq6AjgvQnoaaquI5ke\n"
"    xzcls9O1SnBCCEMtRNGiY+6bMGQ/XEJZqisd7NSC6XSlU0fbCONHmSOKeL3gQAtRDC54dWbX\n"
"    ++o4G1m8P8FCua/7/t2p0lXNsmED/e2hPYAbMzWTIgBnIYoB8R1NhnFoPKDh3fWvwpgA73ki\n"
"    m6SzmmCFzSZe7wenZ+Hq0d1BHwtRlApext11vsFg+2i8P6nCqIBLAtju286uAcC1wWSbbTyT\n"
"    aqLoBd0c/MFKFOtkCNFSzIt0oxAGV7Ec/xu+v2O+9FezOatDbfbxd6kkirhJ6WmLsTdBtEYB\n"
"    rGha+W3k11WZ+Mf7/I7+EO2SM6dxutaWElyQOqJw8EsrUawuuOL32SPdXdFQbb32g2t9xweo\n"
"    9iK1YwoGpo0ofm4dQb+y4Ap/g4omcj/cC7rVqDv4cQ1OTl8H8kibvXwhLUTxUytRFL2gZ3mZ\n"
"    8zMD2B7AZ2qp4z5wioPlPr+vGaIDcuaaFewZhjWvfxbOrvdMikesBr+s4AGqSeWfJhaG8L56\n"
"    6DmEz/r+zhly5Jphsc1++taNKKzLil0c8S9yYGpomUQRwrAGOKOeHwYHzb4nxy1y5JrhJZst\n"
"    3V6PE8WDVoNfXOBsx2v2cXhd8eM0THOOBxbt8u3tUe1F7Yr4Bvjb0qoSvKOWX5jvWA1+YUEV\n"
"    ucMeiHpLF2EAd6Yp62X5SMyTI9cMS2x29dtaEcU3rUZf1IKdpVS0BOj1alRmJtTvM9u32G6n\n"
"    HLlmsKTgA7i52kGur1uNvohfl30QjaeifR0vBnBOWqt0A7jR91na5MQ1w07bx2lpHzilWkTx\n"
"    D1ajn1NAha2jsk1hIfzftgxsy3bQWxPZ04eFttPFk9X4ktxr2Rbm4oBe0YpkZlR2mthU6/qJ\n"
"    CpsF3+Fgte8YPu1NTeW2ug4HNyT5BbnbQbsmcR99k9SwyohilIOLsjavxFJ7oang6SzWCmB+\n"
"    A5yUxNfjLCtRTC9YbGJKZSRxwMFDtSrbrtJ1pOT7vGvlyKncMePgx0kZwzzfP/pKgZSxrIy5\n"
"    E4dhcQgfJeMSwPm+W+WGormqtbyOGFL2BxPZmxrCz3z+4NgCRZzHVEYSkYPfd90/mnVx8GVd\n"
"    R9LZqGiYj/JqCU6o9MtxszIfh5qjXrU17hwJK8rd65FmiZsJR6o3KH2wLFoO4F+TKMLZ7HPE\n"
"    7MjpcW5J5VeOKISnMzETsfz41uW+peD94yCcnLk2Wbrh/ja6NYlj5h+K+MVYb3jRR8GyJvhL\n"
"    CiCWNoBWtbLXDFv8bXVuxUbQBH/hu++jPSepp7GVk0QUwq/yFJvwOF10d/Cy7/sZL0dO1f6Z\n"
"    EIZWbAS9Ds1iXOzzB+dmnCQmVtYd2omZTfBxCighXOV7HXFxHEjOXH141gH9NCkjeMC3eWhb\n"
"    xl7ktuRIYlsA38pCuXaVryNftby3BXLmqgfnPW377iTLe7f57pE4kCGScMmgT+qmKNcxO2Jd\n"
"    MLVUTl01rPXUQSNcmWQBzqO+yh+b0uxIR/zyxiZHErOa4BOiiLdKM5wWwHzf99gsp64aPHuW\n"
"    NkZwXGIG0ABn+FbrdQaw0hLw3B8fd59LjiQ2h/DtzG6srk3A8xoHO3zfqWZf1C9eEcKAagSw\n"
"    7rc41YvUdyP6Vg4t7+2fHEnsdvAfNR1Nlu1y8M/4diwvlmNXJWjvmQn5euLKb4MeDqZZN6PX\n"
"    ckfIrng614jkCKKzfv7pLHaHpiBD8oBSqfXBLE/77gcXV0X58ZaqfVaHG031lh9vjUtbRyZL\n"
"    EG8e0Upwtdy+ogyJV2XnQTl4ovE5z2nyU6qt/G+W63zD4y//jgpKWLdAtCjOZgypAkHEtfIv\n"
"    hHC9XD2R68jnfN75Gjl5Yljj/zF8oOrpMQcNlTpkc5yZmBk7/woO7T9dw6FVeMviwOTM+Jj6\n"
"    PPZN40a0O2hqhI/IxZPNjjjYq67U2qHN83rdFy6sRbT7BAcjXHWdt1bY6+A3IVwh165a7GKY\n"
"    z1VEPSO16wcJYXDNDKAFemaZMELYGsCjAZwvd6563OLLKtCqDcb6X7VvrakRtMKJDoKMEcXU\n"
"    AP5nkRq9UlB38Q6fq8gLcvaK12T6FhQmWohljGF8z8H+FBPERgc/7wfXynXrdroIfXS1WU5f\n"
"    i3F6d9fVGEL4cAgzUkQQ7Q5aHPxtxWPDJElkRW710dsEOX5ZWOTvFwtS0fDYBj3i7WWr6kEQ\n"
"    AWwPYbCD+2oS6ZV4S69D4w4W+uhR07TsxYiGBcl3pcow4ljGV0J4pQaBylcc/IeDm9Svkfqs\n"
"    yP06XSR//Wjz95fJdYlVGAzkfQ7+zcFYnyDXMbAnJoffhHBPCc6VC2ZH+sApPnNdFbvwx1yD\n"
"    /zTCxzJjLPGJ47o4lfbDAP4rhKEBjHYw3sH4AEaHMNTBMyE8FsC3HNxegveUoLtcLvOni3/3\n"
"    MewXcjoIOulZsYbBTb+R9UkyJf3gdAeb1I1aGXZwaJesJ1GsVLe0JKuZke/6GPlAiHaLGN6G\n"
"    vcb5LHncWSMpiMTX0cW+Hcu6jrx1z+4IW4bwSVmcJNPi4HZfg58jkniTKIyjGKa2womyNkke\n"
"    gp0DPI/RhW9h32NffLWxES6VlUlyISW4wDeVOiAedFTUEXlDbUSx38FNsjBJ3q4jX/B1giEV\n"
"    DE7K8iCbAZgrme+VZUnyShi/tQxN2lGQysxZlNXy8KAsSpLn68jJlmHQg+MhL3klip0QjSqv\n"
"    wvlHsiZJEU4XlznY4OsY/ePxi3k7TSwsc31FAD9Jdd+HRJKkBPBnDvZYnOTVnNRhbKpsQv3D\n"
"    IgpJEQnjMw4OWpxlZAaXcnct265g7267g/tkNZLCSghfjB3B23Ga4oDgwQyRxMu2RrDDsdPB\n"
"    7bIWiWIYcJeDA+WsmFiSol27R+oUHVf5HJfFGhEpkXSRRrjNwa5yHGpovNBqX0qyG3OSW87d\n"
"    3AhnyjokkrefMK5zsLpc5yrFC4zW1Pi0UYW1mnsd/LMCmRLJ0QnjIgcTKnW4AfF2u0UQvZFg\n"
"    FuVgnM1YEI8EHJz8+MhpIXxAliCReEhvOD6Ax5N0wv7xl38yRLPjJUer4/0bW+MMy7b4vzfF\n"
"    p5NlEM2DaBpEL0HUUt0Zs3tC+L5my0ok5Z0ybnGwPCerM48amyjB5dK4RFKBNMNpATxpTa9m\n"
"    BNMd3CItSyQJSj+41sGonJDE7ADu7AXdpFmJpAoSwXHxtrOJGSWJySF8XiQhkdSWNG4OYVgG\n"
"    CGKPg74O/lSak0jqKCV4j4OfOliTMpIY7+A+FVVJJOkjje7xaeNXDlbWgRz2OhgRwv394GJp\n"
"    RCLJyDWlBNfE+1abqpR+3eJgpIMfOrilBCfrzUskOZBn4WwHn3RwXwiPOQgcjHEwOz6JbA5g\n"
"    u4MdMRGsDmB+XE06yMEvQvh2I9xWgndluRT7/wGVDe42vAzt2wAAAABJRU5ErkJggg=="
msgstr ""

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid ","
msgstr ","

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid ":"
msgstr ":"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "Age :"
msgstr "年龄："

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "Date :"
msgstr "日期："

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "Dose"
msgstr "剂量"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "Female"
msgstr "女"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "HISTORY"
msgstr "史"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "Male"
msgstr "男"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "Next Dose"
msgstr "下一个剂量"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "Observations"
msgstr "观察结果"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "PATIENT"
msgstr "患者"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "PU"
msgstr "PU"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "Print"
msgstr "打印处方"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "VACCINATION"
msgstr "接种疫苗"

msgctxt "report:patient.vaccination:"
msgid "Vaccine"
msgstr "疫苗"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "("
msgstr "("

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid ")"
msgstr ")"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid ","
msgstr ","

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "-"
msgstr "-"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "//"
msgstr "//"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid ":"
msgstr ":"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Address"
msgstr "地址"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Days"
msgstr "天"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Directions"
msgstr "用法说明书"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "DoB :"
msgstr "出生日期："

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Dose"
msgstr "剂量"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Duration"
msgstr "持续时间"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "End:"
msgstr "结束:"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Every"
msgstr "每"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Form"
msgstr "剂型"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Health Professional"
msgstr "医务人员"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Hours"
msgstr "小时"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Indefinite"
msgstr "不确定"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Indication"
msgstr "适应症"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Insurance :"
msgstr "保险："

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Medicament"
msgstr "药品"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Minutes"
msgstr "分"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Months"
msgstr "月"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Notes"
msgstr "注意事项"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "PUID :"
msgstr "身份证号："

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Patient :"
msgstr "患者："

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Patient Contact Information"
msgstr "病人相关信息"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Prescribed by"
msgstr "处方医师"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Prescription ID :"
msgstr "处方编号："

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Prescription date :"
msgstr "处方日期："

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Qty"
msgstr "数量"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Refills"
msgstr "续方次数"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Remarks"
msgstr "备注"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Review"
msgstr "审核"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Route"
msgstr "用药途径"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Signature"
msgstr "签名"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Start"
msgstr "开始"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Substitution Allowed"
msgstr "允许替换"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Tel"
msgstr "电话"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Unit"
msgstr "单位"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "Years"
msgstr "年"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "as needed"
msgstr "需要时使用"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "e"
msgstr "e"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "mail"
msgstr "mail"

msgctxt "report:prescription.order:"
msgid "s"
msgstr "s"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,appointment_type:"
msgid "Inpatient"
msgstr "住院患者"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,appointment_type:"
msgid "Outpatient"
msgstr "门诊患者"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,state:"
msgid "Cancelled by Health Center"
msgstr "被医疗机构取消"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,state:"
msgid "Cancelled by patient"
msgstr "被患者取消"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,state:"
msgid "Checked in"
msgstr "已候诊"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,state:"
msgid "Confirmed"
msgstr "已预约"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,state:"
msgid "Done"
msgstr "完成"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,state:"
msgid "Free"
msgstr "号源"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,state:"
msgid "No show"
msgstr "已爽约"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,urgency:"
msgid "Medical Emergency"
msgstr "医疗急救"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,urgency:"
msgid "Normal"
msgstr "正常"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,urgency:"
msgid "Urgent"
msgstr "紧急"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,visit_type:"
msgid "Followup"
msgstr "复诊"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,visit_type:"
msgid "New health condition"
msgstr "初诊"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,visit_type:"
msgid "Well Child visit"
msgstr "儿童日常访视/健康促进/筛查等"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,visit_type:"
msgid "Well Man visit"
msgstr "男性日常访视/健康促进/筛查等"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment,visit_type:"
msgid "Well Woman visit"
msgstr "女性日常访视/健康促进/筛查等"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment.report,gender:"
msgid "Female"
msgstr "女"

msgctxt "selection:gnuhealth.appointment.report,gender:"
msgid "Male"
msgstr "男"

msgctxt "selection:gnuhealth.birth_certificate,state:"
msgid "Done"
msgstr "完成"

msgctxt "selection:gnuhealth.birth_certificate,state:"
msgid "Draft"
msgstr "草案"

msgctxt "selection:gnuhealth.birth_certificate,state:"
msgid "Signed"
msgstr "签署"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_certificate,place_of_death:"
msgid "Health Center"
msgstr "保健中心"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_certificate,place_of_death:"
msgid "Home"
msgstr "家"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_certificate,place_of_death:"
msgid "Public place"
msgstr "公共场所"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_certificate,place_of_death:"
msgid "Work"
msgstr "工作"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_certificate,state:"
msgid "Done"
msgstr "完成"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_certificate,state:"
msgid "Draft"
msgstr "草案"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_certificate,state:"
msgid "Signed"
msgstr "签署"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_certificate,type_of_death:"
msgid "Homicide"
msgstr "他杀"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_certificate,type_of_death:"
msgid "Natural"
msgstr "自然死亡"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_certificate,type_of_death:"
msgid "Pending Investigation"
msgstr "有待调查"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_certificate,type_of_death:"
msgid "Suicide"
msgstr "自杀"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_certificate,type_of_death:"
msgid "Undetermined"
msgstr "未确定"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_underlying_condition,unit_of_time:"
msgid "days"
msgstr "天"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_underlying_condition,unit_of_time:"
msgid "hours"
msgstr "小时"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_underlying_condition,unit_of_time:"
msgid "minutes"
msgstr "分"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_underlying_condition,unit_of_time:"
msgid "months"
msgstr "月"

msgctxt "selection:gnuhealth.death_underlying_condition,unit_of_time:"
msgid "years"
msgstr "年"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,dwelling:"
msgid "Apartment"
msgstr "租赁公寓"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,dwelling:"
msgid "Building"
msgstr "建筑"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,dwelling:"
msgid "Factory"
msgstr "工厂"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,dwelling:"
msgid "Mobile House"
msgstr "活动房"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,dwelling:"
msgid "Single / Detached House"
msgstr "独立式住宅"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,dwelling:"
msgid "Townhouse"
msgstr "联排别墅"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,housing:"
msgid "Comfortable and good sanitary conditions"
msgstr "舒适和良好的卫生条件"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,housing:"
msgid "Luxury and excellent sanitary conditions"
msgstr "豪华和极好的卫生条件"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,housing:"
msgid "Roomy and excellent sanitary conditions"
msgstr "宽敞和优秀的卫生条件"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,housing:"
msgid "Shanty, deficient sanitary conditions"
msgstr "棚户区，缺乏卫生条件"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,housing:"
msgid "Small, crowded but with good sanitary conditions"
msgstr "小，拥挤，但具有良好的卫生条件"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,materials:"
msgid "Adobe"
msgstr "土坯"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,materials:"
msgid "Concrete"
msgstr "混凝土"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,materials:"
msgid "Mud / Straw"
msgstr "泥/稻草"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,materials:"
msgid "Stone"
msgstr "石头"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,materials:"
msgid "Wood"
msgstr "木头"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,roof_type:"
msgid "Adobe"
msgstr "土坯"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,roof_type:"
msgid "Concrete"
msgstr "混凝土"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,roof_type:"
msgid "Mud"
msgstr "泥"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,roof_type:"
msgid "Stone"
msgstr "石头"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,roof_type:"
msgid "Thatched"
msgstr "茅草"

msgctxt "selection:gnuhealth.du,roof_type:"
msgid "Wood"
msgstr "木头"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.bed,bed_type:"
msgid "Circo Electric"
msgstr "电动轮转床"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.bed,bed_type:"
msgid "Clinitron"
msgstr "气动悬浮床"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.bed,bed_type:"
msgid "Electric"
msgstr "电动床"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.bed,bed_type:"
msgid "Gatch Bed"
msgstr "活动靠背床"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.bed,bed_type:"
msgid "Low Air Loss"
msgstr "低空气流失"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.bed,bed_type:"
msgid "Low Bed"
msgstr "低床"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.bed,bed_type:"
msgid "Stretcher"
msgstr "担架"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.bed,state:"
msgid "Free"
msgstr "空闲"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.bed,state:"
msgid "Needs cleaning"
msgstr "需要清理"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.bed,state:"
msgid "Not available"
msgstr "不可用"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.bed,state:"
msgid "Occupied"
msgstr "已占用"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.bed,state:"
msgid "Reserved"
msgstr "已预定"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.or,state:"
msgid "Confirmed"
msgstr "已确认"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.or,state:"
msgid "Free"
msgstr "空闲"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.or,state:"
msgid "Not available"
msgstr "不可用"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.or,state:"
msgid "Occupied"
msgstr "已占用"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.ward,gender:"
msgid "Men Ward"
msgstr "男性病房"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.ward,gender:"
msgid "Unisex"
msgstr "男女通用病房"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.ward,gender:"
msgid "Women Ward"
msgstr "女性病房"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.ward,state:"
msgid "Beds available"
msgstr "有床"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.ward,state:"
msgid "Full"
msgstr "已满"

msgctxt "selection:gnuhealth.hospital.ward,state:"
msgid "Not available"
msgstr "无效"

msgctxt "selection:gnuhealth.immunization_schedule_dose,age_unit:"
msgid "days"
msgstr "天"

msgctxt "selection:gnuhealth.immunization_schedule_dose,age_unit:"
msgid "months"
msgstr "月"

msgctxt "selection:gnuhealth.immunization_schedule_dose,age_unit:"
msgid "weeks"
msgstr "周"

msgctxt "selection:gnuhealth.immunization_schedule_dose,age_unit:"
msgid "years"
msgstr "年"

msgctxt "selection:gnuhealth.immunization_schedule_line,scope:"
msgid "Recommended"
msgstr "推荐"

msgctxt "selection:gnuhealth.immunization_schedule_line,scope:"
msgid "Risk groups"
msgstr "高危人群"

msgctxt "selection:gnuhealth.immunization_schedule_line,scope:"
msgid "Systematic"
msgstr "系统性"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,institution_type:"
msgid "Clinic"
msgstr "诊所"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,institution_type:"
msgid "Doctor office"
msgstr "医生办公室"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,institution_type:"
msgid "General Hospital"
msgstr "综合医院"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,institution_type:"
msgid "Hospice"
msgstr "临终安养院"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,institution_type:"
msgid "Nursing Home"
msgstr "护士办公室"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,institution_type:"
msgid "Primary Care Center"
msgstr "初级卫生保健中心"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,institution_type:"
msgid "Rural facility"
msgstr "村卫生室"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,institution_type:"
msgid "Specialized Hospital"
msgstr "专科医院"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,public_level:"
msgid "Private"
msgstr "私立"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,public_level:"
msgid "Private - State"
msgstr "私立 - 州立"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,public_level:"
msgid "Public"
msgstr "公立"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,trauma_level:"
msgid "Level I"
msgstr "I 级"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,trauma_level:"
msgid "Level II"
msgstr "II 级"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,trauma_level:"
msgid "Level III"
msgstr "III 级"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,trauma_level:"
msgid "Level IV"
msgstr "IV 级"

msgctxt "selection:gnuhealth.institution,trauma_level:"
msgid "Level V"
msgstr "V 级"

msgctxt "selection:gnuhealth.insurance,insurance_type:"
msgid "Labour Union / Syndical"
msgstr "工会"

msgctxt "selection:gnuhealth.insurance,insurance_type:"
msgid "Private"
msgstr "私立"

msgctxt "selection:gnuhealth.insurance,insurance_type:"
msgid "State"
msgstr "州立"

msgctxt "selection:gnuhealth.medicament,pregnancy_category:"
msgid "A"
msgstr "A"

msgctxt "selection:gnuhealth.medicament,pregnancy_category:"
msgid "B"
msgstr "B"

msgctxt "selection:gnuhealth.medicament,pregnancy_category:"
msgid "C"
msgstr "C"

msgctxt "selection:gnuhealth.medicament,pregnancy_category:"
msgid "D"
msgstr "D"

msgctxt "selection:gnuhealth.medicament,pregnancy_category:"
msgid "N"
msgstr "N"

msgctxt "selection:gnuhealth.medicament,pregnancy_category:"
msgid "X"
msgstr "X"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,biological_sex:"
msgid "Female"
msgstr "女"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,biological_sex:"
msgid "Male"
msgstr "男"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,blood_type:"
msgid "A"
msgstr "A"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,blood_type:"
msgid "AB"
msgstr "AB"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,blood_type:"
msgid "B"
msgstr "B"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,blood_type:"
msgid "O"
msgstr "O"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,gender:"
msgid "Female"
msgstr "女"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,gender:"
msgid "Female -> Male"
msgstr "女 -> 男"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,gender:"
msgid "Male"
msgstr "男"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,gender:"
msgid "Male -> Female"
msgstr "男 -> 女"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,hb:"
msgid "A-THAL"
msgstr "A-THAL"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,hb:"
msgid "AA"
msgstr "AA"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,hb:"
msgid "AS"
msgstr "AS"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,hb:"
msgid "B-THAL"
msgstr "B-THAL"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,hb:"
msgid "CC"
msgstr "CC"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,hb:"
msgid "SC"
msgstr "SC"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,hb:"
msgid "SS"
msgstr "SS"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,marital_status:"
msgid "Concubinage"
msgstr "同居"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,marital_status:"
msgid "Divorced"
msgstr "离异"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,marital_status:"
msgid "Married"
msgstr "已婚"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,marital_status:"
msgid "Separated"
msgstr "分居"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,marital_status:"
msgid "Single"
msgstr "单身"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,marital_status:"
msgid "Widowed"
msgstr "丧偶"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,rh:"
msgid "+"
msgstr "+"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,rh:"
msgid "-"
msgstr "-"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,allergy_type:"
msgid "Drug Allergy"
msgstr "药物过敏"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,allergy_type:"
msgid "Food Allergy"
msgstr "食物过敏"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,allergy_type:"
msgid "Misc Allergy"
msgstr "其它过敏"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,allergy_type:"
msgid "Misc Contraindication"
msgstr "其它禁忌"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,disease_severity:"
msgid "Mild"
msgstr "温和"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,disease_severity:"
msgid "Moderate"
msgstr "中度"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,disease_severity:"
msgid "Severe"
msgstr "严重"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,status:"
msgid "acute"
msgstr "急性"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,status:"
msgid "chronic"
msgstr "慢性"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,status:"
msgid "healed"
msgstr "治愈"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,status:"
msgid "improving"
msgstr "好转"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,status:"
msgid "unchanged"
msgstr "未愈"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.disease,status:"
msgid "worsening"
msgstr "恶化"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,axis:"
msgid "Extreme right deviation"
msgstr "电轴极度右偏"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,axis:"
msgid "Left deviation"
msgstr "电轴左偏"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,axis:"
msgid "Normal Axis"
msgstr "正常电轴"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,axis:"
msgid "Right deviation"
msgstr "电轴右偏"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "I"
msgstr "I"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "II"
msgstr "II"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "III"
msgstr "III"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "V1"
msgstr "V1"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "V2"
msgstr "V2"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "V3"
msgstr "V3"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "V4"
msgstr "V4"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "V5"
msgstr "V5"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "V6"
msgstr "V6"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "aVF"
msgstr "动静脉瘘"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "aVL"
msgstr "动静脉环"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,lead:"
msgid "aVR"
msgstr "动静脉宽度之比"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,pacemaker:"
msgid "Atrioventricular"
msgstr "房室"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,pacemaker:"
msgid "Purkinje"
msgstr "蒲肯野(Purkinje)纤维"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,pacemaker:"
msgid "Sinus Node"
msgstr "窦房结"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,rhythm:"
msgid "Irregular"
msgstr "不齐"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,rhythm:"
msgid "Regular"
msgstr "规则"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,st_segment:"
msgid "Depressed"
msgstr "压低"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,st_segment:"
msgid "Elevated"
msgstr "抬高"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.ecg,st_segment:"
msgid "Normal"
msgstr "正常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,discharge_reason:"
msgid "Death"
msgstr "死亡"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,discharge_reason:"
msgid "Home / Selfcare"
msgstr "家庭治疗 / 自我护理"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,discharge_reason:"
msgid "Left against medical advice"
msgstr "非医嘱离院"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,discharge_reason:"
msgid "Transferred to another institution"
msgstr "医嘱转院"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,evaluation_type:"
msgid "Inpatient"
msgstr "住院患者"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,evaluation_type:"
msgid "Outpatient"
msgstr "门诊患者"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,gender:"
msgid "Female"
msgstr "女"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,gender:"
msgid "Female -> Male"
msgstr "女 -> 男"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,gender:"
msgid "Male"
msgstr "男"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,gender:"
msgid "Male -> Female"
msgstr "男 -> 女"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_eyes:"
msgid "Does not Open Eyes"
msgstr "刺激不睁眼"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_eyes:"
msgid "Opens eyes in response to painful stimuli"
msgstr "疼痛刺激睁眼"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_eyes:"
msgid "Opens eyes in response to voice"
msgstr "呼唤睁眼"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_eyes:"
msgid "Opens eyes spontaneously"
msgstr "自动睁眼"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_motor:"
msgid "Abnormal flexion to painful stimuli (decorticate response)"
msgstr "刺痛肢体有屈曲反应（去皮质强直）"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_motor:"
msgid "Extension to painful stimuli - decerebrate response -"
msgstr "刺痛肢体有过伸反应（去大脑强直）"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_motor:"
msgid "Flexion / Withdrawal to painful stimuli"
msgstr "对刺痛能躲避"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_motor:"
msgid "Localizes painful stimuli"
msgstr "对刺痛能定位"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_motor:"
msgid "Makes no movement"
msgstr "无任何反应"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_motor:"
msgid "Obeys commands"
msgstr "可依指令动作"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_verbal:"
msgid "Confused, disoriented"
msgstr "对话混淆不清，不能准确回答有关人物、时间、地点等应答错误"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_verbal:"
msgid "Incomprehensible sounds"
msgstr "语言糢糊不清，言语难辨"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_verbal:"
msgid "Makes no sounds"
msgstr "任何刺激均无语言反映"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_verbal:"
msgid "Oriented, converses normally"
msgstr "对人物、时间、地点等定向正常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,loc_verbal:"
msgid "Utters inappropriate words"
msgstr "语言错乱，但字意可辨"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,mood:"
msgid "Disgust"
msgstr "厌恶"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,mood:"
msgid "Euphoria"
msgstr "欣快"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,mood:"
msgid "Fear"
msgstr "害怕"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,mood:"
msgid "Flat"
msgstr "平静"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,mood:"
msgid "Happy"
msgstr "高兴"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,mood:"
msgid "Normal"
msgstr "正常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,mood:"
msgid "Rage"
msgstr "愤怒"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,mood:"
msgid "Sad"
msgstr "伤心"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,state:"
msgid "Done"
msgstr "完成"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,state:"
msgid "In progress"
msgstr "正在进行"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,state:"
msgid "Signed"
msgstr "已签署"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,urgency:"
msgid "Medical Emergency"
msgstr "医疗急救"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,urgency:"
msgid "Normal"
msgstr "正常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,urgency:"
msgid "Urgent"
msgstr "紧急"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,visit_type:"
msgid "Followup"
msgstr "复诊"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,visit_type:"
msgid "New health condition"
msgstr "初诊"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,visit_type:"
msgid "Well Child visit"
msgstr "儿童日常访视/健康促进/筛查等"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,visit_type:"
msgid "Well Man visit"
msgstr "男性日常访视/健康促进/筛查等"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.evaluation,visit_type:"
msgid "Well Woman visit"
msgstr "女性日常访视/健康促进/筛查等"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,duration_period:"
msgid "days"
msgstr "天"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,duration_period:"
msgid "hours"
msgstr "小时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,duration_period:"
msgid "indefinite"
msgstr "不定"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,duration_period:"
msgid "minutes"
msgstr "分"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,duration_period:"
msgid "months"
msgstr "月"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,duration_period:"
msgid "years"
msgstr "年"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,frequency_unit:"
msgid "days"
msgstr "天"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,frequency_unit:"
msgid "hours"
msgstr "小时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,frequency_unit:"
msgid "minutes"
msgstr "分"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,frequency_unit:"
msgid "seconds"
msgstr "秒"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,frequency_unit:"
msgid "weeks"
msgstr "周"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,frequency_unit:"
msgid "when required"
msgstr "必要时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.medication,infusion_rate_units:"
msgid "mL/hour"
msgstr "毫升/小时"

msgctxt ""
"selection:gnuhealth.person_alternative_identification,alternative_id_type:"
msgid "Country of origin ID"
msgstr "原籍国ID"

msgctxt ""
"selection:gnuhealth.person_alternative_identification,alternative_id_type:"
msgid "GNU Health Federation"
msgstr "GNU Health 信息平台"

msgctxt ""
"selection:gnuhealth.person_alternative_identification,alternative_id_type:"
msgid "Medical Record"
msgstr "病历"

msgctxt ""
"selection:gnuhealth.person_alternative_identification,alternative_id_type:"
msgid "Other"
msgstr "其它"

msgctxt ""
"selection:gnuhealth.person_alternative_identification,alternative_id_type:"
msgid "Passport"
msgstr "护照"

msgctxt "selection:gnuhealth.person_name,prefix:"
msgid "Dr"
msgstr "Dr"

msgctxt "selection:gnuhealth.person_name,prefix:"
msgid "Miss"
msgstr "Miss"

msgctxt "selection:gnuhealth.person_name,prefix:"
msgid "Mr"
msgstr "Mr"

msgctxt "selection:gnuhealth.person_name,prefix:"
msgid "Mrs"
msgstr "Mrs"

msgctxt "selection:gnuhealth.person_name,use:"
msgid "Anonymous"
msgstr "匿名"

msgctxt "selection:gnuhealth.person_name,use:"
msgid "Maiden"
msgstr "娘家姓"

msgctxt "selection:gnuhealth.person_name,use:"
msgid "Nickname"
msgstr "昵称"

msgctxt "selection:gnuhealth.person_name,use:"
msgid "Official"
msgstr "正式姓名"

msgctxt "selection:gnuhealth.person_name,use:"
msgid "Temp"
msgstr "临时姓名"

msgctxt "selection:gnuhealth.person_name,use:"
msgid "Usual"
msgstr "常用名"

msgctxt "selection:gnuhealth.person_name,use:"
msgid "old"
msgstr "曾用名"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Birth"
msgstr "出生"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Death"
msgstr "死亡"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Dx Imaging"
msgstr "影像"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Encounter"
msgstr "诊断"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Family history"
msgstr "家族史"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Genetics"
msgstr "基因"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Health Condition"
msgstr "健康状况"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Hospitalization"
msgstr "住院"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Immunization"
msgstr "免疫接种"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Prescription"
msgstr "处方"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Procedure"
msgstr "医学操作"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Self monitoring"
msgstr "自我监测"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "Surgery"
msgstr "手术"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,medical_context:"
msgid "lab"
msgstr "检验"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,page_type:"
msgid "Biographical"
msgstr "个人自述"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,page_type:"
msgid "Demographical"
msgstr "人口统计"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,page_type:"
msgid "Medical"
msgstr "医疗"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,page_type:"
msgid "Social"
msgstr "社会环境"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,relevance:"
msgid "Critical"
msgstr "极其重要"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,relevance:"
msgid "Important"
msgstr "重要"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,relevance:"
msgid "Informational"
msgstr "一般信息"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Addiction"
msgstr "成瘾"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Bullying"
msgstr "欺凌"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Early life development"
msgstr "早期生命发展"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Education"
msgstr "教育"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Family functionality"
msgstr "家庭功能"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Family violence"
msgstr "家庭暴力"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Food"
msgstr "食物"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Health services"
msgstr "卫生服务"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Physical environment"
msgstr "自然环境"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Social Gradient / Equity"
msgstr "社会阶层 / 公平"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Social Support"
msgstr "社会支持"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Social exclusion"
msgstr "社会排斥"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Stress"
msgstr "紧张"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "War"
msgstr "战争"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "Working conditions"
msgstr "工作环境"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "transport"
msgstr "交通工具"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "unemployment"
msgstr "失业"

msgctxt "selection:gnuhealth.pol,social_context:"
msgid "uninsured"
msgstr "未投保"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,duration_period:"
msgid "days"
msgstr "天"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,duration_period:"
msgid "hours"
msgstr "小时"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,duration_period:"
msgid "indefinite"
msgstr "不定"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,duration_period:"
msgid "minutes"
msgstr "分"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,duration_period:"
msgid "months"
msgstr "月"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,duration_period:"
msgid "years"
msgstr "年"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,frequency_unit:"
msgid "days"
msgstr "天"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,frequency_unit:"
msgid "hours"
msgstr "小时"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,frequency_unit:"
msgid "minutes"
msgstr "分"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,frequency_unit:"
msgid "seconds"
msgstr "秒"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,frequency_unit:"
msgid "weeks"
msgstr "周"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,frequency_unit:"
msgid "when required"
msgstr "必要时"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.line,infusion_rate_units:"
msgid "mL/hour"
msgstr "毫升/小时"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.order,state:"
msgid "Done"
msgstr "完成"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.order,state:"
msgid "Draft"
msgstr "草案"

msgctxt "selection:gnuhealth.prescription.order,state:"
msgid "Validated"
msgstr "已验证"

msgctxt "selection:gnuhealth.signs_and_symptoms,sign_or_symptom:"
msgid "Sign"
msgstr "体征"

msgctxt "selection:gnuhealth.signs_and_symptoms,sign_or_symptom:"
msgid "Symptom"
msgstr "症状"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_route:"
msgid "Intradermal"
msgstr "皮层内的"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_route:"
msgid "Intramuscular"
msgstr "肌肉注射"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_route:"
msgid "Intranasal"
msgstr "鼻内"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_route:"
msgid "Oral"
msgstr "口服"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_route:"
msgid "Subcutaneous"
msgstr "皮下"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_site:"
msgid "left anterolateral fat of thigh"
msgstr "大腿左前外侧脂肪"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_site:"
msgid "left deltoid"
msgstr "左三角肌"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_site:"
msgid "left fore arm"
msgstr "左前臂"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_site:"
msgid "left posterolateral fat of upper arm"
msgstr "上臂左后外侧脂肪"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_site:"
msgid "left vastus lateralis"
msgstr "左股外侧肌"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_site:"
msgid "right anterolateral fat of thigh"
msgstr "右大腿前外侧脂肪"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_site:"
msgid "right deltoid"
msgstr "右三角肌"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_site:"
msgid "right fore arm"
msgstr "右前臂"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_site:"
msgid "right posterolateral fat of upper arm"
msgstr "上臂右后外侧脂肪"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,admin_site:"
msgid "right vastus lateralis"
msgstr "右侧股外侧肌"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,state:"
msgid "Done"
msgstr "完成"

msgctxt "selection:gnuhealth.vaccination,state:"
msgid "In Progress"
msgstr "正在进行"

msgctxt "selection:party.party,gender:"
msgid "Female"
msgstr "女"

msgctxt "selection:party.party,gender:"
msgid "Male"
msgstr "男"

msgctxt "selection:party.party,gender:"
msgid "Non disclosed"
msgstr "未披露"

msgctxt "selection:party.party,gender:"
msgid "Non-binary"
msgstr "非二元性别"

msgctxt "selection:party.party,gender:"
msgid "Other"
msgstr "其它"

msgctxt "selection:party.party,gender:"
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

msgctxt "selection:party.party,insurance_company_type:"
msgid "Labour Union / Syndical"
msgstr "工会"

msgctxt "selection:party.party,insurance_company_type:"
msgid "Private"
msgstr "私人"

msgctxt "selection:party.party,insurance_company_type:"
msgid "State"
msgstr "国有"

msgctxt "selection:party.party,marital_status:"
msgid "Concubinage"
msgstr "同居"

msgctxt "selection:party.party,marital_status:"
msgid "Divorced"
msgstr "离异"

msgctxt "selection:party.party,marital_status:"
msgid "Married"
msgstr "已婚"

msgctxt "selection:party.party,marital_status:"
msgid "Separated"
msgstr "分居"

msgctxt "selection:party.party,marital_status:"
msgid "Single"
msgstr "单身"

msgctxt "selection:party.party,marital_status:"
msgid "Widowed"
msgstr "丧偶"

msgctxt "selection:party.party,name_representation:"
msgid "CJK: Family+Given"
msgstr "CJK: 姓+名"

msgctxt "selection:party.party,name_representation:"
msgid "Family, Given"
msgstr "姓, 名"

msgctxt "selection:party.party,name_representation:"
msgid "Given Family"
msgstr "名 姓"

msgctxt "selection:party.party,name_representation:"
msgid "Prefix Given Family, Suffix"
msgstr "前缀+名 姓+后缀"

msgctxt "view:gnuhealth.appointment:"
msgid "Checked in"
msgstr "设为已候诊"

msgctxt "view:gnuhealth.appointment:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "view:gnuhealth.appointment:"
msgid "Information"
msgstr "相关信息"

msgctxt "view:gnuhealth.appointment:"
msgid "No show"
msgstr "设为已爽约"

msgctxt "view:gnuhealth.appointment:"
msgid "The patient did not show up"
msgstr "患者没有按照约定就诊"

msgctxt "view:gnuhealth.appointment:"
msgid "The patient has arrived and is waiting"
msgstr "患者在这里候诊"

msgctxt "view:gnuhealth.appointment:"
msgid "Time"
msgstr "时间"

msgctxt "view:gnuhealth.birth_certificate:"
msgid "Main"
msgstr "主要情况"

msgctxt "view:gnuhealth.birth_certificate:"
msgid "Observations"
msgstr "观察结果"

msgctxt "view:gnuhealth.birth_certificate:"
msgid "Sign"
msgstr "签署"

msgctxt "view:gnuhealth.birth_certificate:"
msgid "Sign Birth Certificate ?"
msgstr "签署出生证明 ?"

msgctxt "view:gnuhealth.birth_certificate:"
msgid "Sign the certificate"
msgstr "签署出生证明"

msgctxt "view:gnuhealth.check_immunization_status.init:"
msgid "Immunization status Report"
msgstr "免疫状况报告"

msgctxt "view:gnuhealth.death_certificate:"
msgid "Cause"
msgstr "死亡原因"

msgctxt "view:gnuhealth.death_certificate:"
msgid "Main"
msgstr "主要情况"

msgctxt "view:gnuhealth.death_certificate:"
msgid "Observations"
msgstr "观察结果"

msgctxt "view:gnuhealth.death_certificate:"
msgid "Other"
msgstr "其它"

msgctxt "view:gnuhealth.death_certificate:"
msgid "Place"
msgstr "地点"

msgctxt "view:gnuhealth.death_certificate:"
msgid "Sign"
msgstr "签署"

msgctxt "view:gnuhealth.death_certificate:"
msgid "Sign Death Certificate ?"
msgstr "签署死亡证明?"

msgctxt "view:gnuhealth.death_certificate:"
msgid "Sign the certificate"
msgstr "签署证明"

msgctxt "view:gnuhealth.du:"
msgid "Infrastructure"
msgstr "基础设施"

msgctxt "view:gnuhealth.family:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "view:gnuhealth.family:"
msgid "Members"
msgstr "成员"

msgctxt "view:gnuhealth.healthprofessional:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "view:gnuhealth.help:"
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

msgctxt "view:gnuhealth.hospital.bed:"
msgid "Click when Bed has been fixed / cleaned"
msgstr "当床位已经固定 / 清洁完成时，点击"

msgctxt "view:gnuhealth.hospital.bed:"
msgid "Confirm that the bed has been cleaned / fixed and is now ready to use"
msgstr "确认床位已经固定 / 清洁完成，已经可以使用"

msgctxt "view:gnuhealth.hospital.bed:"
msgid "Fix Bed"
msgstr "固定床位"

msgctxt "view:gnuhealth.institution:"
msgid "Institution Picture"
msgstr "机构图片"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Adverse Reactions"
msgstr "不良反应"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Composition"
msgstr "组成成分"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Dosage"
msgstr "剂量"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Form"
msgstr "剂型"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Indications"
msgstr "适应症"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Main"
msgstr "主要情况"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Main Info"
msgstr "主要信息"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Notes"
msgstr "注意事项"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Overdose"
msgstr "用药过量"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Pregnancy"
msgstr "怀孕"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Presentation"
msgstr "材质包装"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Product"
msgstr "药品"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Route"
msgstr "用药途径"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Solution"
msgstr "溶液"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "Storage"
msgstr "贮藏条件"

msgctxt "view:gnuhealth.medicament:"
msgid "strength"
msgstr "剂量"

msgctxt "view:gnuhealth.pathology.group:"
msgid "Extra Information"
msgstr "其它信息"

msgctxt "view:gnuhealth.pathology:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "view:gnuhealth.pathology:"
msgid "Genetics"
msgstr "遗传学"

msgctxt "view:gnuhealth.pathology:"
msgid "Main"
msgstr "主要情况"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.disease:"
msgid "Allergies"
msgstr "过敏"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.disease:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.disease:"
msgid "Main"
msgstr "主要情况"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.disease:"
msgid "Pregnancy"
msgstr "怀孕"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.disease:"
msgid "Related Evaluations"
msgstr "相关评估"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.disease:"
msgid "Therapy"
msgstr "治疗"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Administrative"
msgstr "管理"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Anthropometry"
msgstr "人体测量"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Chief Complaint"
msgstr "主诉"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Clinical"
msgstr "临床"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Clinical and Physical exam"
msgstr "临床和体格检查"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Discharge"
msgstr "评估结束或患者离院"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Discharge patient / End this evaluation ?"
msgstr "患者离院 / 结束此次评估？"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Discharge patient / end this evaluation"
msgstr "患者离院/ 结束此次评估"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Dx and Procedures"
msgstr "诊断和操作"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Glasgow Coma Scale"
msgstr "格拉斯哥昏迷评分表"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Glucose and Lipids Profile"
msgstr "血糖和血脂"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Header"
msgstr "页首信息"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Information on Diagnosis"
msgstr "诊断信息"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Main Condition"
msgstr "主要诊断"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Main Info"
msgstr "主要信息"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Mental"
msgstr "精神"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Mental Assessment and Impairments"
msgstr "精神评估和损伤"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Nutrition"
msgstr "营养"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Other information related to this evaluation"
msgstr "与此次就诊相关的信息"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Present Illness"
msgstr "现病史"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Psychological Assessment"
msgstr "心理评估"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Time"
msgstr "时间"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Treatment Plan"
msgstr "治疗方案"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.evaluation:"
msgid "Vital Signs"
msgstr "生命体征"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "Administration"
msgstr "管理员"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "Adverse Reactions and Notes"
msgstr "不良反应及附注"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "Common Dosage"
msgstr "常规剂量"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "Dosage"
msgstr "剂量"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "Extra Info"
msgstr "其它信息"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "General Info"
msgstr "一般信息"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "Medication"
msgstr "药品"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "Notes"
msgstr "注意事项"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "Prescribed or Reviewed by Health Professional"
msgstr "已经经过医务人员签字或者审核"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "Specific Dosage"
msgstr "非常规剂量"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "Status"
msgstr "状态"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "Treatment duration"
msgstr "治疗持续时间"

msgctxt "view:gnuhealth.patient.medication:"
msgid "Treatment period"
msgstr "治疗期间"

msgctxt "view:gnuhealth.patient:"
msgid "Critical Information"
msgstr "关键信息"

msgctxt "view:gnuhealth.patient:"
msgid "General Info"
msgstr "一般信息"

msgctxt "view:gnuhealth.patient:"
msgid "Main"
msgstr "主要情况"

msgctxt "view:gnuhealth.patient:"
msgid "Main Info"
msgstr "主要信息"

msgctxt "view:gnuhealth.patient:"
msgid "Medication"
msgstr "药品"

msgctxt "view:gnuhealth.patient:"
msgid "Misc"
msgstr "其它"

msgctxt "view:gnuhealth.patient:"
msgid "Notepad"
msgstr "记事本"

msgctxt "view:gnuhealth.pol:"
msgid "Context"
msgstr "内容"

msgctxt "view:gnuhealth.pol:"
msgid "Extended Information"
msgstr "其它信息"

msgctxt "view:gnuhealth.pol:"
msgid "Measurements"
msgstr "测量值"

msgctxt "view:gnuhealth.prescription.line:"
msgid "Common Dosage"
msgstr "常规剂量"

msgctxt "view:gnuhealth.prescription.line:"
msgid "Dosage"
msgstr "剂量"

msgctxt "view:gnuhealth.prescription.line:"
msgid "Form and Administration Route"
msgstr "剂型和用药途径"

msgctxt "view:gnuhealth.prescription.line:"
msgid "Medication and Condition"
msgstr "药品及适应症"

msgctxt "view:gnuhealth.prescription.line:"
msgid "Misc"
msgstr "其它"

msgctxt "view:gnuhealth.prescription.line:"
msgid "Specific Dosage"
msgstr "非常规剂量"

msgctxt "view:gnuhealth.prescription.line:"
msgid "Treatment time"
msgstr "疗程"

msgctxt "view:gnuhealth.prescription.order:"
msgid "Create"
msgstr "创建"

msgctxt "view:gnuhealth.prescription.order:"
msgid "Create prescription ?"
msgstr "创建处方?"

msgctxt "view:gnuhealth.prescription.order:"
msgid "Create the prescription"
msgstr "创建处方"

msgctxt "view:gnuhealth.prescription.order:"
msgid "Notes"
msgstr "注意事项"

msgctxt "view:gnuhealth.prescription.order:"
msgid "Patient and Health Professional Information"
msgstr "患者与医师信息"

msgctxt "view:gnuhealth.signs_and_symptoms:"
msgid "Comments"
msgstr "说明"

msgctxt "view:gnuhealth.signs_and_symptoms:"
msgid "Sign or Symptom"
msgstr "症状或体征"

msgctxt "view:gnuhealth.vaccination:"
msgid "Administration"
msgstr "管理员"

msgctxt "view:gnuhealth.vaccination:"
msgid "Dose"
msgstr "剂量"

msgctxt "view:gnuhealth.vaccination:"
msgid "Finish and sign this vaccination ? It will become read-only !"
msgstr "完成和签署这个疫苗接种吗？ 完成后就会变成只读！"

msgctxt "view:gnuhealth.vaccination:"
msgid "Notes"
msgstr "注意事项"

msgctxt "view:gnuhealth.vaccination:"
msgid "Sign"
msgstr "签署"

msgctxt "view:gnuhealth.vaccination:"
msgid "Sign and close the vaccination"
msgstr "签署和结束此次疫苗接种"

msgctxt "view:gnuhealth.vaccination:"
msgid "Vaccination"
msgstr "接种疫苗"

msgctxt "view:party.party:"
msgid "Demographics"
msgstr "基本信息"

msgctxt "view:party.party:"
msgid "Health"
msgstr "健康"

msgctxt "view:party.party:"
msgid "Picture"
msgstr "图片"

msgctxt "view:product.product:"
msgid "Health"
msgstr "健康"

msgctxt "wizard_button:gnuhealth.appointment.report.open,start,end:"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgctxt "wizard_button:gnuhealth.appointment.report.open,start,open_:"
msgid "Open"
msgstr "打开"

msgctxt ""
"wizard_button:gnuhealth.check_immunization_status,start,check_immunization_status:"
msgid "Immunization Status"
msgstr "免疫接种情况"

msgctxt "wizard_button:gnuhealth.check_immunization_status,start,end:"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"
